{
    "quizDataSet": [
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"キネトスコープ、白熱電球、蓄音機など数多くの発明品を生み出したことや、「天才とは1%のひらめきと 99%の努力である」という名言で有名な人物は誰？","answer":"トーマス・エジソン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"1920年10月1日に第1回目が行われた、日本に居住している全ての人を対象に行う、5年に1度の統計調査のことを何という？","answer":"国勢調査","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"「コーヒー」を漢字で書いた時に共通する部首は何？","answer":"王偏","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"1961年から1989年に壊されるまで東西ドイツを隔てていた壁をその場所の名を用いて何の壁という？","answer":"ベルリンの壁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"「最も多く発行された単一作家によるコミックシリーズ」のギネス記録も持っている、尾田栄一郎の海賊を題材とした漫画といえば何？","answer":"ONE PIECE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"第153回芥川賞を又吉直樹と同時受賞したことにより有名となった、『成功者K』『スクラップ・アンド・ビルド』などの作品で知られる小説家は誰？","answer":"羽田圭介","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"渋谷駅前のものは1973年に導入されている、歩行者の安全と渋滞緩和が目的である横断歩道を何という？","answer":"スクランブル交差点","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"ジミー・ウェールズ、ラリー・サンガーによって設立された、利用者によって編集される最も大きいオンライン百科事典といえば何？","answer":"Wikipedia","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"英題を「Kiki's Delivery Service」というスタジオジブリ制作のアニメーション映画といえば何？","answer":"魔女の宅急便","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"1926年12月25日から1989年1月7日までと最も長く続いた日本の元号といえば何？","answer":"昭和","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"膝、取っ手、騎士、ナイフを英語で書いた時に共通する先頭のアルファベットは何？","answer":"K","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"豆まきをしたり恵方巻きを食べる風習がある、毎年2月3日頃のことを何という？","answer":"節分","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"1年の中で、国民の祝日が無い唯一の月といえば何月？","answer":"6","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"日本の最東端の島は南鳥島ですが、最西端の島といえばどこ？","answer":"与那国島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"その元素名はサイクロトロンを発明したローレンスから付けられた、原子番号103、元素記号Lrの元素といえば何？","answer":"ローレンシウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"キャッチコピーは「飛び出せ!!国民的カノジョ」である、高嶺愛花・小早川凛子・姉ヶ崎寧々の3人がヒロインである恋愛シミュレーションゲームといえば何？","answer":"ラブプラス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-1/","question":"デイリーという劇場支配人が一晩で流行らせた英単語とされる説もある、知識を問う問題のことを何という？","answer":"quiz","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"「天使のささやき」や「細氷」と呼ばれることもある、空気中の水蒸気が凍り太陽の光でキラキラと輝く現象を何という？","answer":"ダイヤモンドダスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"大塚食品が発売している日本初のレトルト食品で、その商品名はフランス語で「おいしい」という意味の\"bon\" からきているカレーといえば何？","answer":"ボンカレー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"2015年には740人での「だるまさんが転んだ」でギネス記録も取得した、UUUMウーム所属のYouTuberは誰？","answer":"はじめしゃちょー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"魚へんに春でサワラ、秋でカジカと読みますが、冬と書いて何と読む？","answer":"コノシロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"「The Maple Leaf Flag」とも呼ばれる国旗で、中央に赤いカエデの葉がデザインされているのはどこの国？","answer":"カナダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"ステュクス、ケルベロス、ヒドラ、ニクス、カロンの5つの衛星を持ち、2006年までは太陽系第9惑星とされていた準惑星といえば何？","answer":"冥王星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"拷問により29歳で亡くなった日本を代表するプロレタリア作家であり、代表作に「蟹工船」がある人物といえば誰？","answer":"小林多喜二","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"その人物の性格から「泣かぬなら鳴かせてみせようホトトギス」と表されている尾張出身の天下人といえば誰？","answer":"豊臣秀吉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"声優の聡美、モデルの栞里、俳優の二郎に共通する、日本で最も人口の多い苗字といえば何？","answer":"佐藤","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"日本郵政グループのブランドマークにもなっている、片仮名の「テ」のような郵便番号を表示するときに用いられるマークといえば何？","answer":"郵便記号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"2018年には初の実写映画化され話題となったシリーズで、クリストファー・ロビンとテディベアが主人公であるA.A.ミルンの児童小説といえば何？","answer":"クマのプーさん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"人々の「ピープル」と、警察の「ポリス」の頭文字からその名が付けられたとされる、警視庁のマスコットキャラクターといえば何？","answer":"ピーポくん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"イメージキャラクターはカモノハシのイコちゃんである、JR西日本が発行するICカードといえば何？","answer":"ICOCA","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"海上自衛隊では毎週金曜日に食べる習慣になっている、とろみのあるルーをご飯にかけて食べる料理といえば何？","answer":"カレーライス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-2/","question":"1077年に教皇と皇帝の対立から生じたことで知られる西洋史上の重要事件をイタリアにある城の名前から何という？","answer":"カノッサの屈辱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"年齢は永遠の5歳である、フジテレビの番組「ひらけ！ポンキッキ」で誕生した緑色の体が特徴的な恐竜の男の子は何でしょう？","answer":"ガチャピン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"かつては、石川啄木や夏目漱石がそこに勤めていた、毎日新聞・読売新聞・産経新聞・日本経済新聞と共に日本の五大全国紙といわれる新聞社はどこでしょう？","answer":"朝日新聞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"ロシア語では「再構築」という意味がある、1980年後半からゴルバチョフが提唱したソビエト連邦で進められた政治体制の改革運動を何というでしょう？","answer":"ペレストロイカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"2012年8月に横浜のランドマークタワーの高さを抜き、日本一高いビルとなった、大阪市阿倍野区に立つ高さ300mのビルは何でしょう？","answer":"あべのハルカス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"春の七草と呼ばれる七つの植物とは、セリ・ナズナ・ゴギョウ・ハコベラ・ホトケノザ・スズナとあと一つは何でしょう？","answer":"スズシロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"中国の均田制における露田が前身であると考えられている、6年に一度、6歳以上の男性は2段、女性はその3分の2が支給される農地のことを何というでしょう？","answer":"口分田","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"今井宗久・津田宗及と共に茶湯の天下三宗匠と称される、侘茶を大成したことで知られる安土桃山時代の茶人は誰でしょう？","answer":"千利休","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"松田聖子の歌のタイトルにも使用されている、別名をカオリエンドウ・ジャコウエンドウとも呼ばれるマメ科の植物は何でしょう？","answer":"スイートピー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"ギリシャのミロス島とは姉妹島提携を結んでいる、壷井栄の小説『二十四の瞳』の舞台となっている島はどこでしょう？","answer":"小豆島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"江戸時代の三大改革とは、享保の改革・寛政の改革と何でしょう？","answer":"天保の改革","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"和名をセイヨウカラハナソウという、ビールの苦みを付与するために使用されるアサ科の多年草は何でしょう？","answer":"ホップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"現在のチェコで生まれた司祭である、遺伝に関する優性・分離・独立の法則を発見した人物は誰でしょう？","answer":"メンデル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-3/","question":"羊や牛の腸で作られている、テニスラケットに使用される糸のことを何というでしょう？","answer":"ガット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"日に何度も天候が変わることが山名の由来とされている、標高約1060mの岩手県八幡平市の山名は何でしょう？","answer":"七時雨山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-iwateken/","question":"岩手県の紫波郡に伝わる郷土料理で、豆腐入りの澄まし汁の上にとろろを添えた汁ものを何というでしょう？","answer":"ぬっぺ汁（ぬっぺい汁、のっぺ汁）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"野球で使用されるベースの形は通常四角形ですが、ホームベースの形はどんな形でしょう？","answer":"五角形","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"野生だったカモを捕まえて家畜化した鳥ということから、漢字で「家の鴨」と書く鳥は何でしょう？","answer":"アヒル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"ボウリングに使用されるボールで、個人用のボールをマイボールといいますが、ボウリング場にあるボールのことを何ボールというでしょう？","answer":"ハウスボール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"最古のものは紀元前約1600年の南バビロニアでのアッカド語の粘土板である、料理の調理手順を示した手順書のことを何というでしょう？","answer":"レシピ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"東北地方ではバチヘビとも呼ばれている、普通の蛇と比べて胴の中央部が膨らんでいる日本に生息すると言われている未確認動物は何でしょう？","answer":"ツチノコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"師走に脂が乗って旨くなる魚だからという意味から、漢字で魚へんに師になったという説がある魚は何でしょう？","answer":"ブリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"東京２３区のうち、漢字の「川」が使われているのは荒川区・品川区とあと一つは何でしょう？","answer":"江戸川区","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"NHKの初代大河ドラマ「花の生涯」ではその人物の生涯が描かれている、桜田門外の変で暗殺された江戸時代の大老は誰でしょう？","answer":"井伊直弼","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"ポイント・バレル・シャフト・フライトから構成されるものを的に当てて点数を競うなどして遊ぶ射的競技を一般に何というでしょう？","answer":"ダーツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"はっきりしないことを表す「あいまい」を漢字で書いたとき、２つの漢字に共通する部首は何でしょう？","answer":"日へん（曖昧）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"代表曲に「ガラナ」「ボクノート」「奏」がある、大橋卓弥と常田真太郎からなるアーティストグループは何でしょう？","answer":"スキマスイッチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"転倒を防ぐために底の板を広くしている、理科の実験で使用される液体の体積を測る円筒形の容器は何でしょう？","answer":"メスシリンダー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"果実の皮が動物のワニの肌に似てることから「ワニナシ」とも言う、豊富な脂肪分を含むため「森のバター」と呼ばれている果物は何でしょう？","answer":"アボカド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"大学卒業後、横光利一らと「文芸時代」を創刊し、新感覚派として注目された、代表作に「雪国」「伊豆の踊子」がある作家は誰でしょう？","answer":"川端康成","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"撮影を失敗したときに使用する「NG」とは何という英語の略でしょう？","answer":"ノーグッド(NO GOOD)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-4/","question":"果物が群がって実っているさまを、神楽鈴の付き方と似ていることから何というでしょう？","answer":"鈴生り（すずなり）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"一般に人間の涙は、酸性・アルカリ性のどちらでしょう？","answer":"アルカリ性","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"ここを弱点とするギリシャ神話の英雄から名前が取られている、かかとの骨とふくらはぎの筋肉をつなぎ、人間にある最大の腱は何でしょう？","answer":"アキレス腱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"自覚症状が現れにくいことから沈黙の臓器ともいわれる、胆汁の生成・糖の貯蔵・アルコールの分解など数多くの役割を担っている臓器は何でしょう？","answer":"肝臓","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"血管を大きく3つに分けると、動脈・静脈とあと一つは何でしょう？","answer":"毛細血管","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"人体において最も固い組織である、象牙質・セメント質・歯髄とともに歯を構成する組織は何でしょう？","answer":"エナメル質","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"その名の通り、長さが指12本横に並べたもの程度であったことから名がつけられたと言われている、胃と小腸をつなぐ消化管は何でしょう？","answer":"十二指腸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"人間にある2つの汗腺とは、全身に存在するエクリン腺と脇の下など特定の部位にしか存在しない何でしょう？","answer":"アポクリン腺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"その様子がつぼみのように見えることから名前が付けられた、口腔粘膜や舌乳頭に存在しており、食べ物の味を感じることができる器官は何でしょう？","answer":"味蕾（みらい）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"人間の内臓全体を言い表す時に用いられていた言葉である五臓六腑において、唯一存在しないとされているものは何でしょう？","answer":"三焦（さんしょう）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-jintai/","question":"膵臓のランゲルハンス島において、α細胞はグルカゴン、β細胞はインスリンを分泌しますが、δ細胞は何というホルモンを分泌するでしょう？","answer":"ソマトスタチン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"英語で「円舞曲」はワルツですが、「行進曲」は何と読む？","answer":"マーチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"コブクロ、嵐、ケツメイシ、河口恭吾、森山直太朗の曲のタイトルにも共通する日本の春を象徴する植物は何？","answer":"桜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"エジソンと特許申請で争ったという、1876年に電話機を発明したことで知られる科学者といえば誰？","answer":"グラハム・ベル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"そのタイトルは桜の花びらが舞い落ちる速度である、新海誠のアニメーション映画といえば何？","answer":"秒速五センチメートル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"2017年の新語・流行語大賞にもノミネートされた言葉で、芸人ブルゾンちえみのネタにも登場する、地球上にいる男性の数を表した言葉といえば何？","answer":"35億","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"『最後の晩餐』を描いたのはレオナルド・ダ・ヴィンチですが、『最後の審判』を描いたのは誰？","answer":"ミケランジェロ・ブオナローティ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"2011年にはゆるキャラグランプリにて優勝した、熊本県PRマスコットキャラクターといえば何？","answer":"くまモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"鉄道トンネルのうち、世界で1番長いのはスイスのゴッタルドベーストンネルですが、2番目に長いのは日本の何というトンネル？","answer":"青函トンネル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"「来た、見た、勝った」「ブルータス、お前もか」「賽は投げられた」の名言で知られ、太陽暦の1つに名を残す人物といえば誰？","answer":"ガイウス・ユリウス・カエサル（ジュリアス・シーザー）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"1965年に三宅精一が発明した、視覚障害者を安全に誘導するために床に設置されたブロックを何という？","answer":"点字ブロック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"一般に音楽の三要素といえば、リズム、メロディーとあと1つは何？","answer":"ハーモニー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"世界一有名な横断歩道とも言われている、ザ・ビートルズがアルバムのジャケット写真に使ったことで有名となったロンドンの観光地といえば何？","answer":"アビイ・ロード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"1905年に「ウィルスドルフ&デイビス」という名で設立した、王冠がトレードマークであるスイスの高級腕時計メーカーといえば何？","answer":"ロレックス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"森田正光、蓬莱大介、天達武史が共通して持っている、国家資格といえば何？","answer":"気象予報士","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-5/","question":"名前の由来はNHKの朝の連ドラ『天うらら』である、高知競馬で113連敗という記録を持つ競走馬は何？","answer":"ハルウララ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"バナナマンが司会を務める、2011年10月から始まった乃木坂46にとって初となる地上波レギュラー冠番組のタイトルは何でしょう？","answer":"乃木坂って、どこ？","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nogizaka46/","question":"乃木坂46のデビュー曲『ぐるぐるカーテン』から5thシングル『君の名は希望』まで、5作連続でセンターを務めたメンバーは誰でしょう？","answer":"生駒里奈","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sbsp/","question":"カービィが主人公である、『大乱闘スマッシュブラザーズ SPECIAL』の1人用モード「スピリッツ」のサブタイトルは何でしょう？","answer":"灯火の星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"M-1グランプリのMは、漫才のことですが、R-1グランプリのRは何のことでしょう？","answer":"落語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"漢字で「海の草」と書けば「かいそう」と読みますが、「海の苔（こけ）」と書けば何と読むでしょう？","answer":"のり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"物事の大半を表すことを、漢数字の「八」「九」「十」を使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"十中八九","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"日本では島根県奥出雲町と兵庫県小野市が二大産地として知られる、細い棒に刺した珠を移動させて加減乗除の計算を行う計算補助用具は何でしょう？","answer":"そろばん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"座布団1組、ホウ素の原子番号、サードの守備番号、ローマ数字のVに共通して連想される数字はいくつでしょう？","answer":"5","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"ポジティブの反対語はネガティブですが、積極的の反対語を漢字3文字で何というでしょう？","answer":"消極的","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"日本の代表的な人として、「桑田佳祐」や「久保田利伸」などが挙げられる、自分で作詞作曲を自ら行う歌手のことを英語で何というでしょう？","answer":"シンガーソングライター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"理科の実験用具の一つ「プレパラート」を構成する2つのガラスとはカバーガラスと何でしょう？","answer":"スライドガラス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"そのパッケージにはアンナ・マリア・ラッセルという人物が描かれている、キリンビバレッジが販売している愛称を「午後ティー」という紅茶飲料は何でしょう？","answer":"午後の紅茶","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"中国の三国時代の「三国」とは魏・呉とあと一つは何でしょう？","answer":"蜀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"堀内良平によって命名された、本栖湖・精進湖・西湖・河口湖・山中湖の5つの湖の総称を何五湖というでしょう？","answer":"富士","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"多くの物をまとめて一つのものにすることを、「集まる」という漢字を使った漢字三文字で何というでしょう？","answer":"集大成","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"別名を「黒いダイヤ」とも呼ばれる、世界三大珍味の一つであるキノコは何でしょう？","answer":"トリュフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"アメリカの発明家「ダグラス・エンゲルバート」が発明した、ネズミの形に似ていることから名づけられたパソコンの周辺機器の一つは何でしょう？","answer":"マウス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"1995年にマラケシュ協定によってGATTに代わり成立した、スイスのジュネーヴに本部を置く「世界貿易機関」をアルファベット3文字で何というでしょう？","answer":"ＷＴＯ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"疑問符のことをクエスチョンマークといいますが、感嘆符のことを何マークというでしょう？","answer":"エクスクラメーションマーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-6/","question":"和名を「紅玉」という、ダイヤモンドに次いで固いとされる7月の誕生石は何でしょう？","answer":"ルビー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"高さ634mと、自立式電波塔としては世界一の高さを誇る、東京のシンボルとなっているタワーは何でしょう？","answer":"東京スカイツリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"世界最大級のブナの原生林が広がる、青森県と秋田県にまたがる世界遺産は何山地でしょう？","answer":"白神山地","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"途中に48のカーブがあることから名づけられた、栃木県日光市にある坂道は何でしょう？","answer":"いろは坂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"ジンベエザメが見られる「太平洋水槽」を含む14の大水槽で成り立つ大阪府にある水族館はどこでしょう？","answer":"海遊館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"断崖から突き出た「地獄のぞき」と呼ばれる岩で知られる、房総半島南部にある山は何でしょう？","answer":"鋸山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"日本一落差が大きい滝として知られる、富山県にある滝は何でしょう？","answer":"称名滝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"全長1140mで、昭和初期当時は物流の要として栄えた北海道にある運河は何でしょう？","answer":"小樽運河","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kankouchi/","question":"毎年夏にのみ渡し船で訪れることができる、敦賀半島の先端に位置する無人島で、その美しい景観から「北陸のハワイ」と呼ばれる島は何でしょう？","answer":"水島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「完全な」という意味がある、グラスにアイスクリーム・フルーツを入れて作るデザートは何でしょう？","answer":"パフェ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「三日月」という意味がある、バターをパン生地に練りこんで焼いた三日月状のパンを何というでしょう？","answer":"クロワッサン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「鉛筆」という意味がある、小学校などで見られるデッサンに用いる棒状の絵の具を何というでしょう？","answer":"クレヨン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「男の子」という意味がある、大きな飲食店などで飲食物を出す男性給仕のことを何というでしょう？","answer":"ギャルソン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「千枚の葉」という意味がある、パイ生地とカスタードクリームを何層にも重ねて作る洋菓子の一種は何でしょう？","answer":"ミルフィーユ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「稲妻」という意味がある、棒状に作ったシュークリームの上にチョコレートをコーティングした洋菓子の一種は何でしょう？","answer":"エクレア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「飾り棚」という意味がある、各自が料理を取り分けて食べる立食スタイルのことを何というでしょう？","answer":"ビュッフェ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「尊敬」という意味がある、オリジナル作品に自分のアイデアなどを盛り込んだ作品のことを何というでしょう？","answer":"オマージュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「一緒に」という意味がある、ファッション用語では服の材質や色調の取り合わせのこと、音楽用語では合奏のことを表す言葉は何でしょう？","answer":"アンサンブル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「貼る」という意味がある、布の上に、別の布や川などを縫い留める手芸のことを何というでしょう？","answer":"アップリケ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「要約」という意味がある、大学の講義などで参加者に配布する内容を簡潔に記したものを何というでしょう？","answer":"レジュメ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「現代風」という意味がある、お菓子や果物の上にアイスクリームを乗せたものを何というでしょう？","answer":"アラモード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「小さな店」という意味がある、アクセサリーや香水などを取り扱う大衆向けの小売店のことを何というでしょう？","answer":"ブティック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「待ち合わせ」という意味がある、人工衛星や宇宙船が互いに接近することを何というでしょう？","answer":"ランデブー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「組み立て」という意味がある、映画などで、多数のカットを組み合わせてつないで一つの作品にまとめる手法を何というでしょう？","answer":"モンタージュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「冒険」という意味がある、日本では男女関係に使用される恋の火遊びのことを何というでしょう？","answer":"アバンチュール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「団らんの場」という意味がある、劇場などの入り口から観客室につながる広い空間のことを何というでしょう？","answer":"ホワイエ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-7/","question":"フランス語で「蝶」という意味がある、耳が羽を開いた蝶のような形をしているフランス原産の犬の一種は何でしょう？","answer":"パピヨン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"「水中のハンドボール」ともいわれる、7名チームがプール内のコートで、ゴールにボールを入れあい点数を競い合う競技は何でしょう？","answer":"水球","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"クロールや背泳ぎで使われる、手を使わずに回転して壁を蹴るターンを総称して何というでしょう？","answer":"クイックターン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-swimming/","question":"海や川・湖といった自然の水の中で行われる長距離水泳競技のことを、アルファベット3文字で何というでしょう？","answer":"OWS","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"ペルム紀にはすべて絶滅した、体が三つに縦割りされていることから名前が付けられた古生代を生きた化石は何でしょう？","answer":"三葉虫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"漫画家の「漫 画太郎」、歌手の「つのだ ひろ」、芸人の「ゴー ジャス」の名前に共通してつけられている記号は何でしょう？","answer":"☆マーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"同じという漢字に木へんをつけると「きり」と読みますが、竹かんむりをつけると何と読むでしょう？","answer":"つつ（筒）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"招待客のことを「ゲスト」といいますが、客を招く人のことを英語で何というでしょう？","answer":"ホスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"低いほうは170cm、高いほうは250cmとなっている、高さが違う2本の鉄棒を平行に設置して使用する体操種目は何でしょう？","answer":"段違い平行棒","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"カジカ・ウシ・トノサマなどの種類がある水辺に生息する生き物といえば何でしょう？","answer":"カエル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"不足すると、壊血病という病気になる、アセロラやレモンに多く含まれるビタミンは何でしょう？","answer":"ビタミンC","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"正式名称を「ムラサキイガイ」といわれる、ブイヤベースやパエリアに使用される貝の一種は何でしょう？","answer":"ムール貝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"頭の髪をケアすることを「ヘアケア」といいますが、頭皮をケアすることを何ケアというでしょう？","answer":"スカルプケア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"ティッシュの形態で箱に入っているものをボックスティッシュといいますが、街角などで配られている携帯用のティッシュを何ティッシュというでしょう？","answer":"ポケットティッシュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"日本の初代枢密院議長、初代兵庫県知事、初代総理大臣を共通して務めた人物は誰でしょう？","answer":"伊藤博文","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"青森県と茨城県の県の魚になっている、日本では目の位置によって区別するためカレイと対比される魚は何でしょう？","answer":"ヒラメ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"モアイ像で有名な「イースター島」はどこの国の領土でしょう？","answer":"チリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"やり方や考え方などが人それぞれで違うことを、漢数字の「三」を二回使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"三者三様","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"通行人を引き付け、購買意欲を高めるのが目的である、商店や百貨店の店頭に設置されているガラス張りの飾り棚を何ウインドウと言うでしょう？","answer":"ショーウインドウ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-8/","question":"江戸いろはかるたで唯一の四字熟語が詠まれている、注意を少しでも怠れば失敗するということを戒めるという意味の言葉は何でしょう？","answer":"油断大敵","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"安倍晋三首相が「人々が美しく心を寄せ合う中で文化が生まれ育つ」という意味を込めたと説明された、2019年5月1日から使用される元号は何でしょう？","answer":"令和","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"元号「令和」の出典となった、奈良時代に作られた日本最古の歌集は何でしょう？","answer":"万葉集","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"令和と共に「れ」で始まる唯一の元号である、715年から717年までの期間を指す元号は何でしょう？","answer":"霊亀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-reiwa/","question":"2019年4月1日に「令和」の元号を発表したことにより、「令和おじさん」という愛称が付けられた日本の官房長官は誰でしょう？","answer":"菅義偉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"フランス語では「4月の魚」という意味のある、毎年4月1日に嘘をついても良いとされている風習のことを何という？","answer":"エイプリルフール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"喫茶店でたまたま開いた雑誌の文字から付けられたというエピソードがある、浜田雅功と松本人志のお笑いコンビといえば何？","answer":"ダウンタウン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"現地では「ラパヌイ」と呼ばれ、モアイ像があることでも有名なチリ領の火山島といえば何？","answer":"イースター島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"箱根にはこの作品のミュージアムも存在する、サン＝テグジュペリの小説といえば何？","answer":"星の王子さま","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"1963年に日本で初めてとなる週1回の30分アニメが放送された、人間と同等の感情を持った少年ロボットが活躍する手塚治虫の作品といえば何？","answer":"鉄腕アトム（アストロボーイ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"渋谷駅前にはこの銅像も設置されている、大学教授の上野英三郎の帰りを約10年間待ち続けたという秋田犬の名前は何？","answer":"ハチ（ハチ公）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"この花の香りがウコンのようなホコリ臭いことから和名を「鬱金香」という、赤・白・黄色など様々な色がある富山県の県の花といえば何？","answer":"チューリップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"現在では 299792458分の1 秒間に光が真空中を伝わる距離と定義されている、ｍという記号であらわされる長さを表す単位と言えば何？","answer":"メートル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"香川照之、倉本聰、桝太一、菊川怜などを輩出した、日本国内にある大学のうち最上位と評されるのはどこ？","answer":"東京大学","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"1992年4月13日にアニメ放送が開始され、作者が亡くなった今も放送が続いている、埼玉県春日部市が舞台の臼井儀人の漫画といえば何？","answer":"クレヨンしんちゃん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"日本では1996年に1作目、2018年にはその続編となる「ウェルカム・トゥ・ジャングル」が公開された、ボードゲームをテーマとする映画といえば何？","answer":"ジュマンジ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"1989年4月21日に任天堂から12500円で発売され1億台を売り上げて話題となった、GBなどと略されることもある携帯型ゲーム機といえば何？","answer":"ゲームボーイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"そこで活躍する有名人には「キズナアイ」「はじめしゃちょー」「HIKAKIN」などがいる、2005年に開始された動画共有サイトといえば何？","answer":"YouTube","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"千葉県松戸市の市長も歴任したことのある松本清が、自身の名を冠して創業したドラッグストアの大手チェーンといえばどこ？","answer":"マツモトキヨシ（マツモトキヨシ薬店）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"チーズの種類でペコリーノ、パルミジャーノ・レッジャーノ、モッツァレラといえば、どこの国のもの？","answer":"イタリア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"元々の名称案は「ポポポ」であった、HAL研究所が生み出した吸い込みやコピー能力を持つピンク色のキャラクターは何？","answer":"カービィ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"72歳の誕生日に撮影された舌を出した写真が有名である、「相対性理論」で知られる人物といえば誰？","answer":"アルバート・アインシュタイン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-9/","question":"ストーリーテラーであるタモリが、世の中にいるごく普通の人間たちを奇妙な世界へ誘う案内人となるフジテレビのテレビドラマといえば何？","answer":"世にも奇妙な物語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"ここで行われる花火大会は日本三大花火大会にも選ばれており、新潟県のナンバープレートに｢新潟｣とともに選ばれているのはどこでしょう？","answer":"長岡市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"新潟県にある2つの空港とは、新潟空港と何でしょう？","answer":"佐渡空港","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"ヒスイの産地として有名な市で、その全域がユネスコ世界ジオパークになっていることや、1990年8月22日には1日の最低気温が30.8℃となり、日本の最低気温の最高記録を観測した市はどこでしょう？","answer":"糸魚川市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-niigata/","question":"新潟県に存在する2つの国定公園とは、越後三山只見国定公園と何でしょう？","answer":"佐渡弥彦米山国定公園","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"琵琶湖、霞ヶ浦に次いで、日本で3番目に大きく、汽水湖としては日本最大である、網走国定公園内に位置している湖は何でしょう？","answer":"サロマ湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-hokkaido/","question":"冬の札幌の風物詩となっている除雪用路面電車のことを、ある台所用品の名を使って何電車というでしょう？","answer":"ササラ電車","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-oosaka/","question":"通称「浪速のモーツァルト」とも呼ばれる、「かに道楽」「551蓬莱」「出前一丁」などの多数のCMソングを作曲した人物は誰？","answer":"キダ・タロー（木田太良）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"元号で、令和が始まったのは2019年ですが、昭和が始まったのは西暦何年の事でしょう？","answer":"1926年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"天下分け目の戦いといわれる「関ケ原の戦い」が起こったのは西暦何年でしょう？","answer":"1600年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"4桁の素数で、最も小さいのは1009ですが、最も大きいのはいくつでしょう？","answer":"9973","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"6,28,496につづく、唯一の4桁の完全数は何でしょう？","answer":"8128","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"その図柄には富士山が描かれている、日本の切手で最も高い切手は何円切手でしょう？","answer":"1000","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"男子の世界記録は3分26秒00のヒシャム・エルゲルージ、女子は3分50秒07のゲンゼベ・ディババがとっている、1972年のミュンヘンオリンピックから正式種目となっている陸上競技のトラック種目は「何メートル競走」でしょう？","answer":"1500メートル走","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"漫画「PSYCHO-PASS」で常森朱が厚生省に入局した年と、漫画「ドラえもん」でドラえもんが誕生した西暦に共通する年は何年でしょう？","answer":"2112年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"ズバリ、1時間は何秒でしょう？","answer":"3600秒","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"情報量を表す言葉で、1バイトは8ビットですが、1キロバイトは何バイトでしょう？","answer":"1024バイト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yonketaou/","question":"2017年8月から約1年間は「ザ ツネハッチャン」名義で活動していた、主に歌ネタを行っているツネと八十島が組むお笑いコンビは何でしょう？","answer":"2700","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"2004年3月に発売された初代モンスターハンターで、使用できる5種類の武器とは片手剣、大剣、ランス、ボウガンとあと一つは何？","answer":"ハンマー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/monhanou/","question":"「モンスターハンターポータブル 2ndG」の勲章の一つである、自分で雇ったオトモアイルーの1匹が全スキルを解放した証としてもらえるものは何でしょう？","answer":"ドスマタタビ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"和名を「マツバウド」「オランダキジカクシ」という、日本では主にホワイトとグリーンの2種類がある野菜は何でしょう？","answer":"アスパラガス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"黄色い粒状の卵黄が、雪上に咲く花のように見えることから名づけられた、日本では単にゆで卵を散らしたサラダのことを何サラダというでしょう？","answer":"ミモザサラダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"代表的なものにキャベツやダイコンなどがある、食べられる部分100g当たりのβカロテンが600μg未満の野菜を「緑黄色野菜」に対して何野菜というでしょう？","answer":"淡色野菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"別名を「冬菜」「鶯菜」ともいう、江戸時代に東京都江戸川区でククタチナを品種改良をしたことから名づけられた、アブラナ科の野菜は何でしょう？","answer":"小松菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"かつては「悪魔の野菜」ともいわれていた、フラクタルの形をしているつぼみが特徴的な野菜は何でしょう？","answer":"ロマネスコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"漢字では「糵」と書く、黒豆・大豆・緑豆の三種類に大別される、スーパーで安く売られているのが定番な野菜は何でしょう？","answer":"もやし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"穴が複数あいてることから「見通しがきく」とおせち料理に使われる、ハスの地下茎が肥大したものを何というでしょう？","answer":"レンコン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"食感や味を染み込ませるためにする、ゴボウなどを鉛筆を削るように薄く斜めに切る方法を何というでしょう？","answer":"ささがき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"アラビア語で「びしゃびしゃのパン」という意味を持つと言われている、トマトが入っているのが有名なスペインの冷製スープは何でしょう？","answer":"ガスパチョ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"化学式C40H56で表される、トマトに多く含まれるカロテノイドの一つは何でしょう？","answer":"リコピン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"毎年5月20日はこの日だとされている、泉州のものがとくに有名な、丸みを帯びており、水分を多く含むナスは何でしょう？","answer":"水ナス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"イタリア語で「具だくさん」という意味がある、オリーブオイル・ニンニク・トマトなどを使用した、イタリアの代表的スープは何でしょう？","answer":"ミネストローネ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"アレンジとしてツナやそうめんを使用することもある、千切りにした人参とタマゴで作られる沖縄県の郷土料理は何でしょう？","answer":"にんじんしりしり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"アメリカ・ニューヨークで人気となり、日本でもこれの専門店ができた、具材を小さく刻んでスプーンで食べることができるサラダを何サラダというでしょう？","answer":"チョップドサラダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"収穫までの期間がその名前の由来となっている、ラディッシュとも呼ばれる最も小型のダイコンは何でしょう？","answer":"ハツカダイコン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"煮込み料理などの風味づけに用いられる、パセリやローリエなどの香草類を数種類束ねたものを何というでしょう？","answer":"ブーケガルニ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"韓国料理で、カクテキに使用される野菜はダイコンですが、オイキムチに使用される野菜は何でしょう？","answer":"キュウリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"津山奈緒子が作詞、白木浩司が作曲をしたこれを基にした歌もある、中国野菜のサイシンとブロッコリーをかけ合わせてできた野菜は何でしょう？","answer":"はなっこりー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"フランス語では「クルジェット」という、フランスの代表的な料理：ラタトゥイユに用いられるカボチャの仲間は何でしょう？","answer":"ズッキーニ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vegetabou/","question":"キャベツはアブラナ科ですが、レタスは何科の野菜でしょう？","answer":"キク科","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"1989年1月8日から2019年4月30日まで使われていた日本の元号といえば何？","answer":"平成","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"『ウィトルウィウス的人体図』『最後の晩餐』『モナ・リザ』などが代表作である、イタリアの芸術家といえば誰？","answer":"レオナルド・ダ・ヴィンチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"元々は映画会社に勤める松山英夫が生み出した宣伝用語である、4月末から5月初めまでの大型連休のことを何という？","answer":"ゴールデンウィーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"本名を工藤新一という青山剛昌の漫画に登場するキャラクターで、たまたま目に付いた江戸川乱歩とコナン・ドイルの本が由来である少年の名前は何？","answer":"江戸川コナン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"レース直後の「すごく楽しい42キロでした」という発言や、金メダルを噛む仕草が話題となったシドニーオリンピックのマラソンで優勝した日本人女子選手は誰？","answer":"高橋尚子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"長谷川勝士が作詞した日本の童謡、2001年のJRA賞年度代表馬、斉藤慎二・太田博久・おたけのお笑いトリオに共通する名前は何？","answer":"ジャングルポケット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"初のエッセイ集は『もものかんづめ』である、代表作『ちびまる子ちゃん』の主人公にも自身の名前を使っていた漫画家といえば誰？","answer":"さくらももこ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"ジェームス・マシュー・バリーの作品に登場する主人公で、ネバーランドに移り住み妖精のティンカーベルと共に冒険の日々を送る少年といえば誰？","answer":"ピーターパン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"その言葉は夏の季語でもある、転落事故が多発する氷河や雪渓にできる深い割れ目のことを何という？","answer":"クレバス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"正式名称は「船島」である、宮本武蔵と佐々木小次郎が決闘したとされる山口県下関市の島といえば何？","answer":"巌流島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"「FB」や「顔本」と呼ばれることもある、マーク・ザッカーバーグがハーバード大学の在籍中に立ち上げた世界最大級のSNSといえば何？","answer":"Facebook","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"『東大王』のレギュラー出演や『QuizKnock』の編集長としても知られる、日本のクイズプレイヤーといえば誰？","answer":"伊沢拓司","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"キタ、ミナミ、マサイ、アミメなどの種類がいる、高血圧で有名な首の長い動物といえば何？","answer":"キリン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"業務用の塗料・溶剤・調味料や、プロレスラーの凶器としても使われることのある直方体の金属缶を、約18リットルの容量である尺貫法の単位から何缶という？","answer":"一斗缶","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"前回は1986年に回帰し、次回は2061年に出現されると言われている、約76年周期で地球に接近する彗星を何という？","answer":"ハレー彗星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-10/","question":"ヨーロッパで最も長い橋にもその名が付けられている、インドへの航路を発見したとも言われているポルトガル人といえば誰？","answer":"ヴァスコ・ダ・ガマ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-ibaraki/","question":"2012年3月15日に就任した結城市のゆるキャラで、下駄の鼻緒に似ている長くて凛々しい眉毛が特徴であるキャラクターの名前は何？","answer":"まゆげった","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"その名前は5月を意味する言葉が由来である、『となりのトトロ』に登場する草壁家の姉妹の名前といえば誰と誰？","answer":"サツキとメイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"アカベエ、アオスケ、ピンキー、グズタなどのモンスターを避けつつ、迷路状にあるクッキーを食べていくナムコのドットイートゲームのシリーズといえば何？","answer":"パックマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"本名を山口光雄といい、『名探偵コナン』の工藤新一や、『ONE PIECE』のウソップの声を演じている声優といえば誰？","answer":"山口勝平","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"誕生月は5月である女子カーリングの選手で、平昌オリンピックでは銅メダルを獲得したLS北見の司令塔とも呼ばれるスキップであったのは誰？","answer":"藤澤五月","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"1月から12月の「月」を英語表記した時、最も長いのは9月(September)ですが、最も短いのは何？","answer":"5月(May)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"学名を「Nipponia nippon」という新潟県の「県の鳥」にも指定されている日本の特別天然記念物といえば何？","answer":"トキ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"1981年5月29日に開業した国際会館駅から竹田駅までを結ぶ京都初の地下鉄といえば何？","answer":"烏丸線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"そのタイトルは小倉百人一首の在原業平の歌からつけられた、綾瀬千早が主人公である競技かるたを題材とした漫画といえば何？","answer":"ちはやふる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"「大地を震わす和太鼓の律動に、甲高く鋭い笛の音が重なり響いていた。」という書き出しである、又吉直樹の芥川賞受賞作品といえば何？","answer":"火花","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"M-1グランプリのMは漫才の頭文字ですが、R-1グランプリのRは何という言葉の頭文字？","answer":"落語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"国旗が正方形である、世界最小の国といえばどこ？","answer":"バチカン市国","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"『ダーク・シャドウ』、『チャーリーとチョコレート工場』、『パイレーツ・オブ・カリビアン』など、数多くの主演を務めたアメリカの俳優といえば誰？","answer":"ジョニー・デップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-11/","question":"ル・コルビュジェが設計し、日本では20件目、都内では初となる世界遺産に選ばれた、上野公園内にある西洋の美術作品を専門とするのは“何”美術館？","answer":"国立西洋美術館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/papaday/","question":"父に感謝を表す「父の日」。日本では第3日曜日と定められていますが、2019年6月何日がこれに当たる？","answer":"6月16日(日)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/papaday/","question":"母の日の花とされているのはカーネーションですが、父の日の花とされているのは何？","answer":"白いバラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/papaday/","question":"アラビア語では「أَب」、イタリア語では「padre」、英語では「father」を表す言葉と言えば何？","answer":"父","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"日本刀においては朴の木を素材として使用されること一般的である、刀を納めるときに使用される覆いのことを何というでしょう？","answer":"鞘","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"漢字で「細い剣」と書けば「さいけん」と読みますが、「太い刀」と書いて何と読むでしょう？","answer":"太刀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"刃渡り１尺以上２尺未満とされる短い刀を、長い刀を「本差」というのに対し何というでしょう？","answer":"脇差","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"「匕首」 鍔の無い短刀のことを表すこの漢字は何と読むでしょう？","answer":"あいくち","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"奈良県天理市の石上神宮に伝来した、刀身の左右に段違いに３本ずつの枝刃を持つ鉄剣は何でしょう？","answer":"七支刀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"西洋ではシミターと呼ばれる刀をエジプトやアラビア地方では何と呼ぶでしょう？","answer":"シャムシール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"日本一の長さを誇る「破邪の御太刀」がある、山口県下松市の神社は何でしょう？","answer":"花岡八幡宮","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-katana/","question":"童子切安綱と共に日本刀の東西の両横綱と呼ばれる、池田輝政の愛刀として知られる国宝は何でしょう？","answer":"大包平","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"相撲の三役と呼ばれるのは大関・関脇とあと一つは何でしょう？","answer":"小結","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"基本的には一月場所・五月場所・九月場所の会場として使用されている、東京都墨田区の施設は何でしょう？","answer":"両国国技館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"千代の富士や日馬富士がこれに該当する、軽量級の力士のことを「あんこ型」に対して何というでしょう？","answer":"ソップ型","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"相撲の三賞とは、殊勲賞・敢闘賞とあと一つは何でしょう？","answer":"技能賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"相撲の決まり手は全部でいくつあるでしょう？","answer":"８２手","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"相撲の決まり手の中で漢数字がつくものは一本背負い・二丁投げ・二枚蹴りとあと一つは何でしょう？","answer":"三所攻め","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"幕下以下の力士二人と行司が土俵に上がり、対戦形式で相撲の禁じ手を面白おかしく紹介する見世物を何というでしょう？","answer":"初っ切り","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sumo/","question":"元となったものは紀元前３世紀ごろに由来する、日本ではモンゴル相撲と呼ばれている格闘技は何でしょう？","answer":"ブフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"避暑地として有名な、長野県佐久地方にある地名は何でしょう？","answer":"軽井沢","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"映画「君の名は。」に登場する「糸守町の湖」のモデルともなった、長野県の湖は何でしょう？","answer":"諏訪湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"その外壁版が黒塗りであることから別名「烏城」とも呼ばれる長野県の城は何でしょう？","answer":"松本城","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"長野県はいくつの県と接しているでしょう？","answer":"８つ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"活発な活火山として知られる標高2,568mの長野県の山名は何でしょう？","answer":"浅間山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"長野県千曲市をホームタウンとしてB.LEAGUEに所属するプロバスケットボールチームの名前は何でしょう？","answer":"信州ブレイブウォリアーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"長野県木曽地方を発祥とする、土着品種の赤カブを使用した発酵食品は何でしょう？","answer":"すんき漬け","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-nagano/","question":"堅地塗り、堅地漆器ともいわれる、長野県塩尻市とその周辺で製造される漆器を何というでしょう？","answer":"木曽漆器","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/100thday/","question":"6月23日に30歳になり、同じ声優である梶裕貴との入籍を発表した、『けいおん！』の中野梓役で知られる人物と言えば誰？","answer":"竹達彩奈","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"『１１人目のストライカー』『天国へのカウントダウン』『沈黙の１５分』『１４番目の標的』などの劇場版が公開されているアニメは何でしょう？","answer":"名探偵コナン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"別名を「アスコルビン酸」ともいう、不足すると壊血病を引き起こす水溶性ビタミンの一つは何でしょう？","answer":"ビタミンC","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"墓所は東京都墨田区巣鴨の慈眼寺にある、代表作に『アグニの神』『侏儒の言葉』『蜘蛛の糸』『羅生門』がある小説家は誰でしょう？","answer":"芥川龍之介","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"京都市の下鴨神社と上賀茂神社で毎年5月に行われる、7月の祇園祭、10月の時代祭と共に京都三大祭りと呼ばれている祭りは何でしょう？","answer":"葵祭","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"『時のオカリナ』『夢をみる島』『神々のトライフォース』『夢幻の砂時計』などのサブタイトルがあるゲームシリーズは何でしょう？","answer":"ゼルダの伝説","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"食べ物の別名で、黄色いダイヤといえば数の子、黒いダイヤといえばトリュフですが、赤いダイヤといえば何の事でしょう？","answer":"小豆","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"2006年からは『週刊ヤングジャンプ』で連載されている、古代中国の戦国自体を舞台に、秦の武人である主人公・信の活躍を描いた原泰久の漫画は何でしょう？","answer":"キングダム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"オリンピックで行われる男子体操種目とは、床・あん馬・つり輪・平行棒・鉄棒とあと一つは何でしょう？","answer":"跳馬","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"1077年に起きた、ローマ教皇のグレゴリウス7世と対立していたローマ王ハインリヒ4世が教皇による破門の解除を願った出来事を何というでしょう？","answer":"カノッサの屈辱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"毘沙門天とも呼ばれる、夜叉・羅刹を眷属とし、持国天・増長天・広目天と共に四天王を構成する神は何でしょう？","answer":"多聞天","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"山手線の駅名の中で、漢字4文字の駅名とは西日暮里・新大久保とどこでしょう？","answer":"高田馬場","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"果物を表す漢字で、「花の梨」と書けばカリンと読みますが、「鰐の梨」と書けば何と読むでしょう？","answer":"アボカド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"琵琶湖、霞ケ浦、サロマ湖に次いで日本で４番目に大きい福島県にある湖は何でしょう？","answer":"猪苗代湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"日本ではこれまでに小平邦彦、広中平祐、森重文の3人が受賞した、数学のノーベル賞と呼ばれることもある賞といえば何でしょう？","answer":"フィールズ賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou/","question":"三脚型やＨ型などの構造がある、日本語では「画架」とも訳される、画家がキャンパスを固定するのに用いるものは何でしょう？","answer":"イーゼル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/aaabbbccc/","question":"「恋空と雨音」や「さよならの前に」などの曲で知られる男女7人組のスーパーパフォーマンスグループの『AAA』は何と読む？","answer":"トリプルエー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/aaabbbccc/","question":"ファンの間ではＢＢＢと呼ばれている、ディズニーシーのブロードウェイ・ミュージックシアターで行われている大人気のショーといえば何？","answer":"ビッグバンドビート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/aaabbbccc/","question":"マーケティングの３Ｃ分析といえば、市場・顧客のCustomer、競合のCompetitorとあと１つは自社を表す何という単語？","answer":"Company","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/aaabbbccc/","question":"公式のアルファベットの略称は『DDD』である星のカービィシリーズに登場するキャラクターといえば誰？","answer":"デデデ大王","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"ディズニーのキャラクターで、「ダンボ」がモチーフとなっている動物は「象」ですが、「バンビ」がモチーフになっている動物は何でしょう？","answer":"鹿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"ハワイのカウアイ島に住む女の子と、ジャンバ博士が創り出した試作品626号との生活を描いた、日本では2003年に公開された映画のタイトルは何？","answer":"リロ・アンド・スティッチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"東京ディズニーランドのアトラクションの1つ「ホーンテッドマンション」で、舞台となる屋敷に住んでいる亡霊の数は何人でしょう？","answer":"999人","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"「テラヴェーター」で「マグマ・サンクタム」から、「ベース・ステーション」に向かうという内容の東京ディズニーシーにあるアトラクションは何でしょう？","answer":"センター・オブ・ジ・アース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-disney/","question":"ピクサーの長編アニメーション20周年記念作品とされている、喜びや悲しみなど5つの感情を題材にした、ライリー・アンダーセンを主人公とする作品は何？","answer":"インサイド・ヘッド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"『サモトラケのニケ』、『ミロのヴィーナス』、『モナ・リザ』などが展示されているフランスの世界最大級の美術館といえばどこ？","answer":"ルーブル美術館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"ABO式血液型で日本人が最も多いのは何型？","answer":"A型","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"私立明青学園高等部に通う上杉達也、上杉和也、浅倉南の3人が中心人物である、高校野球を題材としたあだち充の作品といえば何？","answer":"タッチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"お台場海浜公園の中にはこれの縮小レプリカも設置されている、正式名を「世界を照らす自由」というアメリカのリバティ島にある世界遺産といえば何？","answer":"自由の女神","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"本名を津島修治という日本の小説家で、代表作に『人間失格』や『走れメロス』がある昭和の作家といえば誰？","answer":"太宰治","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"Vo-karuの鬼龍院翔、Gita-の喜矢武豊、Be-suの歌広場淳、Doramuの樽美酒研二の4人からなるヴィジュアル系ロックバンドといえば何？","answer":"ゴールデンボンバー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"北半球では昼の時間が最も長い日として知られる、毎年6月21日ごろの二十四節気の1つといえば何？","answer":"夏至","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"漢字では「十柱戯」と表記される、正三角形に並べられた10本のピンの倒した数を競う室内スポーツといえば何？","answer":"ボウリング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"子役でデビューしてその演技力の高さから話題となった、『うさぎドロップ』『明日、ママがいない』『マルモのおきて』で主演を務めた人物といえば誰？","answer":"芦田愛菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"パズル&ドラゴンズではこの名前のガチャもあり、欧米では6月に結婚すると幸せになれるといわれている「6月の花嫁」を意味する言葉は何？","answer":"ジューンブライド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"日本で史上最年少のプロ入りをした棋士。囲碁は仲邑菫ですが、将棋は誰？","answer":"藤井聡太","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"『化粧品とジャム論』『ガレノスの釈義』などを著し、「1999年7の月に恐怖の大王が来るだろう」という大予言としても知られる人物は誰？","answer":"ミシェル・ノストラダムス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"「天に通じる高い建物」という意味があり、側面に日立製作所のネオン広告が取り付けられている、大阪の新世界に建てられた展望台は何？","answer":"通天閣","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"ガンラケット、シェイクハンド、ペンホルダーといえば、どんなスポーツで使用されるもの？","answer":"卓球","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"野菜、ハム、錦糸卵などの具材を麺にのせて、冷たいかけ汁を掛けて食べる夏の麺料理で、これをはじめましたという言葉も有名であるものは何？","answer":"冷やし中華","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"710年前の7月10日に生まれた、身長710m、体重710gという設定である、納豆の妖精として知られる茨城県のマスコットキャラクターといえば何？","answer":"ねば～る君","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-12/","question":"「みんなの思い出とトキメキを集めて」ナジャヴが創った街という設定である、池袋サンシャインシティにあるテーマパークは何？","answer":"ナンジャタウン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"アラビカ種・リベリカ種・ロブスタ種が世界三大品種と呼ばれているものは何でしょう？","answer":"コーヒー豆","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"牛乳などを加えずそのまま飲むコーヒーをある色を使って何というでしょう？","answer":"ブラックコーヒー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"イタリア語で「急行」という意味がある、濃厚なコクと強い香りが特徴な、豆に圧力をかけて一気に抽出したコーヒーのことを何というでしょう？","answer":"エスプレッソ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"バリスタ達がその腕を競う大会も行われている、カプチーノなどの上にするアートを何アートというでしょう？","answer":"ラテアート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"こだわりの豆はカフェで焙煎されてから48時間以内に販売している、青いビンの形がロゴとして知られるコーヒーショップはどこでしょう？","answer":"ブルーボトルコーヒー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"容量が少ない分、入れた飲み物が冷めやすいという特徴がある、通常の半分程度の大きさを指すカップを何というでしょう？","answer":"デミタスカップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"カクテルの1つとされることある、ブランデーを染み込ませた角砂糖に火をつけて溶かしそのあとコーヒーを飲むスタイルのことを何というでしょう？","answer":"カフェ・ロワイヤル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"コーヒー豆のブランドで、ブルーマウンテンはジャマイカ、エメラルドマウンテンはコロンビアですが、クリスタルマウンテンはどこの国のブランドでしょう？","answer":"キューバ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"国際協定によって、コーヒーの新年度が始まるのがこの時期であることから、全日本コーヒー協会がコーヒーの日として定めたのは何月何日？","answer":"10月1日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-coffee/","question":"全8種類に分かれる焙煎度で、最も濃いものを何ローストというでしょう？","answer":"イタリアンロースト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"１では7歳、２では11歳、３では17歳に成長している、ウッディやバズライトイヤーの持ち主は誰でしょう？","answer":"アンディ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"妹はジェシー、恋人にボー・ピープを持つ、監督のジョン・ラセターが小さいころに持っていたキャスパー人形を元に創作されたカウボーイ人形は何でしょう？","answer":"ウッディ・プライド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"年長のチョウチョ組と年少のイモムシ組に分けられている、『トイ・ストーリー3』の主な舞台となる保育園の名前は何でしょう？","answer":"サニーサイド保育園","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toystory/","question":"シリーズ初となる手作りで作られたおもちゃである、「トイストーリー４」でボニーのもとから逃げ出してしまうおもちゃの名前は何でしょう？","answer":"フォーキー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"海外では『Weathering With You』というタイトルで放送されている、日本では２０１９年７月１９日に公開された映画のタイトルは何でしょう？","answer":"天気の子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"RADWIMPSが歌った、『天気の子』の主題歌は何でしょう？","answer":"愛にできることはまだあるかい","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"声を森七菜が務める、『天気の子』のヒロインは誰でしょう？","answer":"天野陽菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tenkinoko/","question":"映画『天気の子』とのタイアップとして、2019年7月19日から9月1日まで「FUN!TOKYO! 天気の子 STATION」という特別装飾をおこなっていたのは何駅？","answer":"新宿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"これを食べに行くことを「タピる」などと言う食べ物は何？","answer":"タピオカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"大きく分けて、苦味種と甘味種がある、タピオカの原料となる芋の名前は何でしょう？","answer":"キャッサバ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"「たぴおか」というキャラクターの他に、「えびふらいのしっぽ」「とんかつ」などのキャラクターがいるサンエックスのキャラクターシリーズは何でしょう？","answer":"すみっコぐらし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"「タピオカミルクティー」発祥の店として人気を誇っている、日本では代官山にある店の名前は何？","answer":"春水堂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tapioka/","question":"2019年8月13日から9月16日まで東京の原宿で開催されていた、「タピオカの夢の国」をテーマにしたタピオカテーマパークの名前は何でしょう？","answer":"東京タピオカランド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"日付変更線の西側すぐにあるため世界で最も早く日付が変わることで有名な、漢字では「吉里巴斯」と表記する国はどこ？","answer":"キリバス(共和国)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"作中に登場するクリスタルレイク付近で人を襲う、ホラー映画『13日の金曜日』シリーズに登場するホッケーマスク姿の殺人鬼といえば誰？","answer":"ジェイソン・ボーヒーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"1996年から施行された7月の第3月曜日と定められた国民の祝日で、海の恩恵に感謝するとともに海洋国日本の繁栄を願うことを趣旨とするのは何の日？","answer":"海の日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"日本の三大祭りといえば、東京の神田祭、大阪の天神祭と、あと一つは京都の何祭り？","answer":"祇園祭","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"2000年7月19日に発行された日本の紙幣で、首里城守礼門や紫式部がデザインされているのは何？","answer":"2000円札(二千円紙幣、二千円券でも正解)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"各国の経済力を測るために、この商品1つの価格を比較することによって得られる指数を、マクドナルドの主力製品である食べ物から何指数という？","answer":"ビッグマック指数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"原曲はスコットランド民謡の『オールド・ラング・サイン』である、紅白歌合戦のエンディングや、商業施設の閉店時間直前に流されることが多い曲といえば何？","answer":"蛍の光","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"首都をニューデリーに置き、人口は中国に次いで2位である国といえばどこ？","answer":"インド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"「青天の霹靂」「森のくまさん」「ななつぼし」「コシヒカリ」などの種類がある穀物は何？","answer":"米","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"形によって、プロフェッサーやリベンジがなどの種類がある、ハンガリーの建築学者エルノー・ルービックが発明した立体パズルの名前は何？","answer":"ルービックキューブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"「青歯王」と呼ばれたハーラル1世が語源である、複数の電子機器を繋ぐ通信技術を何という？","answer":"Bluetooth","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"日本にメガネを伝えた人物といわれている、キリスト教の布教のために日本を訪れたイエズス会の宣教師といえば誰？","answer":"フランシスコ・ザビエル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"地球から見たときに月が太陽を完全に覆い隠す現象を皆既日食といいますが、月全体が太陽から地球の影に隠れてしまい、月面の全部が暗くなる現象を何という？","answer":"皆既月食","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-13/","question":"生前に売れた絵は『赤い葡萄畑』だけだとも言われており、主な代表作には『星月夜』『ひまわり』があるオランダの画家は誰？","answer":"フィンセント・ファン・ゴッホ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"「8月15日の午後12時半くらいのこと」という歌いだしで始まる、アルバム『メカクシティデイズ』に収録されている楽曲は何でしょう？","answer":"カゲロウデイズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"2011年2月にニコニコ動画で発表された、じんのVOCALOID処女作のタイトルは何でしょう？","answer":"人造エネミー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"2012年7月号から2019年3月号まで漫画版の『カゲロウデイズ』が連載されたメディアファクトリーの月刊漫画雑誌は何でしょう？","answer":"月刊コミックジーン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"2016年11月に公開された『カゲロウデイズ-in a day's-』の主題歌であるGOUACHEの楽曲は何でしょう？","answer":"RED","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kagepuro/","question":"アニメ『メカクシティアクターズ』に登場するキャラクターで、愛称をキドというのは木戸つぼみですが、エネというのは誰でしょう？","answer":"榎本貴音","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tennis/","question":"2016年のリオデジャネイロ五輪テニス競技・男子シングルスで、日本勢としては96年ぶりのメダルとなる銅メダルを獲得した選手は誰でしょう？","answer":"錦織圭","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tennis/","question":"テニスにおける4大大会とは、「全豪オープン」、「全仏オープン」、「全英オープン」と、あと一つは何でしょう？","answer":"全米オープン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tennis/","question":"テニスのショットの一つで、高い軌道でコート後方へバウンドするショットのことを何と言うでしょう？","answer":"ロブ（ロビング）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tennis/","question":"許斐剛によって1999年から『週刊少年ジャンプ』での連載が開始された、越前リョーマが主人公のテニス漫画は何でしょう？","answer":"テニスの王子様","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tennis/","question":"テニスの試合で、自分のサービスゲームを取ることを「キープ」といいますが、相手のサービスゲームを取ることを何と言うでしょう？","answer":"ブレーク(break)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tennis/","question":"長らくイギリス人の優勝者がでなかったウィンブルドンで、2013年にイギリス人としては77年 ぶりの男子シングルス制覇を果たした選手は誰でしょう？","answer":"アンディー・マレー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-tennis/","question":"1988年に、その年の4大大会とオリンピックの全てで優勝する年間ゴールデン・スラムを達成したドイツの女子プロテニス選手は誰でしょう？","answer":"シュテフィ・グラフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"1816年にフランスの医師ルネ・ラエンネックが発明した、医者が心臓・肺・血管などが発生する音を聞くのに用いられる診察道具は何でしょう？","answer":"聴診器","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"アップ、ダウン、チャーム、ストレンジ、トップ、ボトムの6種類が存在するマレー・ゲルマンにより命名された素粒子のグループの一つは何でしょう？","answer":"クォーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"代表的なものに「甲州法度之次第」「塵芥集」などがある、戦国時代に大名が領地内を統治するために制定した法典を何というでしょう？","answer":"分国法","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"大きく2種類に分けると均一系と不均一系に分かれる、特定の化学反応の反応速度を速め、自身は変化しないものを漢字2文字で何というでしょう？","answer":"触媒","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"特徴的な額はアップルドームと呼ばれる、公認された犬の中で最も小さいメキシコ原産の犬は何でしょう？","answer":"チワワ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"ロス・オブ・コンタクトやベント・ニーなどの反則があるスポーツは何でしょう？","answer":"競歩","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"日本に生息する2種類のヤマネコとはツシマヤマネコと何でしょう？","answer":"イリオモテヤマネコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"日本の村としては、人口密度は3番目、人口は最も多い、沖縄県の沖縄本島に属する村はどこでしょう？","answer":"読谷村","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"英語で「花びら」を表す言葉が由来となっている、炭酸飲料入りペットボトルの底にデザインされている加工を何というでしょう？","answer":"ペタロイド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"左翼には高さ３７フィートのフェンス「グリーン・モンスター」が設置されている、MLBのチーム「ボストン・レッドソックス」の本拠地球場はどこでしょう？","answer":"フェンウェイ・パーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"『スカイウォードソード』『ブレスオブザワイルド』『時のオカリナ』といえば何というゲームシリーズのタイトルでしょう？","answer":"ゼルダの伝説","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"弓道で矢を入れる筒を「矢筒」といいますが、アーチェリーで矢を入れる筒を何というでしょう？","answer":"クイーバー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"公営競技やスポーツ振興くじなどで採用されている、投票券をコンピュータがランダムに選択する方式を何というでしょう？","answer":"クイックピック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"競馬で騎手がレースの際に着る上着と意中の相手の気を引こうとして着る衣服に共通する漢字３文字は何でしょう？","answer":"勝負服","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"代表的なものに「雨具」「株券」「鶏肉」などがある、１文字目を訓読み、２文字目を音読みとして読む日本語における熟語の読み方を何というでしょう？","answer":"湯桶読み","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz/","question":"別名を「ローゼンタール効果」という、教師の期待によって生徒の成績が向上する心理的行動のことを何効果というでしょう？","answer":"ピグマリオン効果","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sushi/","question":"寿司の個数を数えるときに用いられる単位は何？","answer":"貫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sushi/","question":"寿司屋の業界用語で醤油のことをある色を用いて何という？","answer":"むらさき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sushi/","question":"コハダ、サバ、アジなどの背が青みを帯び、腹部分が白銀色をしているネタを 特に何という？","answer":"光り物","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sushi/","question":"「スシ食いねェ！」を歌ったのはシブがき隊ですが、「SUSHI食べたい feat.ソイソース」を歌った日本のバンドは何？","answer":"ORANGE RANGE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-sushi/","question":"2001年に「すしざんまい」を開店した、両腕を広げたポーズでもお馴染みの株式会社喜代村の社長である人物は誰？","answer":"木村清","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-taiyoukei/","question":"太陽系に存在する衛星のなかでは最も大きく、惑星である水星よりも大きい衛星は何？","answer":"ガニメデ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-taiyoukei/","question":"火星や木星、海王星などに発見され、太陽から見て、惑星の前方60度、または後方60度のあたりに位置している小惑星の一群は何？","answer":"トロヤ群","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-taiyoukei/","question":"2015年のドーン探査機による軌道からの観測で初めて発見されたケレスの最高峰は何？","answer":"アフナ山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"欅坂46の4枚目のシングル曲にもなっている、同時に響く2つ以上の音が調和しないことを表す漢字4文字は何でしょう？","answer":"不協和音","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"乃木坂46の17枚目のシングル曲にもなっている、世間に与える影響力が大きい行動を行う人物のことを英語で何というでしょう？","answer":"インフルエンサー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"乃木坂46の18枚目のシングル曲にもなっている、アスファルトの道路などで遠くに水があるように見える現象のことを何というでしょう？","answer":"逃げ水","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"乃木坂46の7枚目のシングル曲にもなっている、横方向からはさんで留めることができる髪飾りを何というでしょう？","answer":"バレッタ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"乃木坂46の20枚目のシングル曲にもなっている、日本語では「共時性」と訳されるユングが提唱した概念を何というでしょう？","answer":"シンクロニシティ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"藍井エイルの10枚目のシングル曲にもなっている、和名を「瑠璃」と呼ぶ12月の誕生石は何でしょう？","answer":"ラピスラズリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"あいみょんのメジャー5枚目のシングル曲にもなっている、聖母マリアの祭日に咲いていたため「聖母マリアの黄金色の花」という意味をもつ花は何でしょう？","answer":"マリーゴールド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"スキマスイッチの8枚目のシングル曲にもなっている、滋養強壮の飲み物などに使用されるムクロジ科の植物は何でしょう？","answer":"ガラナ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"back numberの19枚目のシングル曲にもなっている、時代遅れという意味を持つカタカナ語は何でしょう？","answer":"オールドファッション","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"一青窈の5枚目のシングル曲にもなっている、別名をアメリカヤマボウシともいう植物は何でしょう？","answer":"ハナミズキ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"ORANGE RANGEのメジャー9枚目のシングル曲にもなっている、コンピューター上では掛け算の記号として用いられるものは何でしょう？","answer":"アスタリスク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"レミオロメンの７枚目のシングル曲にもなっている、英語では「パウダースノー」と呼ばれるものは何でしょう？","answer":"粉雪","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"西野カナの27枚目のシングル曲にもなっている、取扱説明書をかな4文字で略して何というでしょう？","answer":"トリセツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"SMAPの25枚目のシングル曲にもなっている、別名を「オランダミツバ」というセリ科の野菜は何でしょう？","answer":"セロリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"GReeeeNの10枚目のシングル曲にもなっている、10のマイナス18乗を表す仏教の時間の概念の一つは何でしょう？","answer":"刹那","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"AKB48のメジャーシングル22枚目のタイトルにもなっている、ゲームソフトなどを正規の発売日より1日以上早く購入する行為を和製英語で何というでしょう？","answer":"フライングゲット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"絢香の4枚目のシングル曲もなっている、蛾眉や眉月などの別名もある、英語では「クレセントムーン」と呼ばれるものは何でしょう？","answer":"三日月","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"SEKAI NO OWARIの4枚目のシングル曲にもなっている、ロールプレイングゲームを表すアルファベット３文字は何でしょう？","answer":"RPG","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehurigasingle/","question":"AAAの5枚目のシングル曲にもなっている、ヘブライ語で「神をほめたたえよ」という意味がある言葉は何でしょう？","answer":"ハレルヤ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"1作目のタイトルは「賢者の石」であるJ・K・ローリングの小説といえば何？","answer":"ハリーポッター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"1892年8月1日に生まれ、1990年代に記録的な長寿で話題となった姉妹を成田きんと蟹江ぎんの名前から何という？","answer":"きんさんぎんさん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"十九銀行と六十三銀行が合併して成立した長野県長野市に本社をおく銀行といえば何？","answer":"八十二銀行","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"100エーカーの森に住む、はちみつが大好物であるクマのぬいぐるみといえば何？","answer":"プーさん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"書道が10段という特技も持ち、夫は小栗旬のものまねで知られるおばたのお兄さんである、フジテレビの女性アナウンサーといえば誰？","answer":"山﨑夕貴","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"コリンズ、オルドリンとともにアポロ11号に搭乗し、人類で初めて月面に降り立ったことで知られるのは誰？","answer":"ニール・アームストロング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"映画『トイ・ストーリー』シリーズに登場するキャラクターで、プラスチックでできているブタの貯金箱といえば何？","answer":"ハム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"漢字では「甘蕉」と書く、島・フィリピン・モンキーなどの種類がある、果物といえば何？","answer":"バナナ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"『千と千尋の神隠し』に登場するハクが、本当の姿を取り戻すきっかけとなった名前といえば何？","answer":"ニギハヤミコハクヌシ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"デイジーヒル子犬園で生まれ、8匹兄弟のうちの1匹である、漫画『ピーナッツ』に登場するビーグル犬といえば何？","answer":"スヌーピー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"夏季オリンピックで1908年、1948年、2012年と唯一3度開催され、ビッグベンや大英博物館などの観光名所で知られる都市はどこ？","answer":"ロンドン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"夏の大三角とも呼ばれている星といえば、はくちょう座のデネブ、こと座のベガ、あと1つはわし座の何？","answer":"アルタイル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"バレンシア、ネーブル、ブラッドなどの種類があるミカン科の果実といえば何？","answer":"(スイート)オレンジ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"目元が板野友美に似ているためマスク姿で出演することが多い、本名を小澤かおりというものまねメイクで知られるタレントといえば誰？","answer":"ざわちん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"そのタイトルは7回正解で勝ち抜け、3回誤答で失格という早押しクイズの形式に由来する、杉基イクラの競技クイズを題材とした作品といえば何？","answer":"ナナマルサンバツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"長寿のお祝いで、77歳のことを喜寿といいますが、88歳のことを何という？","answer":"米寿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"世界初の飛行機パイロットとも言われている、兄ウィルバー・弟オーヴィルの兄弟を何という？","answer":"ライト兄弟","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-14/","question":"高校生時代の田上大喜がこの昆虫の研究をしていた、世界で最も人間を殺している生物といえば何？","answer":"蚊","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"ベビっち、まめっち、おやじっちなどのキャラクターを育てるゲームで、平成9年には新語・流行語大賞のトップテン入りも果たした言葉といえば何？","answer":"たまごっち","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"タイトルに付けられている999には「大人の1000になる前で未完成の青春の終わり」という意味が込められている、松本零士作のSF漫画といえば何？","answer":"銀河鉄道999","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"ボーラード、ローテーション、ナインボールという種目があるのはどんな球技？","answer":"ビリヤード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"源頼朝の命で1里ごとに矢を立てたところ99本に達したという伝承からその名がついたという説もある、千葉県房総半島東岸にある全長66kmの海岸を何という？","answer":"九十九里浜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"9月9日がこの国の建国記念日である、首都を平壌に置く国といえばどこ？","answer":"北朝鮮 （朝鮮民主主義人民共和国）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"千と千尋の神隠しの舞台にもなった、「開墾した土地の持分を9人で分けたもの」という意味のある『九份』が有名な観光スポットがあるのはどこの国？","answer":"台湾","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"9月9日が誕生日である、店頭に白いスーツで立像がディスプレイされていることが多い、ケンタッキーフライドチキンの創業者といえば誰？","answer":"カーネル・サンダース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"長寿のお祝いで100歳のことを百寿といいますが、その1つ前である99歳をある色を使って何という？","answer":"白寿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"戸籍上は昭和9年の元日生まれであるタレントで 『パネルクイズアタック25』の司会を長年務めた、博多華丸によるモノマネでも知られる人物といえば誰？","answer":"児玉清","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"勾配を上り下りする道が、ジグザグ状に急カーブの折り返しで連続している様子を「九十九折り」と言いますが、これは何と読む？","answer":"つづらおり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"『第9回AKB48選抜総選挙』が行われた場所でもある、沖縄県那覇市の南に隣接する市の名前で『豊見城市』といえば何と読む？","answer":"とみぐすくし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"『ハリー・ポッター』シリーズではホグワーツ特急の始発駅にもなっている、9と4分の3番線が撮影されたイギリスにある実在する駅の名前は何？","answer":"キングス・クロス駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"原子番号99、元素記号Esである元素で、プロトアクチニウムと同じく9文字で表記されるものは何？","answer":"アインスタイニウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/9quiz/","question":"円周率を十進法で表記した時に小数点以下762桁目から999999という並びが現れますが、ここの部分の名前をあるアメリカの物理学者の名をとって何という？","answer":"ファインマン・ポイント","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/qkq/","question":"QuizKnockの公式サイトのライター紹介にて、唯一名前に・（中黒）が使用されている人物は誰でしょう？","answer":"河村・拓哉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiznoquiz/","question":"クエス＝アリアスを舞台に、「四聖賢」の称号を持つ大魔導士ウィズの弟子となって旅をしていく、コロプラが配信を開始したソーシャルゲームは何でしょう？","answer":"クイズＲＰＧ　魔法使いと黒猫のウィズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiznoquiz/","question":"アメリカのバラエティ番組「information please」をヒントにして生まれた、徳川夢声が初代司会を務める日本初のクイズ番組は何でしょう？","answer":"話の泉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"日本の県庁所在地で、「新」という漢字が使われているのは新潟市ですが、「古」という漢字が使われているのはどこでしょう？","answer":"名古屋市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"芸能界やモデルとして活躍している「広瀬姉妹」で、姉の名前は「アリス」ですが、妹の名前は何でしょう？","answer":"すず","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"平安時代の文学作品で、更級日記の作者は「菅原孝標女」ですが、蜻蛉日記の作者は誰でしょう？","answer":"藤原道綱母","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"野球のポジションの別名で、「ホットコーナー」といえば三塁ですが、「キーストーン」といえばどこでしょう？","answer":"二塁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"心配事や不愉快なことがあった時の動作で、しかめるのは「顔」ですが、ひそめる体の部分はどこでしょう？","answer":"眉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"童謡「虫のこえ」で、「チンチロチンチロ チンチロリン」と鳴くのは松虫ですが、「リンリンリンリン リインリン」と鳴くのはどんな虫でしょう？","answer":"鈴虫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"日本の旧国名で、「近江」といえば滋賀県ですが、「遠江」といえばどこでしょう？","answer":"静岡県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"英語で「ソイソース」は醤油の事ですが、「ソイミルク」といえばどんなものでしょう？","answer":"豆乳","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"江戸いろはかるたの「い」は「犬も歩けば棒に当たる」ですが、上方いろはかるたの「い」は何を表すでしょう？","answer":"一寸先は闇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"元素記号で、「Am」はアメリシウムですが、「Pm」は何のことでしょう？","answer":"プロメチウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"「照度」を表す単位は「ルクス」ですが、「光度」を表す単位は何でしょう？","answer":"カンデラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"IT企業などと言う時の「I」はインフォメーションの略ですが、「T」は何という英単語の略でしょう？","answer":"テクノロジー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"記号の「◎」が表すもので、天気記号だと「くもり」ですが、地図記号だと何を表すでしょう？","answer":"市役所","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"果実の種類で、ラズベリーはバラ科ですが、ブルーベリーは何科の果実でしょう？","answer":"ツツジ科","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"漫画『ドラえもん』で、のび太の母親の名前は玉子ですが、父親の名前は何でしょう？","answer":"のび助 / のび三","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"世界にある合衆国で、アメリカの首都はワシントンD.C.ですが、メキシコの首都はどこでしょう？","answer":"メキシコシティ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parallelou/","question":"劇場版名探偵コナンのタイトルで、「１４番目の」に続く言葉は「標的」ですが、「１１人目の」に続く言葉は何でしょう？","answer":"ストライカー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kurage/","question":"漢字では「水の母」や「海の月」などと書く生物は何でしょう？","answer":"クラゲ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kurage/","question":"クラゲを英語ではその見た目から何フィッシュというでしょう？","answer":"ゼリーフィッシュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kurage/","question":"体重は最大で150kg～200kgになる日本最大のクラゲは何でしょう？","answer":"エチゼンクラゲ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kurage/","question":"下村脩がノーベル化学賞を受賞した理由となった緑色蛍光タンパク質はこの動物由来だと語った、主に春から夏にかけてみられるクラゲは何でしょう？","answer":"オワンクラゲ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kurage/","question":"電気クラゲの別名がある、浮袋の見た目がある被り物に似ていることから名前がついたクラゲは何でしょう？","answer":"カツオノエボシ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kurage/","question":"多数のクラゲが展示されているクラネタリウムやクラゲプラネットなどの施設がある、山形県鶴岡市にある水族館は何でしょう？","answer":"加茂水族館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kurage/","question":"自画像をクラゲのようなキャラクターを使用している、『ぷいぷい！』や『ゆるゆり』の作者として知られる漫画家は誰でしょう？","answer":"なもり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kurage/","question":"見た目はホイミスライムの色違いである、ゲーム『ドラゴンクエスト』シリーズに登場する麻痺攻撃が得意な海に生息しているモンスターは何でしょう？","answer":"しびれくらげ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-aki/","question":"9月にある国民の祝日とは敬老の日と何でしょう？","answer":"秋分の日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-aki/","question":"非常に待ち遠しいことを「秋」という漢字を使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"一日千秋（一日三秋）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-aki/","question":"日本の都道府県の中で季節を表す漢字が入っている唯一の都道府県は何でしょう？","answer":"秋田県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-aki/","question":"『ドラえもん』のドラミちゃんの声を務めている、音楽ユニット「ポケットビスケッツ」のボーカルを担当していた人物は誰でしょう？","answer":"千秋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-aki/","question":"変わりやすい季節の空模様のように女性の気持ちは変わりやすいということを「女心と何」というでしょう？","answer":"女心と秋の空","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-aki/","question":"山口百恵の曲のタイトルにもなっている、コスモスの漢字表記は何でしょう？","answer":"秋桜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-aki/","question":"直木賞の受賞作は「オール讀物」に掲載されますが、芥川賞の受賞作はどこに掲載されるでしょう？","answer":"文藝春秋（文藝春秋HP）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-aki/","question":"山口県美祢市にある日本最大のカルスト台地は何でしょう？","answer":"秋吉台","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-aki/","question":"諸葛孔明が記した『出師表』が出展である、危険な事態が目の前に迫っていることを「秋」という漢字を使って何というでしょう？","answer":"危急存亡の秋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-money/","question":"日本で発行されている6種類の硬貨のうち、真ん中に穴があいてるものとは50円玉と何でしょう？","answer":"5円玉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-money/","question":"1999年に決済用仮想通貨として導入された、欧州連合で用いられている共通通貨は何でしょう？","answer":"ユーロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-money/","question":"英語では「Watermark」という、偽装防止などに利用されるお札に施されている模様は何でしょう？","answer":"すかし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-money/","question":"100円を1円にするなど、通貨単位を切り下げることを英語で何というでしょう？","answer":"デノミ（ネーション）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-money/","question":"アメリカの硬貨で、「ペニー」と呼ばれるのは1セントですが、「ダイム」と呼ばれるのは何セントでしょう？","answer":"１０セント","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-money/","question":"現在は発行されていない、100を１ルーブルとするロシアの補助通貨単位は何でしょう？","answer":"カペイカ（コペイカ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-money/","question":"日本の2000円札に描かれている3人の人物とは、紫式部・光源氏と誰でしょう？","answer":"冷泉帝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"漢字では「闘球」と書くスポーツは何でしょう？","answer":"ラグビー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"ラグビー選手のことをカタカナ5文字で何というでしょう？","answer":"ラガーマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"兄もラグビー選手として活躍していた、特徴的なポーズが2015年の新語・流行語大賞トップ10に選出されたラグビー選手は誰？","answer":"五郎丸歩","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"2016年の夏季オリンピックから採用されているのは何人制ラグビー？","answer":"7人制ラグビー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"2019年9月から第9回ワグビーワールドカップが行われた国はどこでしょう？","answer":"日本","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"闘い終わったら敵味方の区別がなくなり同じ仲間になるという意味がある、ラグビーの試合終了を表す言葉は何？","answer":"ノーサイド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"英語では「ウォークライ」と呼ばれる、オールブラックスが試合前に踊る民族舞踊を何というでしょう？","answer":"ハカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"ラグビーで「フロントロー」と呼ばれる2つのポジションはどことどこでしょう？","answer":"フッカーとプロップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"ラグビーチームの愛称で「スプリングボクス」といえばどこの国のチーム？","answer":"南アフリカ共和国","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rugby/","question":"持ち手にはギリシャ神話のサテュロスとニンフの頭部が施されている、ラグビーワールドカップのトロフィーを何というでしょう？","answer":"ウェブ・エリス・カップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"アニメ『らき☆すた』『けいおん！』『響け! ユーフォニアム』などを手掛ける、日本のアニメ制作会社といえば何？","answer":"京都アニメーション","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"『モップガール』『謎解きはディナーのあとで』などのドラマに出演し、夫はタレントのDAIGOである女優といえば誰？","answer":"北川景子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"ハワイ語で「跳ねるノミ」という意味があり、大きさによりソプラノ、コンサート、テナー、バリトンに分けられる弦楽器といえば何？","answer":"ウクレレ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"日焼けを気にせず利用できたり、インスタ映えがすることから女性に大人気である、夜に営業されているプールを何という？","answer":"ナイトプール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"明け方に見える「明けの明星」、夕方に見える「宵の明星」。この明星とは何という惑星の事を指す？","answer":"金星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"テレビCMやラジオCMなどというときのCMは何という言葉の頭文字をとったもの？","answer":"コマーシャルメッセージ（commercial message）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"空白マスの周囲に漢字が一文字ずつ配置された形式の謎解き問題もこう呼ばれる、日本で最初の流通貨幣を漢字四文字で何という？","answer":"和同開珎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"ネズミに耳をかじられたことにより、体が青くなったとされている藤子・F・不二雄の漫画に登場する猫型ロボットといえば何？","answer":"ドラえもん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"「未来から来た初めての音」が名前の由来である、クリプトンが開発したVOCALOIDといえば誰？","answer":"初音ミク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"新渡戸稲造、樋口一葉といえば、日本のいくらの紙幣に描かれた人物？","answer":"5000円","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"身長129.3cm、体重129.3kg、2112年9月3日生まれである藤子・F・不二雄の漫画に登場する猫型ロボットといえば何？","answer":"ドラえもん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"オービタルの『Criminal Justice Bill?』、ジョン・レノンの『ヌートピア国際賛歌』、ジョン・ケージの『4分33秒』といえば、どのような特徴の曲？","answer":"音が無い曲","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"鉛筆に表記される「HB」のHはHARDの頭文字ですが、Bは何という英単語の頭文字？","answer":"BLACK","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"絶滅危惧種の保全などが目的である、日本で1991年に出版された『日本の絶滅のおそれのある野生生物』をある色を用いて一般に何という？","answer":"レッドデータブック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"鳥羽、名古屋港、新江ノ島、サンシャイン、沖縄美ら海の後ろに共通して付く施設名といえば何？","answer":"水族館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"天保9年の『御次日記』にもその献立が記されていた、アルファベット3文字で「TKG」などと表される料理で、ご飯に非加熱の鶏卵をかけたものを何という？","answer":"たまごかけごはん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"ウルグアイ、コスタリカ、カナダ、アメリカなどの国で、火事・救急・警察を呼ぶときにかける緊急通報用電話番号は何番？","answer":"911","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"◯◯指腸、女子◯◯楽坊、冠位◯◯階。◯◯に共通して入る漢数字といえば何？","answer":"十二","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-15/","question":"主な警護対象者は総理大臣や東京都知事などである、日本の要人警護任務に従事する警察官のことを何という？","answer":"SP(セキュリティポリス)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「杓文字」と書く、ご飯をよそう時に使用する道具は何でしょう？","answer":"しゃもじ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「加加阿」と書く、チョコレートの原料として知られる豆は何でしょう？","answer":"カカオ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「嗽」と書く、水を含んで口をゆすぐことを何というでしょう？","answer":"うがい","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「田圃」と書く、穀物を栽培できるための農地を何というでしょう？","answer":"たんぼ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「瓦」と書く、重さの単位の一つは何でしょう？","answer":"グラム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「大鋸屑」と書く、ノコギリなどで木材を加工した時に出る木くずのことを何というでしょう？","answer":"おがくず","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「素朧」と書く、鶏肉や卵を汁気が無くなるまで炒ったものを何というでしょう？","answer":"そぼろ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「蜷局」と書く、ヘビなどが渦巻き状に体を巻いた状態を何というでしょう？","answer":"とぐろ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「楽車」と書く、岸和田などで行われるのが有名な、祭りのときに飾りをつけて引く車のことを何というでしょう？","answer":"だんじり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「阜偏」と書く、「防」や「隊」などの漢字の部首は何でしょう？","answer":"こざとへん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「弗」と書く、オーストラリアやアメリカで使用されるお金の通貨単位は何でしょう？","answer":"ドル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「驀地」と書く、勢いよく目的地に向かうことを何というでしょう？","answer":"まっしぐら","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「迸り」と書く、傍にいて災難の巻き添えを食らうことを「何を食らう」というでしょう？","answer":"とばっちり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「朱鷺」と書く、学名を「ニッポニア・ニッポン」という鳥は何でしょう？","answer":"トキ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「魚虎」と書く、危険が迫ると体を膨らませて棘を出すことで知られる魚は何でしょう？","answer":"ハリセンボン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「螺子」と書く、物を締め付け固定するために用いる道具は何でしょう？","answer":"ねじ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「茎」と書く、日本刀の作成者がそこに銘を切るのが習わしである、刀身の柄に覆われた部分を何というでしょう？","answer":"なかご","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「哨吶」と書く、表に穴が七つあるラッパのような木管楽器を何というでしょう？","answer":"チャルメラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanjideoo/","question":"漢字では「黙加」と書く、サウジアラビアにあるイスラム教最大の聖地はどこでしょう？","answer":"メッカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"バジルの緑、モッツァレラチーズの白、トマトソースの赤を使い「イタリア国旗」を表現したピザの種類を何というでしょう？","answer":"マルゲリータ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"イタリア語で「唐辛子」を意味する唐辛子、ニンニクをオリーブオイルで炒めてスパゲッティに絡めた料理は何でしょう？","answer":"ペペロンチーノ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"イタリア語で「甘い」や「優しい」を意味するデザートは何でしょう？","answer":"ドルチェ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"ショートパスタの一種で太く短い管状で、端がペン先のように斜めに切ってあるパスタは何でしょう？","answer":"ペンネ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"イタリア語で「漁師風」を意味する魚介類とトマトソースを使ったパスタの種類を何というでしょう？","answer":"ペスカトーレ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"世界３大ブルーチーズの１つでイギリスのスティルトン、フランスのロックフォールと並ぶイタリアのナチュラルチーズは何でしょう？","answer":"ゴルゴンゾーラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"薄切りにしたトマトとモッツァレラチーズにバジリコの葉をあしらい、オリーブオイルをかけたサラダは何でしょう？","answer":"カプレーゼ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"「前菜」と同じ意味でスープやパスタの前に出る軽い料理を何というでしょう？","answer":"アンティパスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"イタリア語で「木こり」や「森林警備員」を意味する日本ではツナやキノコ類を合わせた料理を何というでしょう？","answer":"ボスカイオーラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-italian/","question":"揚げたなすをズッキーニ、セロリ、トマトなどの野菜を炒めたものと合わせ白ワインビネガーと砂糖で味付けをする甘酢漬けを何というでしょう？","answer":"カポナータ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-harukist/","question":"村上春樹の小説『イチキューハチヨン』を正式表記した時、アルファベットで表記されるものは何でしょう？","answer":"1Q84","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-harukist/","question":"刊行されたのは1980年である村上春樹の2作目の長編小説は『何年のピンボール』でしょう？","answer":"1973年のピンボール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-harukist/","question":"「完璧な文章などといったものは存在しない。完璧な絶望が存在しないようにね。」という書き出しで始まる、村上春樹のデビュー作は何でしょう？","answer":"風の歌を聴け","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-harukist/","question":"第1部の顕れるイデア編と第2部の遷ろうメタファー編から構成される2017年に刊行された長編小説は何でしょう？","answer":"騎士団長殺し","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-harukist/","question":"村上春樹の長編小説『海辺のカフカ』の主人公であるカフカの名字は何でしょう？","answer":"田村カフカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-harukist/","question":"1974年に村上春樹が国分寺に開店したジャズ喫茶の名前は何でしょう？","answer":"ピーター・キャット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-harukist/","question":"『ねじまき鳥クロニクル』を構成する3つのパートとは、「泥棒かささぎ編」「予言する鳥編」と何でしょう？","answer":"鳥刺し男編","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-harukist/","question":"受賞者には賞金50万クローネとブロンズ彫刻「みにくいアヒルの子」が授与される、2016年に村上春樹が受賞した文学賞は何？","answer":"（ハンス・クリスチャン・）アンデルセン文学賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-harukist/","question":"最初の中国人に出会ったのはいつかという考えるところから物語が始まる、村上春樹の処女短編小説は何でしょう？","answer":"中国行きのスロウ・ボート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-capriccio/","question":"2015年「クイズ法人　カプリティオ」の代表に就任したクイズ王は誰でしょう？","answer":"古川洋平","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-capriccio/","question":"「YouTube」の『カプリティオチャンネル』のメンバーで、酒井英太は「AT」と紹介されていますが、「松崎利浩」は何と紹介されているでしょう？","answer":"リコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-capriccio/","question":"「クイズ法人　カプリティオ」のホームページのメンバー紹介で、4人のメンバーは赤いものを持っていますが、松崎利浩が持っている食べ物は何でしょう？","answer":"りんご","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-capriccio/","question":"古川洋平が第2回～第4回で3連勝を果たした、関東地方で毎年を行われている学生のクイズ大会は何でしょう？","answer":"abc","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-capriccio/","question":"2019年9月には「２」が行われた、クイズを石野将樹が作成した「石野に一番近いのは誰なのか」を決めるイベント名は何でしょう？","answer":"石野ナイト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-capriccio/","question":"2019年3月7日に幻冬舎より発売された、水平思考クイズをカードゲームにした古川洋平の著書は何でしょう？","answer":"（水平思考クイズゲーム）ウミガメのスープ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"スイスの精神医学者によって創始された、左右対称のインクのしみが何に見えるかを直感で答えるテストを何というでしょう？","answer":"ロールシャッハ・テスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"本名を藤澤守という、アメリカのミュージシャン「クインシー・ジョーンズ」の名前をもじってつけた日本の作曲家は誰でしょう？","answer":"久石譲","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"学名を「ガルリラルルス・オキナワエ」という、沖縄県に生息する飛べない鳥は何でしょう？","answer":"ヤンバルクイナ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"イエス・キリストが水をブドウ酒に変える奇跡が描かれている、ルーブル美術館の絵画の中で最も大きいヴェロネーゼの絵画は何でしょう？","answer":"カナの婚礼","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"サンリオが運営するテーマパークで、「ピューロランド」があるのは東京都ですが、「ハーモニーランド」がある都道府県はどこでしょう？","answer":"大分県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"マドラーの代わりにねじ回しを使用していたことが名前の由来とされる、ウォッカとオレンジジュースで作るカクテルは何でしょう？","answer":"スクリュードライバー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"最初に発見された変光星で、「不思議なもの」という意味があるくじら座のオミクロン（ο）星は何でしょう？","answer":"ミラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"小猿と呼ばれる小さな横木で上下自在に調節することができる、囲炉裏の上に下げて鍋を釣る道具を何というでしょう？","answer":"自在鉤","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"「木曾路は全て山の中である」という書きだしで始まる、青山半蔵を主人公とする島崎藤村の小説は何でしょう？","answer":"夜明け前","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"指示薬の一つ「BTB溶液」の「BTB」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"ブロモチモールブルー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"「類像現象」とも呼ばれる、人間は逆三角形に並んだ点を人の顔として認識してしまう現象を何現象というでしょう？","answer":"シミュラクラ現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"「奇跡の１マイル」とも呼ばれる、沖縄県那覇市にある約1.6キロメートルの通りを何というでしょう？","answer":"国際通り","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"元素の周期表で、第11族に属している4つの元素とは、銅・銀・金と何でしょう？","answer":"レントゲニウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"スペインのカタルーニャ地方の伝説を元にして制定された、スペインでバラや本を贈る人されている4月23日のことを「何の日」というでしょう？","answer":"サン・ジョルディの日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"タンザニアの「ンゴロンゴロ保全地域」やトルコの「パムッカレ」がこれに当たる、自然遺産と文化遺産を兼ね備えたものを「何遺産」というでしょう？","answer":"複合遺産","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"その形から「芙蓉湖」という別名もある、底からはナウマンゾウの化石が出土した長野県にある湖は何でしょう？","answer":"野尻湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"フランス語の発音で、言葉の後ろの子音を後ろの単語の最初の母音と共に発音することを何というでしょう？","answer":"リエゾン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"英語で「サンフラワー」といえば「ひまわり」のことですが、「サフラワー」といえば何という花の事でしょう？","answer":"ベニバナ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz2/","question":"サッカーゴールを構成しているもので、縦に伸びている棒を「ゴールポスト」といいますが、横に伸びている棒を何というでしょう？","answer":"クロスバー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-playingcards/","question":"トランプのハートの「Ｋ」に描かれている人物のモデルになったと言われるローマ皇帝は誰でしょう？","answer":"カール大帝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-trump/","question":"2017年に就任した、第45代アメリカ合衆国大統領といえば誰？","answer":"ドナルド・トランプ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-trump/","question":"2016年に行われたアメリカ合衆国大統領選挙において、トランプの得票数を上回った女性政治家と言えば誰？","answer":"ヒラリー・クリントン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-trump/","question":"Donald J. TrumpのTwitterアカウント『@[？]DonaldTrump』。[？]に入る英単語は何？","answer":"real","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-trump/","question":"ビルゲイツやビヨンセが住んでいると言われている、ドナルド・トランプとエクイタブル生命保険の共同所有である202mの超高層ビルを何という？","answer":"トランプ・タワー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-trump/","question":"2000年にドナルド・トランプ大統領の誕生を予言していたことで話題となった、アメリカのアニメと言えば何？","answer":"ザ・シンプソンズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-donald/","question":"当初はドンナダックという名前だった、ドナルドダック永遠のガールフレンドは誰でしょう？","answer":"デイジーダック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-donald/","question":"『わんぱくダック大冒険』では主役を務めた、ドナルドダックの叔父にあたる人物は誰でしょう？","answer":"スクルージ・マクダック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-donald/","question":"イギリスに伝わるおとぎ話『ちいさなあかいメンドリ』を原作とする、ドナルドダックのスクリーンデビュー作品は何でしょう？","answer":"かしこいメンドリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-donald/","question":"ドナルドダックを公式マスコットキャラクターとしているアメリカの大学はどこでしょう？","answer":"オレゴン大学","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-donald/","question":"ダッキーという愛称でも呼ばれていた、1934年から1985年までドナルドダックの声を務めた人物は誰でしょう？","answer":"クラレンス・ナッシュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"月の異名で6月のことを水無月と言いますが、10月のことを何という？","answer":"神無月","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"スウェーデンの化学者、アルフレッド・ノーベルが発明したニトログリセリンを主成分とする爆発物といえば何？","answer":"ダイナマイト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"「貯金箱の日」「トマトの日」「銭湯の日」など、日本記念日協会では1年の中で最も記念日が多い日とされているのは何月何日？","answer":"10月10日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"俳聖として知られ、「閑さや岩にしみ入る蝉の声」「古池や蛙飛びこむ水の音」などの句を詠んだことで有名な人物といえば誰？","answer":"松尾芭蕉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"現在ではおよそ1013hPaを1とする、大気の圧力の強さを表す単位は何？","answer":"気圧","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"ブロック崩しゲームのアルカノイドが得意なことでも知られる、ドラえもんの声を26年間担当していた声優といえば誰？","answer":"大山のぶ代","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"イタリアの化学者の名前が付けられた定数で、その値はおよそ6.02×10^23である、1molを構成する粒子の個数といえば何定数？","answer":"アボガドロ定数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"金属の中では比較的融点が低いため、年間使用量の約45%がはんだの製造である原子番号50、元素記号Snの元素といえば何？","answer":"スズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"古都華、初恋の香り、紅ほっぺ、とちおとめ、あまおうなどの種類がある果物といえば何？","answer":"苺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"環境省が推進する３Ｒとは、廃棄物等の発生抑制であるリデュース、再使用であるリユースとあと１つは再生利用を表す何という言葉？","answer":"リサイクル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"現在では、子どもがお化けなどに扮してお菓子をもらったり、仮装して楽しむイベントとされている、10月31日の祭りのことを何という？","answer":"ハロウィン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"5歳で全盲となったルイ・ブライユが発明した、指でさわって読むことのできる横2×縦3の突起した六つの点で表す文字といえば何？","answer":"点字","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"明治天皇の誕生日である11月3日がこれにあたる、「自由と平和を愛し、文化をすすめる」という趣旨がある国民の祝日といえば何の日？","answer":"文化の日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"2005年に渡辺満里奈と結婚したことでも知られる、お笑いトリオであるネプチューンのリーダーといえば誰？","answer":"名倉潤","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"747、シダックス、BanBan、まねきねこ、歌広場といえば、何というレジャー施設？","answer":"カラオケ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"聖徳太子、日本武尊、伊藤博文、夏目漱石、野口英世といえば、いずれも日本のいくらの紙幣に描かれた人物？","answer":"1000円札","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"水洗式トイレを表す「W.C.」とは何という言葉の頭文字？","answer":"ウォータークローゼット（Water Closet）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"長寿の願いを込めて千歳飴を食べる文化もある、7歳、5歳、3歳の子どもの成長を祝う日本の行事といえば何？","answer":"七五三","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"1889年に創業し、花札やトランプなどを製造している京都に本社をもつ玩具メーカーといえば何？","answer":"任天堂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-16vsk/","question":"外食チェーン店で、はま、がってん、かっぱ、くらの後に共通して付く漢字2文字は何？","answer":"寿司","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/boardgame2/","question":"カードゲーム『ごきぶりポーカー』に使用されている嫌われ者の数は何種類でしょう？","answer":"8種類","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/boardgame2/","question":"2019年のドイツ年間ゲーム大賞に輝いた、みんなが出したヒントから答えを連想する協力型のボードゲームは何でしょう？","answer":"ジャストワン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-yakei/","question":"美しい夜景のことを「100万ドルの夜景」と言いますが、この100万ドルとは何のことでしょう？","answer":"かかった電気代","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-yakei/","question":"三谷幸喜の映画のタイトルにも使用されている、日没後に体験できる薄明かりの時間帯を指す言葉は何でしょう？","answer":"マジックアワー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-yakei/","question":"2019年に現在の名前に改称された、「夜景観賞士検定」「イルミネーション検定」が統合される形で生まれた検定の名前は何でしょう？","answer":"夜景観光士検定","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"名前の由来はSpeech Interpretation and Recognition Interfaceの略であるApple社の音声アシスタントといえば何？","answer":"Siri","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"みのもんた、古舘伊知郎、長嶋茂雄などを輩出した、東京六大学の1つにも数えられる池袋にある大学といえばどこ？","answer":"立教大学","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"現在では、存在が確認されている118種類に正式名称が与えられている、物質をつくる基本的な構成要素といえば何？","answer":"元素","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"2013年にすみだ水族館が11月11日を記念日と制定した、顔つきが日本犬の狆に似ていることから名がついた海水魚は何？","answer":"チンアナゴ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"ビートたけしのギャグである「コマネチ」の由来であるナディア・コマネチはオリンピックの何の競技の金メダリスト？","answer":"体操","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"1928年11月18日が誕生日の『蒸気船ウィリー』でデビューしたとされる、大きなリボンが特徴である女の子のディズニーキャラクターといえば誰？","answer":"ミニーマウス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"池井戸潤の小説『ノーサイド・ゲーム』は何のスポーツを題材とした作品？","answer":"ラグビー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"2017年10月に「2ちゃんねる」から名称変更をした巨大電子掲示板といえば何？","answer":"５ちゃんねる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"国旗に描かれている星の数が50個と一番多いのはアメリカですが、二番目に多いのは27個描かれてるどこの国？","answer":"ブラジル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"意外にも日本で最初にオープンしたのは日本橋三越の屋上であるという、オリエンタルランドが運営する千葉県浦安市にあるテーマパークといえば何でしょう？","answer":"東京ディズニーランド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"週刊文春調査による「好きな芸人」ランキング2019で1位を獲得した、伊達みきおと富澤たけしのお笑いコンビといえば何？","answer":"サンドウィッチマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"ギリシャ語で「真珠」という意味がある、バターの安価な代用品として考案された加工食品といえば何？","answer":"マーガリン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"「田鵑」「蜀魂」「杜宇」「不如帰」「時鳥」「子規」「杜鵑」などの漢字表記がある鳥は何？","answer":"ホトトギス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"1948年に制定された「勤労をたつとび、生産を祝い、国民たがいに感謝しあう」ことを趣旨とする国民の祝日といえば何の日？","answer":"勤労感謝の日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"室内装飾をインテリアというのに対し、外壁などの室外装飾のことを何という？","answer":"エクステリア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"生まれた場所であるスコットランドのダンファームリンには立像も建っている、鋼鉄王と称された人物は誰？","answer":"アンドリュー・カーネギー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-17/","question":"形は丸く、香りや色が付けられていることが多い、クエン酸と重曹で作る発泡性の入浴剤を爆弾のような見た目から何という？","answer":"バスボム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a/","question":"火星が持つ2つの衛星とは何と何でしょう？","answer":"フォボス・ダイモス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a/","question":"童謡「ドレミのうた」の歌詞の中で使用されている食べ物とは何と何でしょう？","answer":"ドーナツ・レモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a/","question":"ノーベル文学賞を受賞している2人の日本人とは誰と誰でしょう？","answer":"川端康成・大江健三郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a/","question":"あだち充の漫画『タッチ』において、上杉兄弟と呼ばれる2人の下の名前とは誰と誰でしょう？","answer":"達也・和也","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a/","question":"ピアノ三重奏で使われる楽器とは、ピアノとあと2つは何でしょう？","answer":"バイオリン・チェロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a/","question":"日本の歴代内閣総理大臣の中で、名前に漢字の「人」という字が使われているのは誰と誰でしょう？","answer":"池田勇人・菅直人","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a/","question":"アメリカの州の中で、「ワ」で始まるものとは何と何でしょう？","answer":"ワイオミング州・ワシントン州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/halloween/","question":"古代ケルト人の祭りが起源とされる、毎年10月31日にヨーロッパなどで行われるお祭りを何というでしょう？","answer":"ハロウィン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/halloween/","question":"「Happy Halloween」と返事されるのが一般的である、「お菓子くれなきゃいたずらしちゃうぞ」という意味のハロウィンで子供たちが言う英語は何でしょう？","answer":"トリック・オア・トリート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/halloween/","question":"元々はカブで作られていたという、現在はカボチャをくりぬいて作られるちょうちんを何というでしょう？","answer":"ジャック・オー・ランタン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/halloween/","question":"2019年は10月27日に行われた、普通の人たちが普通の人になりきる仮装をするという「東京カルチャーカルチャー」で行われたイベントは何でしょう？","answer":"地味ハロウィン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"6、28、496などのように自分自身以外の約数を全て足した時に元の数になる数字のことを何というでしょう？","answer":"完全数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"功績を残した人物から「ルドルフ数」という別名もある、ギリシア文字の「π」という記号であらわされるものを漢字三文字で何というでしょう？","answer":"円周率","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"その判別方法に「試し割り法」「エラトステネスのふるい」などがある、１と自分自身の以外に正の約数を持たない自然数を何というでしょう？","answer":"素数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"三角形の五心の中で、唯一1つの三角形に3つあるものは何でしょう？","answer":"傍心","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"時間や温度のように大きさのみを表す量のことを「ベクトル」に対して何というでしょう？","answer":"スカラー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"三角形の3辺の長さから三角形の面積を求める公式を古代ギリシャの数学者の名前から何の公式というでしょう？","answer":"ヘロンの公式","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"アメリカの物理学者の名前が付けられた、円周率の小数点以下第762桁目から6個の「9」が続く場所のことを何ポイントというでしょう？","answer":"ファインマン・ポイント","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"略称を「CMI」という、2000年に発表したミレニアム懸賞問題で良く知られるアメリカのマサチューセッツ州にある数学の発展を目指す施設はどこでしょう？","answer":"クレイ数学研究所","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"平面角の単位を「ラジアン」といいますが、立体角の単位を何というでしょう？","answer":"ステラジアン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mathmas/","question":"2組の数字の差が2の素数を「双子素数」、4の素数を「いとこ素数」といいますが、6の素数を何というでしょう？","answer":"セクシー素数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya/","question":"ドイツ語で「一つの石」という意味がある、相対性理論などで知られる人物は誰でしょう？","answer":"アインシュタイン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya/","question":"徹子の部屋の第11111回ではゲストとして登場した、通算868本のホームランを放った元プロ野球選手は誰でしょう？","answer":"王貞治","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya/","question":"2019年9月20日に日本代表史上初めてラグビーワールドカップでのハットトリックを達成した南アフリカ出身のラグビー選手は誰でしょう？","answer":"松島幸太朗","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jobanrider/","question":"『仮面ライダー剣』で変身する際に出てくる畳状のものと、かつてアトランティスに存在したとされる合金に共通する名前は何でしょう？","answer":"オリハルコン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jobanrider/","question":"劇場版『仮面ライダー響鬼』でヒビキの弟子役として出演した、弟に国会議員の進次郎、父に元総理大臣の純一郎をもつ俳優は誰でしょう？","answer":"小泉孝太郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jobanrider/","question":"『仮面ライダー電王』で初主演を務めた、主演作品に『サムライマラソン』『バクマン。』『るろうに剣心』などがある俳優は誰でしょう？","answer":"佐藤健","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jobanrider/","question":"劇場版『仮面ライダーオーズ』においてホムンクルスとして蘇生させられた、幼名を吉法師という、本能寺の変で自害に追い込まれた武将は誰でしょう？","answer":"織田信長","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-bloodtype/","question":"人間の血液型を大きく4種類に分けると、Ａ型・Ｂ型・ＡＢ型と何でしょう？","answer":"Ｏ型","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-bloodtype/","question":"4種類の血液型のうち、日本で最も多いのはどれ？","answer":"Ａ型","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-bloodtype/","question":"1930年にノーベル生理学・医学賞を受賞している、1900年にはABO式血液型を発見した、オーストリア・ハンガリーの学者は誰でしょう？","answer":"カール・ラントシュタイナー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-bloodtype/","question":"Rh式血液型の「Rh」の由来のもととなっている、猿の一種は何でしょう？","answer":"アカゲザル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-bloodtype/","question":"1994年に心理学者のサトウタツヤが提唱した、血液型によって人の印象を決めることで心理的な苦痛を与えることを何ハラスメントというでしょう？","answer":"ブラッドタイプ・ハラスメント","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-bloodtype/","question":"1901年に決まった、血液型が最初に発見された時に分類された3種類とは、「Ａ型」「Ｂ型」と何でしょう？","answer":"Ｃ型","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-bloodtype/","question":"2013年にはアニメ化もされた、Ａ型くん・Ｂ型くん・Ｏ型くん・ＡＢ型くんなどの個性豊かな行動を描いたReal Crazy Manによる韓国の4コマ漫画は何でしょう？","answer":"血液型くん!","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-bloodtype/","question":"「Ａ型」「Ｂ型」「Ｏ型」「ＡＢ型」の他に「Ｉ型」も刊行された、Jamais Jamaisが書いた血液型占いの本のタイトルは何でしょう？","answer":"自分の説明書","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-bloodtype/","question":"2019年8月5日に国際輸血学会の血液型命名委員会から認定された、37種類目の血液型の名前は何でしょう？","answer":"KANNO","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin/","question":"衆議院議員の選挙を総選挙といいますが、参議院議員の選挙のことを何というでしょう？","answer":"通常選挙","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin/","question":"衆議院議員選挙の被選挙権が与えられるのは25歳ですが、参議院議員選挙の被選挙権が与えられるのは何歳でしょう？","answer":"30歳","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin/","question":"現在の日本の国会は衆議院と参議院からなりますが、大日本帝国憲法下における国会は衆議院と何で構成されていたでしょう？","answer":"貴族院","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin/","question":"ある議案について参議院と衆議院の議決が異なった場合に設置される、両院の意見を調整して妥協案を作るための機関は何でしょう？","answer":"両院協議会","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin/","question":"日本国憲法第54条第2項に定められている、衆議院の解散中に急を要する場合、内閣の要請によって参議院で開かれる集まりのことを何というでしょう？","answer":"緊急集会","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin/","question":"公職選挙法第32条によると、通常選挙の期日は少なくとも何日前に公示されなければならないでしょう？","answer":"17日前","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin/","question":"参議院本会議を開会するときに議長がたたく木槌を何というでしょう？","answer":"ギャベル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin/","question":"衆議院で与党が過半数の議席を持ち、参議院では野党が過半数の議席を持った状況を「何国会」というでしょう？","answer":"ねじれ国会","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin/","question":"彼の父親は第一回参議院選挙で最多得票数を獲得した、「ショートショートの神様」と呼ばれる日本の作家は誰でしょう？","answer":"星新一","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"「ヒメ」「ヤリ」「ホタル」「ダイオウ」などの種類がいる海の生き物は何でしょう？","answer":"イカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"第9代会長をジャンニ・インファンティーノが務める、スイスのチューリッヒに本部を置く国際サッカー連盟をアルファベット4文字で何というでしょう？","answer":"FIFA","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"ドラマ版では夏目雅子・宮沢りえ・深津絵里が演じた、『西遊記』で猪八戒・沙悟浄・孫悟空らと共に天竺に旅に出る僧は誰でしょう？","answer":"三蔵法師","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"立法府の「ランスティング」がある、デンマーク領である世界最大の島は何でしょう？","answer":"グリーンランド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"「這い出し現象」ともいう、オートマチック車においてエンジンがアイドリング中にある時アクセルを踏まなくても動いてしまう現象を何現象というでしょう？","answer":"クリープ現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"ピヴォ・アラ・フィクソ・ゴレイロの4つのポジションがある、南米の「サロンフットボール」を起源とする、サッカーに似た競技は何でしょう？","answer":"フットサル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"大きく「ガビアル科」「クロコダイル科」「アリゲーター科」の3種類に分けられる爬虫類は何でしょう？","answer":"ワニ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"形がある葉っぱに似ていることから名がついている、たんぱく質を多く含む鶏の胸にある肉は何でしょう？","answer":"笹身","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"日本の歴代内閣総理大臣で、42代の「貫太郎」と70代の「善幸」に共通する苗字は何でしょう？","answer":"鈴木","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"2019年の流行語大賞にノミネートされた、ラグビー日本代表のスローガンといえば何でしょう？","answer":"ONE TEAM（ワンチーム）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"医療関係の言葉で、「オペ」といえば「手術」のことですが、「クランケ」といえば何の事でしょう？","answer":"患者","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"日本三大奇襲の一つにも数えられる、1560年に尾張の大名・織田信長と駿河の大名・今川義元の合戦を何の戦いというでしょう？","answer":"桶狭間（の戦い）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-18/","question":"古い考えから抜け出して新しい方向に進む例えにも用いられる、昆虫などが古い殻を脱ぎ捨てることを漢字2文字で何というでしょう？","answer":"脱皮","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年1月、戦後の沖縄史を描いた小説『宝島』で第160回直木賞を受賞した小説家は誰でしょう？","answer":"真藤順丈","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年2月に小惑星探査機「はやぶさ2」が1回目の着陸に成功した、地球近傍小惑星の一つは何でしょう？","answer":"リュウグウ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年3月、日本人としては8人目となるプリツカー賞の受賞者となった、ポストモダン建築を牽引する建築家といえば誰でしょう？","answer":"磯崎新","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年4月の火災により尖塔などが焼失した、フランス・パリのシテ島に建つカトリック教会の大聖堂は何でしょう？","answer":"ノートルダム大聖堂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年5月にその名称が発表された、理化学研究所が運用するスーパーコンピュータ「京」の後継機は何でしょう？","answer":"富岳","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年6月にお笑いタレント山里亮太と結婚した、主な出演作に『フラガール』『ハチミツとクローバー』などがある女優は誰でしょう？","answer":"蒼井優","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年7月、テリーザ・メイの後任としてイギリスの第77代首相となった、同国保守党の党首は誰でしょう？","answer":"ボリス・ジョンソン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年8月、サービス開始1ヶ月となった日にその提供が終了すると発表された、セブン&アイホールディングスのスマホ決済サービスは何でしょう？","answer":"7pay","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年9月にリリースされ人気を博している、コロプラとスクウェア・エニックスにより共同開発された位置情報RPGゲームといえば何でしょう？","answer":"ドラゴンクエストウォーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/2019hurikaeri/","question":"2019年10月、非公認のレースながらフルマラソンで初の2時間切りのタイムをマークした、ケニアの陸上選手は誰でしょう？","answer":"エリウド・キプチョゲ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz/","question":"2019年12月31日に放送される、『ダウンタウンのガキの使いやあらへんで』の「笑ってはいけない」シリーズとは『絶対に笑ってはいけない何』？","answer":"青春ハイスクール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz/","question":"2019年11月23日・24日に開催された「Ｂ－１グランプリ」でゴールドグランプリに輝いた、学校給食が発祥の三重県のご当地グルメは何でしょう？","answer":"津ぎょうざ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz/","question":"2019年は11月21日解禁された、フランスでその年に採れたブドウを醸造して作るワインを何というでしょう？","answer":"ボジョレー・ヌーボー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin2/","question":"かつて参議院で採用されていた国全体で一つの選挙区とする選挙制度に由来する、ある人や物がより広い地域で人気を得ることを指す言葉は何でしょう？","answer":"全国区","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin2/","question":"第26代参議院議長であると共に女性として初の参議院議長を務めた人物は誰でしょう？","answer":"扇千景","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin2/","question":"衆議院本会議の予鈴は10分前に鳴らされますが、参議院本会議の予鈴は何分前に鳴らされるでしょう？","answer":"5分前","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin2/","question":"議員規則に記載された本会議の定刻は、衆議院は午後1時ですが、参議院は午前何時でしょう？","answer":"10:00","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/giin2/","question":"憲法第60条及び61条によると、予算の議決・条約の承認について衆議院議決後何日以内に参議院が議決しないと、衆議院の議決が国会の議決となるでしょう？","answer":"30日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/oozumo/","question":"1,大相撲で、十両以上の力士のことをとくに何というでしょう？","answer":"関取","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/oozumo/","question":"4,得意技として「ウルフスペシャル」がある、俗に「貴花田に負けて引退した」と言われるがそれは遠因である力士は誰でしょう？","answer":"千代の富士貢","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/oozumo/","question":"5,男女ノ川、髙安、稀勢の里といえば、いずれもどこの都道府県出身でしょう？","answer":"茨城県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/oozumo/","question":"9,一説には98連勝を達成したとも言われる江戸時代の横綱で、小野川・雷電とともに一時代を築いたのは誰でしょう？","answer":"(2代目)谷風梶之助","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-2/","question":"およそ23年ぶりに発売された藤子・F・不二雄のマンガ「ドラえもん」の新刊コミックスといえば何巻？","answer":"0巻","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-2/","question":"朝日放送のバラエティ番組『探偵!ナイトスクープ』の2019年11月29日付の放送で3代目局長に就任したお笑い芸人は誰でしょう？","answer":"松本人志","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-2/","question":"物理学における力学的エネルギーとは、何エネルギーと何エネルギーの和で表されるでしょう？","answer":"位置エネルギー、運動エネルギー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-2/","question":"1996年に発売された、ゲーム『ポケットモンスター』シリーズの第1作目のタイトルは何と何でしょう？","answer":"ポケットモンスター赤・緑","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-2/","question":"アメリカ合衆国の二大政党とは何と何でしょう？","answer":"共和党、民主党","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-2/","question":"広島県にある2つの世界遺産は何と何でしょう？","answer":"原爆ドーム、嚴島神社（厳島神社）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-2/","question":"1920年にインドで発見された、オオカミに育てられたとされている2人の孤児の少女は誰と誰でしょう？","answer":"アマラ、カマラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-2/","question":"童謡『犬のおまわりさん』の2番の歌詞に登場する2種類の鳥は何と何でしょう？","answer":"からす、すずめ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"絵画の作者で、『最後の晩餐』の作者はレオナルド・ダ・ヴィンチですが、『最後の審判』の作者は誰でしょう？","answer":"ミケランジェロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"音楽の記号で、「Ｄ．Ｃ．」はダカーポと読みますが、「Ｄ．Ｓ．」は何と読むでしょう？","answer":"ダルセーニョ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"世界の首都で、アルジェリアの首都はアルジェですが、ナイジェリアの首都はどこでしょう？","answer":"アブジャ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"忍者で有名な都市で、「伊賀市」があるのは現在の三重県ですが、「甲賀市」があるのは現在の何県でしょう？","answer":"滋賀県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"紫外線を表す「ＵＶ」は「ウルトラバイオレット」の略ですが、赤外線を表す「ＩＲ」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"インフラレッド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"演劇で、「喜劇」は英語で「コメディ」といいますが、「悲劇」は英語で何というでしょう？","answer":"トラジディ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"スポーツのフィールドプレイヤーの人数で、「アイスホッケー」は6人ですが、「フィールドホッケー」は何人でしょう？","answer":"11人","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"劇場で、「オペラ座」があるのはパリですが、「スカラ座」があるのはどこでしょう？","answer":"ミラノ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"百分率は英語で「パーセント」ですが、千分率は英語で何というでしょう？","answer":"パーミル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/maehuri-only/","question":"共に声優として活動している内田姉弟で、姉の名前は「真礼」ですが、弟の名前は何でしょう？","answer":"（内田）雄馬","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"大学入試方法の一つである「ＡＯ入試」の「ＡＯ」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"Admissions office","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"「節分」や「彼岸」などがこれに当たる、季節の変化の目安となる特定の日のことを何というでしょう？","answer":"雑節","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"数える時に10以上の場合に「つ」が付かないためこう呼ばれる、寄席で10人以上のお客が入ってる状態を何というでしょう？","answer":"つ離れ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"TwitterやFacebookなどで、投稿を時系列順にしたものを何というでしょう？","answer":"タイムライン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"メンデレーエフは「エカホウ素」と名付けた元素で、原子番号21．元素記号Scで表される元素は何でしょう？","answer":"スカンジウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"ケッヘル番号525番が割り当てられている、ドイツ語で「小さな夜の曲」という意味があるモーツァルトが作曲した楽曲は何でしょう？","answer":"アイネ・クライネ・ナハトムジーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"雨の日より晴れの日が大きくなる、1日の最高気温と最低気温の差の事を何というでしょう？","answer":"日較差","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"7種類の野菜を使用する事から名前が付けられた、カレーの付け合わせに使われる漬物は何でしょう？","answer":"福神漬け","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"旭酒造が製造しているお酒の名前にもなっている、文献を机に並べて調査することをカワウソの習性にたとえて何というでしょう？","answer":"獺祭だっさい","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"眉毛や顔の輪郭を描く際などに用いる、穂先が極めて長い筆のことを何というでしょう？","answer":"面相筆","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"少ない燃料しか積めない惑星探査機が行う、惑星の引力を使用して軌道変更を行うことを英語で何というでしょう？","answer":"スイングバイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"1998年の長野オリンピックから正式種目となった、高度な戦略が必要なことから「氷上のチェス」とも呼ばれるスポーツは何でしょう？","answer":"カーリング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"ベニザケがヒメマスになるように、海に生息していた生物が地形の変化により淡水中に閉じ込められ一生を過ごすことを漢字2文字で何というでしょう？","answer":"陸封","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"「カサ・ロサダ」とも呼ばれる、アルゼンチン大統領官邸のことをある色を使って何というでしょう？","answer":"ピンクハウス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"剣道で使用する「竹刀」は何枚の竹から構成されるでしょう？","answer":"4枚","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"国際連合で使用される公用語とは、英語・フランス語・ロシア語・中国語・スペイン語とあと一つは何でしょう？","answer":"アラビア語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betaquiz3/","question":"本名を「石田道雄」という、「やぎさんゆうびん」や「ぞうさん」などの作詞で知られる詩人は誰でしょう？","answer":"まど・みちお","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kirby-sdx/","question":"反射神経が問われる、「！」マークが出た瞬間に相手よりも早くボタンを押すミニゲームは何？","answer":"刹那の見斬り","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kirby-sdx/","question":"コピー能力「スープレックス」をヘルパーにした時、ヘルパーの能力名は何という名前になる？","answer":"バグジー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-3/","question":"2019年12月6日に連載を復活することを発表した、立花家の高校生「みかん」を中心にユーモアな日常を描くけらえいこの漫画は何でしょう？","answer":"あたしンち","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-3/","question":"ニホンモニターが行う「2019テレビ番組出演本数ランキング」を604本で1位に輝いたTOKIOのメンバーは誰でしょう？","answer":"国分太一","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-3/","question":"『2019 ユーキャン新語・流行語大賞』の年間大賞に輝いた、ラグビーＷ杯日本大会のチームのスローガンは何でしょう？","answer":"ONE TEAM","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-3/","question":"2019年12月2日にPC版が終了した、サイバーエージェントが運営するWebサイト上サービスは何でしょう？","answer":"アメーバピグ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-3/","question":"第40回日本カー・オブ・ザ・イヤーに輝いた、トヨタの車は何でしょう？","answer":"RAV4","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-3/","question":"2019年8月に発見され、12月8日に最接近した、クリミア天体物理天文台の天文学者が発見した恒星間彗星は何でしょう？","answer":"ボリソフ彗星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/orthokeratology/","question":"ギリシャ語で「浄化」を意味する、映画や演劇、漫画、小説の批評などにおいて用いられる言葉は何？","answer":"カタルシス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/orthokeratology/","question":"2003年に完了した、ヒトのゲノムの全塩基配列を解析するプロジェクトを何という？","answer":"ヒトゲノム計画","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/orthokeratology/","question":"近視や近視性乱視のための、手術のいらない視力矯正治療法をなんというでしょう？","answer":"オルソケラトロジー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rainbowquiz/","question":"六曜のうち、正午とその前後のみが吉でそれ以外は凶であり、結婚式など慶事は避けるべきとされるものは何でしょう？","answer":"赤口","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rainbowquiz/","question":"英語では「ネロリ」という、ビターオレンジの花から水蒸気蒸留によって得られ、香料などに用いられる精油のことを日本語では何油というでしょう？","answer":"橙花油","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rainbowquiz/","question":"日本神話において、この世とあの世を繋いでいる、イザナギが岩で道を塞いだとされる坂は何でしょう？","answer":"黄泉比良坂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rainbowquiz/","question":"グラナ、ラメラ、ストロマなどの構造をもつ、植物が光合成を行うのに欠かせない細胞小器官は何でしょう？","answer":"葉緑体","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rainbowquiz/","question":"「大家族 dajiazu」というファンクラブをもつ、代表曲に「もらい泣き」「ハナミズキ」などがある女性歌手は誰でしょう？","answer":"一青窈","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/rainbowquiz/","question":"師匠を超えた学識や技術をもつ弟子を称える言葉を、『荀子』の一節を用いて「何の誉」というでしょう？","answer":"出藍の誉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz/","question":"12月8日はこの人物の命日である、ニューヨーク・ダコタハウスの前で銃殺されたしまったビートルズのボーカルは誰でしょう？","answer":"ジョン・レノン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz/","question":"1961年12月9日に独立をした、かつての首都を「ダルエスサラーム」、現在の首都を「ドドマ」に置くアフリカの国はどこでしょう？","answer":"タンザニア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz/","question":"12月10日に行われるノーベル賞の授賞式が行われる都市で、平和賞を除いた5部門はストックホルムで行われますが、平和賞はどこで行われるでしょう？","answer":"オスロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz/","question":"「Orbiting Satellite Carrying Amateur Radio」の略である、1961年12月12日に打ち上げられた世界初となるアマチュア衛星の名前は何でしょう？","answer":"オスカー1号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz/","question":"1911年の12月14日に、探検隊を率いて南極点の到達に人類史上初めて到達したノルウェーの探検家は誰でしょう？","answer":"（ロアール・）アムンゼン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"フランスのパリで生まれた男性をパリジャンというのに対し、パリで生まれた女性を何と言うでしょう？","answer":"パリジェンヌ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"映画のキャッチコピーの横に「堀越次郎と堀辰雄に敬意をこめて」と書かれている、2013年に公開されたスタジオジブリのアニメーション映画は何でしょう？","answer":"風立ちぬ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"『クイズ!ヘキサゴンII』から生まれたアイドルグループ・paboの3人のメンバーとは、里田まい、木下優樹菜と誰でしょう？","answer":"スザンヌ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"浜松市のマスコットキャラクターに2012年まで採用されていた、赤塚不二夫の漫画『天才バカボン』に登場するキャラクターは何でしょう？","answer":"ウナギイヌ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"ハンガリーのトカイ、ドイツのトロッケンベーレンアウスレーゼとともに世界三大貴腐ワインに数えられるフランスのワインは何でしょう？","answer":"ソーテルヌ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"南北戦争下のアトランタを舞台に、主人公スカーレット・オハラの半生を描いたマーガレットミッチェルの代表作は何でしょう？","answer":"風と共に去りぬ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"自転車レース ツール・ド・フランスで総合成績が1位の選手だけが着ることができる、黄色い服を何というでしょう？","answer":"マイヨ・ジョーヌ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"国際スケート連盟、国際柔道連盟、国際オリンピック委員会の全てが本部を置いている、スイスの都市はどこでしょう？","answer":"ローザンヌ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"フランス語で「新しい料理」という意味がある、フランス料理特有の盛り付けスタイルをなんというでしょう？","answer":"ヌーベルキュイジーヌ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nufinishquiz/","question":"ラーメン二郎が好きな人を指す言葉で、男性ならジロリアンですが、女性なら何でしょう？","answer":"ジロリエンヌ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-4/","question":"2019年12月14日に活動のピークを迎えた、しぶんぎ座流星群・ペルセウス座流星群と共に3大流星群に数えられる流星群は何でしょう？","answer":"ふたご座流星群","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-4/","question":"2019年12月9日に上田良一に代わりNHK第23代会長に就任することが発表された、元みずほフィナンシャルグループの社長は誰でしょう？","answer":"前田 晃伸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-4/","question":"2004年から15年間飼育されていた種が新種であることが判明した、沖縄県の水族館の名前にちなんでつけられたイソギンチャクの名称は何でしょう？","answer":"チュラウミカワリギンチャク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-4/","question":"2024年のパリ五輪でサーフィンの会場に選ばれたフランス領の島はどこでしょう？","answer":"タヒチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-4/","question":"チョウザメに女性ホルモンを与え、すべて雌化にすることを成功させた大学はどこでしょう？","answer":"近畿大学","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mameshibanotaigun/","question":"本名を黒川明人という「豆柴の大群」をプロデュースしたお笑い芸人といえば誰？","answer":"クロちゃん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"バスケットボールにおいてボールを保持した状態で3歩以上歩いてしまう反則をなんというでしょう？","answer":"トラベリング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"シカゴ・ブルズやワシントン・ウィザーズで活躍し、「バスケットボールの神様」と呼ばれた選手は誰でしょう？","answer":"マイケル・ジョーダン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"2016年9月22日に開幕された日本の男子プロバスケットボールリーグの事をなんというでしょう？","answer":"Bリーグ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"一般男子では7号球が使われ一般女子では6号球が使われるが、小学生を対象としたミニバスでは何号球が使われるでしょう？","answer":"5号球","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"バスケットボールでは1試合において何度目のファウルで退場になるでしょう？","answer":"5度目","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"明誠高等学校出身でドラフト9位でワシントン・ウィザーズに入団した選手は誰でしょう？","answer":"八村塁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"北米の男子プロバスケットボールリーグをNBAといいますが、これは何という言葉の略でしょう？","answer":"ナショナルバスケットボールアソシエーション","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"バスケットボールのゴールは元々、何を収穫する籠として使用されていたでしょう？","answer":"桃","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"各ピリオドや試合終了のブザーと同時に得点することをなんというでしょう？","answer":"ブザービーター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"ボールを持ったまま軸足で回転することをなんというでしょう？","answer":"ピボット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-basketball/","question":"1932年に設立された国際バスケットボール連盟をアルファベット4文字でなんというでしょう？","answer":"FIBA","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz2/","question":"1859年の12月15日に生まれた、人工言語「エスペラント語」を創案したポーランドの言語学者は誰でしょう？","answer":"ザメンホフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz2/","question":"1773年12月16日に起きた、イギリスの植民地政策に反対し、港に停泊中の貨物船を襲撃した事件をその貨物船内の箱にあったものから何というでしょう？","answer":"ボストン茶会事件","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz2/","question":"1843年12月19日に出版された、守銭奴のスクルージを主人公とするチャールズ・ディケンズの小説は何でしょう？","answer":"クリスマス・キャロル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz2/","question":"1952年12月20日にマダガスカル沖にて捕獲された、「生きている化石」とも呼ばれる魚は何でしょう？","answer":"シーラカンス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz2/","question":"1975年12月21日、日本消防会館会議室で第1回が行われた、略して「コミケ」と呼ばれるイベントは何でしょう？","answer":"コミックマーケット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-5/","question":"12月22日の「M-1グランプリ」で優勝を果たした、駒場 孝と内海 崇から成るお笑いコンビは何でしょう？","answer":"ミルクボーイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-5/","question":"2019年12月20日に第9作品目となる「スカイウォーカーの夜明け」が公開された映画シリーズといえば何でしょう？","answer":"スター・ウォーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-5/","question":"12月22日にニューメキシコ州のホワイトサンズ米軍ミサイル実験場に帰還した、ボーイング社が開発した宇宙船の名前は何でしょう？","answer":"スターライナー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-5/","question":"Forbesが発表した2019年の最も稼いだYouTuberランキングで1位に輝いた8歳の男の子は誰でしょう？","answer":"ライアン・カジ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-huyu/","question":"二十四節気の中で漢字の「冬」が使用されているのは立冬と何でしょう？","answer":"冬至","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-huyu/","question":"1987年に『あばれ太鼓』でデビューした、その他の代表曲に『夜桜お七』『また君に恋してる』で知られる演歌歌手は誰でしょう？","answer":"坂本冬美","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-huyu/","question":"韓国では『キョウルヨンガ』と呼ばれている、「ヨン様」ブームを巻き起こした韓国のドラマは何でしょう？","answer":"冬のソナタ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-huyu/","question":"ナポレオンのロシア遠征に因んで名づけられた、冬の厳しい寒さをあらわす漢字三文字は何でしょう？","answer":"冬将軍","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-huyu/","question":"名前とは裏腹に夏が旬である、漢字では「冬の瓜」と書くウリ科の野菜は何でしょう？","answer":"冬瓜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-huyu/","question":"時期外れで役に立たない者のことを漢字の「夏」と「冬」を使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"夏炉冬扇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-huyu/","question":"中国やチベットなどに分類している、冬は虫、夏は草になると信じられていることから名づけられたキノコの一種は何でしょう？","answer":"冬虫夏草","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-huyu/","question":"アイヌ民族の保存食の一つであった、皮つきの鮭を細く切り、潮風に当てて干したものを何というでしょう？","answer":"鮭冬葉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「パイの実」や「トッポ」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"LOTTE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「うまい棒」や「ロールキャンディ」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"やおきん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「カントリーマアム」や「ホームパイ」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"不二家","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「じゃがりこ」や「かっぱえびせん」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"Calbee","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「アルフォート」や「ルマンド」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"ブルボン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「ドンタコス」や「カラムーチョ」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"湖池屋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「ポッキー」や「ビスコ」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"江崎グリコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「果汁グミ」や「アポロ」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"明治","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「チョコボール」や「ハイチュウ」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"森永製菓","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-okashimaker/","question":"「ハッピーターン」や「ぽたぽた焼」などを販売している会社はどこでしょう?","answer":"亀田製菓","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz3/","question":"1955年12月22日に公布された、労働基準法、労働関係調整法と共に労働三法と呼ばれる法律は何でしょう？","answer":"労働組合法","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz3/","question":"東京タワーが完成した日の12月23日が誕生日である、兄は青、弟は赤いオーバーオールを着ている東京タワーのマスコットキャラクターは何でしょう？","answer":"ノッポン（兄弟）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz3/","question":"1965年12月26日に日本で初めて「五冠馬」の称号を与えられた、北海道で誕生した馬の名前は何でしょう？","answer":"シンザン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz3/","question":"兄・オーギュスト、弟・ルイの兄弟で、シネマトグラフの発明者としても知られるのは誰でしょう？","answer":"リュミエール兄弟","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-6/","question":"経口感染症『コレラ』のイメージが強いことから新名称が決まった、家畜伝染病の「豚コレラ」の新しい呼び名は何でしょう？","answer":"豚熱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-6/","question":"12月27日、中曽根康弘元首相に贈ることが閣議で決まった、首飾りの形をしている日本の最高勲章は何でしょう？","answer":"大勲位菊花章頸飾","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2016年に開通した、青函トンネルを抜かして世界最長のトンネルとなったスイスのトンネルは何でしょう？","answer":"ゴッタルドベーストンネル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2015年の上半期に芥川賞を受賞した2人とは『火花』を書いた又吉直樹と『スクラップ・アンド・ビルド』を書いた誰でしょう？","answer":"羽田圭介","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2014年に放送回数8054回で番組が終了した、タモリが司会を務めるフジテレビの番組は何だったでしょう？","answer":"森田一義アワー　笑っていいとも!","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2013年に3度目のエベレスト登頂に成功したため、エベレスト登頂した人物の中では最高齢となった人物は誰でしょう？","answer":"三浦雄一郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2012年に「とうきょうツカイツリー駅」に名称が変更された、東武伊勢崎線の駅名は何だったでしょう？","answer":"業平橋駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2011年に史上7頭目となる牡馬クラシック三冠を達成した、フランス語で「金細工師」という意味がある競走馬は何でしょう？","answer":"オルフェーヴル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dgame/","question":"2020年1月3日よりアニメ化されるFLIPFLOPsによる日本の漫画作品といえば何？","answer":"ダーウィンズゲーム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dgame/","question":"ミノル、トオル、モクレン、リクといえば、どこに居た住人であるか答えよ。","answer":"日本邑","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dgame/","question":"その6桁の数字はダーウィンが『種の起源』を発表した西暦と月を表している、宝探しゲームに登場する渋谷駅南口ロッカーの暗証番号といえば何？","answer":"195911","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz3/","question":"お笑いコンテストで、『M-1グランプリ』のMは「漫才」の略ですが、『R-1グランプリ』のRは何の略でしょう？","answer":"落語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz3/","question":"関西では 12月8日に、関東では2月8日に行われるのが一般的な、ある裁縫道具を豆腐に刺してねぎらう行事を何というでしょう？","answer":"針供養","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz3/","question":"毎年５月 19 日の「うちわまき」の行事が有名な、759 年、唐の僧侶・鑑真（がんじん）によって建立された奈良のお寺はどこでしょう？","answer":"唐招提寺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz3/","question":"日本全国にある「えびす神社」の総本社で、毎年1月10日の午前6時に行われる「福男選び」の競争で知られる兵庫県にある神社はどこでしょう？","answer":"西宮神社","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz3/","question":"滋賀県最大の音楽イベント「イナズマロックフェス」を開催している「T.M.Revolution」のボーカルは誰でしょう？","answer":"西川貴教","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz3/","question":"日本の都道府県で、京田辺市があるのは京都府ですが、田辺市があるのはどこでしょう？","answer":"和歌山県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz3/","question":"備長炭の材料としても知られる、和歌山県の県の木は何でしょう？","answer":"ウバメガシ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz3/","question":"救世観音像を本尊とする、奈良の法隆寺にある八角形のお堂のことを何というでしょう？","answer":"夢殿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz3/","question":"阪急電車御影駅近辺の風景描写から始まる、筒井康隆が日本語のリポグラムに実験的に挑戦した小説のタイトルは何でしょう？","answer":"『残像に口紅を』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"コンピュータプログラムの誤りや欠陥のことを、「虫」を表す英語で何というでしょう？","answer":"バグ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"成長速度がすごく早いことを、漢字の「日」と「月」を使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"日進月歩","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"ジャニーズグループの「A.B.C-Z」「SexyZone」「嵐」といえばすべて何人組でしょう？","answer":"５人組","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"世界の首都で、「アブジャ」を首都に置く国は「ナイジェリア」ですが、「アルジェ」を首都に置く国はどこでしょう？","answer":"アルジェリア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"英語では「フェリスホイール」という、大きな輪の形をしたフレームにゴンドラをつけた遊園地のアトラクションは何でしょう？","answer":"観覧車","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"手首につける装飾品を「ブレスレット」というのに対し、足首につける装飾品を何というでしょう？","answer":"アンクレット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"得意になり調子に乗ることを、想像上の生き物を使った慣用句で「何になる」というでしょう？","answer":"天狗","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"アイドルの「美奈」、女優の「美桜」、芸人の「耕司」に共通する苗字は何でしょう？","answer":"今田","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"試合前には「ワイクルー」という儀式が行われる、タイの国技は何でしょう？","answer":"ムエタイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"「インスタント・テレグラム」を略した言葉である、スマートフォン用の写真共有アプリは何でしょう？","answer":"インスタグラム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"ビッグ・アップルという愛称を持つ、国連の本部があるアメリカの都市はどこでしょう？","answer":"ニューヨーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"日本にある下級裁判所とは、高等裁判所・地方裁判所・家庭裁判所とあと一つは何でしょう？","answer":"簡易裁判所","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"ジャンバ博士が作った「試作品６２６号」である、ディズニー作品に登場するリロと出会うエイリアンの名前は何でしょう？","answer":"スティッチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"「サヨナキドリ」という鳥の英名と「クリミアの天使」と呼ばれた人物に共通する名前は何でしょう？","answer":"ナイチンゲール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"日本国内には約１３００か所が置かれている、「地域気象観測システム」の略称は何でしょう？","answer":"アメダス（AMeDAS）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"多くの場合バット・ジョイント・シャフトの3つからなる、ビリヤードにおいてプレイヤーが手玉をつくために使用する道具は何でしょう？","answer":"キュー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"最高の色とされているものを「コーンフラワーブルー」と称される、青色に輝く９月の誕生石は何でしょう？","answer":"サファイア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-19/","question":"平安京の正門がタイトルの由来である、「ある日の暮方のことである。」という書きだしの芥川龍之介の小説は何でしょう？","answer":"羅生門","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-namahamu/","question":"イタリア語で「とても乾いたもの」という意味がある、日本ではイタリア式の燻製しない生ハムのことを何というでしょう？","answer":"プロシュート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-namahamu/","question":"頭とおしりが黒く他は白いため「両烏豚」とも呼ばれる、中国でつくられる世界三大生ハムの一つは何でしょう？","answer":"金華ハム（金華火腿）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-namahamu/","question":"スペインで製造される主な生ハムは、約９０％がこれだと言われている世界三大生ハムの一つは何でしょう？","answer":"ハモンセラーノ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-namahamu/","question":"スペイン語で「どんぐり」という意味がある、どんぐりを食べて育ったイベリコ豚のことを何というでしょう？","answer":"（イベリコ・）ベジョータ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-namahamu/","question":"2017年1月に開催された「清竜人ハーレムフェスタSPECIAL」で活動休止を発表した、西井万理那と東理紗からなるアイドルグループは何でしょう？","answer":"生ハムと焼うどん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「アンナチュラル」の主題歌はなんでしょう？","answer":"Lemon","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「トドメの接吻」の主題歌はなんでしょう？","answer":"さよならエレジー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「逃げるは恥だが役に立つ」の主題歌はなんでしょう？","answer":"恋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「イノセンス 冤罪弁護士」の主題歌はなんでしょう？","answer":"白日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「凪のお暇」の主題歌はなんでしょう？","answer":"リブート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「癒されたい男」の主題歌はなんでしょう？","answer":"FAKE ME FAKE ME OUT","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「ラジエーションハウス〜放射線科の診断レポート〜」の主題歌はなんでしょう？","answer":"Remember Me","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「集団左遷！」の主題歌はなんでしょう？","answer":"俺たちの明日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「俺の話は長い」の主題歌はなんでしょう？","answer":"友よ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-dramasong/","question":"ドラマ「グランメゾン東京」の主題歌はなんでしょう？","answer":"RECIPE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ski-daisuki/","question":"スキーの回転技術の一つで、スキー板の後ろを開きＶ字型にしながら速度を落とし回転することを何というでしょう？","answer":"ボーゲン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ski-daisuki/","question":"ドイツ語で「しっぽを振る」という意味がある、連続して小回りしながら滑降することを何というでしょう？","answer":"ウェーデルン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ski-daisuki/","question":"ドイツ語の「建築基準点」という言葉からとられている、スキージャンプで基準となる場所をアルファベット1文字を使用して何点というでしょう？","answer":"Ｋ点","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ski-daisuki/","question":"ノルウェー語で「雪上のコブ」という意味がある、ターン技術・エア技術・スピード技術から採点されるスキーにおけるフリースタイル競技の一つは何でしょう？","answer":"モーグル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"日本語に訳すと「漁師風」という意味がある、魚介類とトマトソースで作られたスパゲッティは何でしょう？","answer":"ペスカトーレ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"漢字では「節」と書く、1時間に1海里進む船の速さは何でしょう？","answer":"ノット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"見方によっては、向かい合う2人の横顔や白い壺にも見える図形のことを考案したデンマークの心理学者の名前から何の壺というでしょう？","answer":"ルビンの壺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"特等から五等までの6段階に分類される、大相撲で力士の髷を結い上げる職業を何というでしょう？","answer":"床山","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"森昌子・山口百恵と共に「花の中三トリオ」と呼ばれた、『天使も夢みる』『夏にご用心』などの代表曲がある歌手は誰でしょう？","answer":"桜田淳子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"第35回創作ラジオドラマ大賞を金戸美苗名義で受賞している、代表作に『白ゆき姫殺人事件』『少女』『告白』がある作家は誰でしょう？","answer":"湊かなえ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"タウ・ミュー・電子などの種類が存在すると考えられる、「中性微子」とも呼ばれる素粒子のひとつは何でしょう？","answer":"ニュートリノ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"「ゆく河の流れは絶えずして、しかももとの水にあらず」という書き出しで始まる、鎌倉時代に書かれた鴨長明による随筆は何でしょう？","answer":"方丈記","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"全長187.1mである、神戸港から国道2号に至るまでの日本一短い国道は何号線でしょう？","answer":"174号線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"正式には「懸垂前振り開脚背面跳び越し懸垂」という、旧ソ連の体操選手の名前が付けられた体操の鉄棒の技は何でしょう？","answer":"トカチェフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"物質を溶かしている液体のことを「溶媒」というのに対し、液体に溶けている物のことを何というでしょう？","answer":"溶質","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"8世紀から15世紀末まで行われた、イスラム支配に対するイベリア半島のキリスト教徒による国土回復運動をスペイン語で何というでしょう？","answer":"レコンキスタ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kanbuntechnicalou2/","question":"日本の中央省庁の外局で、資源エネルギー庁は経済産業省の外局ですが、スポーツ庁はどこの外局でしょう？","answer":"文部科学省","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2019年に平成から変わった現在の元号は何でしょう？","answer":"令和","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2018年に変更された、スワジランドの現在の国名は何でしょう？","answer":"エスワティニ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2017年に第9代国連事務総長に就任したポルトガルの政治家は誰でしょう？","answer":"アントニオ・グテーレス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2015年の上半期に芥川賞を受賞した2人とは『火花』を書いた又吉直樹と『スクラップ・アンド・ビルド』を書いた誰でしょう？","answer":"羽田圭介","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2012年に「とうきょうツカイツリー駅」に名称が変更された、東武伊勢崎線の駅名は何だったでしょう？","answer":"業平橋駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachinequiz/","question":"2011年に史上7頭目となる牡馬クラシック三冠を達成した、フランス語で「金細工師」という意味がある競走馬は何でしょう？","answer":"オルフェーヴル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/setubun/","question":"立春・立夏・立秋・立冬の前日のことをいう、日本では豆まきの風習で知られる日は何でしょう？","answer":"節分","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/setubun/","question":"節分や八十八夜などがこれに当たる、二十四節気以外で季節を指し示す指標となる特定の日を何というでしょう？","answer":"雑節","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/setubun/","question":"「丸かぶり寿司」と呼ばれることもある、節分にある方角に向かいながら無言で食べる巻き寿司のことを何というでしょう？","answer":"恵方巻","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/setubun/","question":"「おにはそと　ふくはうち」という歌いだしで始まる、「えほん唱歌」に掲載されている童謡は何でしょう？","answer":"まめまき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nikuquiz/","question":"牛肉で網目状に脂肪が入り込んでいるものを気象現象にたとえて何というでしょう？","answer":"霜降り","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nikuquiz/","question":"日本のブランド牛で、松阪牛といえば三重県の名産ですが、但馬牛といえばどこの都道府県の名産品でしょう？","answer":"兵庫県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nikuquiz/","question":"肉の別名で、「サクラ肉」といえばウマの肉ですが、「ボタン肉」といえば何の肉でしょう？","answer":"イノシシ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nikuquiz/","question":"「肉汁から作るソース」という意味があるとおり、肉を焼いた際に出てくる肉汁を元に作られたソースを何ソースというでしょう？","answer":"グレイビーソース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-toshimaen/","question":"小形研三により造られた日本庭園が見られる、株式会社豊島園が運営する温泉施設は何でしょう？","answer":"豊島園　庭の湯","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chocolate/","question":"クリオロ種、トリニタリオ種、フォラステロ種が三大品種として知られている、チョコレートの原料である豆は何でしょう？","answer":"カカオ（豆）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chocolate/","question":"つやのあるチョコレートを作る時などに行う、安定した結晶構造にするために行う温度調整のことを何というでしょう？","answer":"テンパリング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chocolate/","question":"アントシアニンやカテキンなどが「これ」の一種である、チョコレートや赤ワインに多く含まれる植物が作り出す抗酸化物質は何でしょう？","answer":"ポリフェノール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chocolate/","question":"工場長のウィリー・ウォンカをジョニー・デップが演じた、ロアルド・ダール原作、ティム・バートン監督の映画は何でしょう？","answer":"チャーリーとチョコレート工場","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-chocolate/","question":"カカオバターが分離して固まり、白い結晶が表面上に出てくる現象を何現象というでしょう？","answer":"ファットブルーム現象（ブルーム現象)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/valentine/","question":"「一目で義理とわかるチョコ」というキャッチコピーで話題となった、有楽製菓が販売するチョコレート菓子は何？","answer":"ブラックサンダー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/valentine/","question":"2007年2月14日に発売されたPerfumeの4thシングル「Fan Service［sweet］」に収録されたバレンタインがテーマの曲といえば何？","answer":"チョコレイト・ディスコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/valentine/","question":"2011年にニコニコ動画にアップされた初音ミクが歌うピノキオPの曲と言えば「腐れ外道と〇〇〇〇〇〇」？","answer":"腐れ外道とチョコレゐト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/valentine/","question":"バレンタインで、男性から女性に渡すチョコレートを俗に「逆チョコ」と言いますが、同性の友人に渡すチョコレートの事を“何”チョコという？","answer":"友チョコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/valentine/","question":"フランス語で「チョコレートを作る職人」という意味がある、チョコレート専門の菓子職人のことを何という？","answer":"ショコラティエ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/valentine/","question":"階段で主に子供が行なう遊び「グリコ」において、パーで勝つと「パイナツプル」と言い6歩進みますが、チョキで勝つと何と言い6歩進む？","answer":"チヨコレイト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/valentine/","question":"和泉元彌やIKKOのモノマネで知られる、長田庄平と松尾駿のお笑いコンビ名といえば何？","answer":"チョコレートプラネット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/valentine/","question":"三大珍味の1つに形が似ていることからこの名がついた、ガナッシュにチョコレートでコーティングしたものを何という？","answer":"トリュフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/valentine/","question":"ギサールの野菜が大好物である、『FF』シリーズに登場するマスコットキャラクターといえば何？","answer":"チョコボ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rubikcube/","question":"「ルービックキューブ」の登録商標で知られる、フィギュアやゲームの販売会社といえばどこでしょう？","answer":"株式会社メガハウス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rubikcube/","question":"ルービックキューブを考案した建築学者エルノー・ルービックはどこの国の人でしょう？","answer":"ハンガリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rubikcube/","question":"ルービックキューブが1977年に発売された当時についていた名称は何でしょう？","answer":"マジック・キューブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rubikcube/","question":"1982年に発売された4×4×4のルービックキューブをルービック“何”というでしょう？","answer":"ルービックリベンジ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rubikcube/","question":"1991年に発売された5×5×5のルービックキューブを“何”キューブというでしょう？","answer":"プロフェッサーキューブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rubikcube/","question":"2010年に発売された2×2×4のルービックキューブをルービック“何”というでしょう？","answer":"ルービックタワー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rubikcube/","question":"「ルービックキューブ ver.2.1」で採用されている世界基準配色で白い面の裏側は何色となっているでしょう？","answer":"黄色","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rubikcube/","question":"ルービックキューブはどんな形からでも何手以内で揃えることができるでしょう？","answer":"２０手以内","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-rubikcube/","question":"「つぶつぶ」「もふもふ」「じょりじょり」など、異なる６種の手触りが楽しめるメガハウスから発売されたルービックキューブを何という？","answer":"白いルービックキューブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-curling/","question":"カーリングにおいて、ストーンを投げ入れる同心円状の的のことを何というでしょう？","answer":"ハウス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-curling/","question":"カーリングのことを、高度な戦略が必要なことから「氷上の何」と呼ばれているでしょう？","answer":"氷上のチェス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-curling/","question":"チームの主将的存在が務める、カーリングにおいてリード、セカンド、サードと共にチームを構成するのは何でしょう？","answer":"スキップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-curling/","question":"カーリングで自分のチームのストーンを使って相手のチームのストーンをはじき出すことを何というでしょう？","answer":"テイクアウト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-curling/","question":"各チーム8投で１セットである、野球でいうイニングのことをカーリングでは何というでしょう？","answer":"エンド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-curling/","question":"2009年に決定した、カーリング女子日本代表チームのことを「何ジャパン」というでしょう？","answer":"クリスタルジャパン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-curling/","question":"カーリングの国際大会の主催などを行う「世界カーリング連盟」があるスコットランドの都市はどこでしょう？","answer":"パース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-haru/","question":"「自然をたたえ、生物をいつくしむ。」とされている、3月にある国民の祝日は何でしょう？","answer":"春分の日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-haru/","question":"農薬や殺虫剤などの化学物質が大量に使用された際の危険性を説いた、1962年に出版されたレイチェル・カーソンの著書は何でしょう？","answer":"沈黙の春","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-haru/","question":"ストラヴィンスキーの三大バレエと呼ばれる3つの音楽とは、火の鳥、ペトルーシュカと何でしょう？","answer":"春の祭典","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-haru/","question":"「春は名のみの風の寒さや」という歌いだしで始まる、吉丸 一昌作詞、中田 章作曲の日本の唱歌は何でしょう？","answer":"早春賦","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-haru/","question":"「小岩井農場」「永訣の朝」などが収められている、宮沢賢治が生前に刊行した唯一の詩集は何でしょう？","answer":"春と修羅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-haru/","question":"千葉県出身のイラストレーターで、ＪＲ東日本で採用されているＩＣカード「Suica」に描かれているペンギンをデザインしたことで知られるのは誰でしょう？","answer":"坂崎千春","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-haru/","question":"本名を「倉橋 格」という、代表作に『高慢斎行脚日記』『金々先生栄花夢』などがある江戸時代の戯作者は誰でしょう？","answer":"恋川 春町","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-haru/","question":"現在の和歌山県紀の川市にあった、華岡 青洲が作った診療所は何でしょう？","answer":"春林軒","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-wseiyu/","question":"アイムエンタープライズ所属で『生徒会役員共』天草シノ役や『けいおん!』秋山澪役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"日笠陽子さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-wseiyu/","question":"アクセルワン所属で『五等分の花嫁』中野五月役や『Re:ゼロから始める異世界生活』レム役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"水瀬いのりさん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-wseiyu/","question":"81プロデュース所属で『WORKING』種島ぽぷら役や『這いよれ!ニャル子さん』ニャル子役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"阿澄佳奈さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-wseiyu/","question":"リンク・プラン所属で『ようこそ実力至上主義の教室へ』軽井沢恵役や『ラーメン大好き小泉さん』小泉さん役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"竹達彩奈さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-wseiyu/","question":"青二プロダクション所属で『ソードアート・オンライン』朝田詩乃(シノン)役や『HUNTER × HUNTER』クラピカ役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"沢城みゆきさん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-wseiyu/","question":"事務所には所属しておらず『NEW GAME!!』葉月しずく役や『僕のヒーローアカデミア』芦戸三奈役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"喜多村英梨さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-wseiyu/","question":"響所属で『インフィニット・ストラトス』更識簪役や『ラブライブ』園田海未役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"三森すずこさん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-wseiyu/","question":"賢プロダクション所属で『咲-Saki-』竹井久役や『暗殺教室』イリーナ・イェラビッチ役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"伊藤静さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-wseiyu/","question":"ミュージックレイン所属で『東京喰種』霧島董香役や『七つの大罪』エリザベス役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"雨宮天さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-pi/","question":"円周率を表す、ギリシア文字16番目の文字は何でしょう？","answer":"π","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-pi/","question":"円周率の計算に貢献のあったオランダの数学者から、円周率の別名を何というでしょう？","answer":"ルドルフの数（ルドルフ・ファン・コーレン）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-pi/","question":"円周率を無理数だということを証明したドイツの数学者は誰でしょう？","answer":"ランベルト（ヨハン・ハインリヒ・ランベルト）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-pi/","question":"円周率の日、数学の日、パイの日とされているのは何月何日でしょう？","answer":"3月14日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-pi/","question":"アルキメデスが求めた円周率の近似値にちなんで「円周率近似値の日」と呼ばれているのは何月何日でしょう？","answer":"7月22日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-pi/","question":"円周率の第762桁目から6個の「９」が並ぶ場所のことを何ポイントというでしょう？","answer":"ファインマンポイント","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-pi/","question":"2006年には円周率10万桁暗記の世界新記録をギネスに申請した日本の技術者は誰でしょう？","answer":"原口證","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"ダンデライオン所属で『アクセル・ワールド』タクム役や『生徒会役員共』津田タカトシ役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"浅沼晋太郎さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"青二プロダクション所属で『進撃の巨人』リヴァイ役や『黒子のバスケ』赤司征十郎役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"神谷浩史さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"東京俳優生活協同組合所属で『うたの☆プリンスさまっ♪』神宮寺レン役や『テニスの王子様』跡部景吾役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"諏訪部順一さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"アトミックモンキー所属で『妖狐×僕SS』青鬼院蜻蛉役や『銀魂』坂田銀時役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"杉田智和さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"アイムエンタープライズ所属で『五等分の花嫁』上杉風太郎役や『ソードアート・オンライン』キリト役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"松岡禎丞さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"ヴィムス所属で『アオハライド』馬渕洸役や『からかい上手の高木さん』西片役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"梶裕貴さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"81プロデュース所属で『風夏』三笠真琴役や『アイドリッシュセブン』九条天役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"斉藤壮馬さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"BLACK SHIP所属で『WORKING』小鳥遊宗太役や『暗殺教室』殺せんせー役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"福山潤さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"事務所には所属しておらず『黒執事』セバスチャン・ミカエリス役や『涼宮ハルヒの憂鬱』小泉一樹役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"小野大輔さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-mseiyu/","question":"大沢事務所所属で『巌窟王』モンテ・クリスト伯爵役や『ケロロ軍曹』ギロロ伍長役などで知られている声優は誰でしょう?","answer":"中田譲治さん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-3/","question":"現在日本で発行されている硬貨のうち、中心に穴が開いてる二つとは何と何でしょう？","answer":"５円玉　５０円玉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-3/","question":"ハクチョウが県の鳥に指定されている２つの都道府県とはどことどこでしょう？","answer":"青森県　島根県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-3/","question":"アメリカの二大政党とは、どことどこでしょう？","answer":"民主党　共和党","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-3/","question":"画数が一画である漢字は何と何でしょう？","answer":"一　乙","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-3/","question":"お笑いコンビ「くりぃむしちゅー」を構成する２人とは誰と誰でしょう？","answer":"上田晋也　有田哲平","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-3/","question":"日本で発行できるパスポートの２種類の有効期限とは何年用と何年用でしょう？","answer":"５年用　１０年用","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-3/","question":"人間の体の部分で、「弁慶の泣き所」と呼ばれる二つの部分とはどことどこでしょう？","answer":"むこうずね　手の中指","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-3/","question":"四国の都道府県で、高知県と陸地で接している２つの都道府県とはどことどこでしょう？","answer":"愛媛県　徳島県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kindaisakka/","question":"1987年に『我らが隣人の犯罪』でデビューしており、その他の代表作に『火車』『模倣犯』がある作家は誰でしょう？","answer":"宮部みゆき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kindaisakka/","question":"2004年に第130回芥川賞を受賞し、いまだ最年少受賞記録を持っている、代表作に『インストール』『蹴りたい背中』がある作家は誰でしょう？","answer":"綿矢りさ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kindaisakka/","question":"1988年に三菱銀行に入り、銀行員としても働いていたこともある作家で、代表作に『空飛ぶタイヤ』『下町ロケット』がある人物は誰でしょう？","answer":"池井戸潤","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kindaisakka/","question":"ペンネームは本名の名字を分割したものである、代表作に『４ＴＥＥＮ』『池袋ウエストゲートパーク』があるのは誰でしょう？","answer":"石田衣良","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kindaisakka/","question":"父にエッセイストの滋しげるがいる、『きらきらひかる』や『号泣する準備はできていた』の代表作がある作家は誰でしょう？","answer":"江國香織","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kindaisakka/","question":"原のばら野枝実のえみ名義で活動していたこともある作家で、代表作に『ＯＵＴ』『顔に降りかかる雨』がある人物は誰でしょう？","answer":"桐野夏生","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kindaisakka/","question":"坂口さかぐち博信ひろのぶが手掛けたゲーム『ロストオデッセイ』のサブシナリオを担当したこともある、『ビタミンF』『エイジ』がある作家は誰でしょう？","answer":"重松清","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kindaisakka/","question":"『ライヴ』や『特別法第001条 DUST』などのサバイバルホラーを中心に書いている作家で、その他の代表作に『リアル鬼ごっこ』がある人物は誰でしょう？","answer":"山田悠介","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-kindaisakka/","question":"妻にエッセイストの風間かざま茂子しげこをもつ、代表作に『河童が覗いた』シリーズや『少年H』がある作家は誰でしょう？","answer":"妹尾河童","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gorogood/","question":"1985年にコロンボから遷都された、現在のスリランカの首都はどこでしょう？","answer":"スリ・ジャヤワルダナプラ・コッテ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gorogood/","question":"堀田正睦に代わり外交した、井伊直弼が孝明天皇の許可を得ないまま1858年に日本とアメリカで結ばれた条約は何でしょう？","answer":"日米修好通商条約","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gorogood/","question":"弥次郎兵衛と喜多八の2人が江戸から旅をするという内容の、十返舎一九の代表作は何でしょう？","answer":"東海道中膝栗毛","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gorogood/","question":"ケッヘル番号525番が割り当てられている、「小さな夜の音楽」という意味があるモーツァルトの楽曲は何でしょう？","answer":"アイネ・クライネ・ナハトムジーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gorogood/","question":"大政奉還後に、天皇家が政治を行うことはないという明治天皇の宣言を何の大号令というでしょう？","answer":"王政復古の大号令","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gorogood/","question":"複雑な分数を積分する際にも使用される、1つの分数をいくつかの分数の足し算や引き算で表すことを漢字六文字で何というでしょう？","answer":"部分分数分解","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gorogood/","question":"岩手県にあった胆沢城の造営者である、2度にわたり征夷大将軍を務め蝦夷討伐に功績を残す平安時代の公卿は誰でしょう？","answer":"坂上田村麻呂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gorogood/","question":"八つの徳の玉を持つ8人を中心に、安房のある一家の興亡を描いた滝沢馬琴の伝奇小説は何でしょう？","answer":"南総里見八犬伝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gorogood/","question":"2020年1月に現役を引退した、「ジュニアの象徴」などのニックネームがあるプロレスラーは誰でしょう？","answer":"獣神サンダー・ライガー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/abcq/","question":"京都大学の望月新一教授が証明をした、1985年にジョゼフ・オステルレとデビッド・マッサーにより提起された整数論の予想を何という？","answer":"ABC予想","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/abcq/","question":"きらきら星のメロディに合わせて歌う、アルファベットを学習するための歌を何の歌という？","answer":"ABCの歌","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/abcq/","question":"ホーキンスやバンズなどを扱い、国内に1000店舗以上を構える靴のチェーン店といえばどこ？","answer":"ABCマート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/abcq/","question":"橋本良亮、戸塚祥太、河合郁人、五関晃一、塚田僚一からなるジャニーズ事務所のアイドルグループといえば何？","answer":"A.B.C-Z","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/abcq/","question":"「芸能人格付けチェック」や「パネルクイズ アタック25」などを制作する大阪に本社を置く放送局はどこ？","answer":"ABCテレビ（朝日放送テレビ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/abcq/","question":"2003年から毎年開催されている、「新世代による基本問題実力No.1決定戦」をコンセプトとしたクイズ大会をアルファベット3文字で何という？","answer":"abc","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-4/","question":"童謡「いぬのおまわりさん」に登場する２種類の鳥とは何と何でしょう？","answer":"からす　すずめ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-4/","question":"黄道十二星座のうち、漢字の「子」という字が使用されている２つとは何と何でしょう？","answer":"双子座　獅子座","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-4/","question":"火星の２つの衛星とは何と何でしょう？","answer":"フォボス　ダイモス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-4/","question":"マリー・キュリーが獲得した２つのノーベル賞とは何と何でしょう？","answer":"物理学賞　化学賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-4/","question":"人類初の動力飛行に成功したことで有名なライト兄弟の名前とは何と何でしょう？","answer":"ウィルバー　オービル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-4/","question":"卓球の「みうみまペア」という時、構成される２人の人物とは誰と誰でしょう？","answer":"平野美宇　伊藤美誠","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-4/","question":"日本のプロ野球１２球団のうち、東京都に本拠地を置く２つの球団とはどことどこでしょう？","answer":"読売ジャイアンツ・東京ヤクルトスワローズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-4/","question":"２人で行う盤上遊戯「将棋」で最初の１手目で動かすことができない２つの駒とは何と何でしょう？","answer":"桂馬・角行","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-4/","question":"Mr.Childrenのシングル曲で、ダブルミリオンを達成している２つの曲とは何と何でしょう？","answer":"Tomorrow never knows　名もなき詩","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-honeyworks/","question":"『世界は恋に落ちている』や『プライド革命』を歌う、「HoneyWorks」とコラボレーションしている女性歌手は誰でしょう？","answer":"CHiCO","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-honeyworks/","question":"かぐや姫の凛と帝の蓮の恋愛を描く、HoneyWorksの楽曲をコミカライズした、モゲラッタの漫画のタイトルは何でしょう？","answer":"竹取オーバーナイトセンセーション","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-honeyworks/","question":"染谷勇次郎と柴崎愛蔵から成る、「HoneyWorks」がプロデュースする2人組男性バーチャルアイドルユニットは何でしょう？","answer":"LIP×LIP","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-honeyworks/","question":"2019年12月開催のコミックマーケットでカタログ表紙イラストを担当した、「HoneyWorks」のメンバーは誰でしょう？","answer":"ヤマコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-honeyworks/","question":"水道橋アニメーション学院を舞台に、須山湊らの青春を描いたHoneyWorks原作の2018年放送のアニメは何でしょう？","answer":"走り続けてよかったって。","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-honeyworks/","question":"2019年12月から2020年1月まで開催された、「HoneyWorks」初となるアートワーク展の名前は何でしょう？","answer":"ハニワのアトリエ展","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"青森県の夏泊半島から福島・栃木県境の帝釈山脈まで、東北地方の中央部を500kmにかけて南北に走る山脈は何でしょう？","answer":"奥羽山脈","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"福岡県や佐賀県の南部に面する、九州地方最大の平野は何でしょう？","answer":"筑紫平野","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"岐阜県海津市はこの代表例として知られる、水害から集落を守るために周囲を囲んだ堤防やその集落自身のことを何というでしょう？","answer":"輪中　(曲輪、輪之内わでも可)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"北西太平洋や南シナ海で発生する、最大風速が17.2m/s以上に発達した熱帯低気圧のことを指す二字熟語は何でしょう？","answer":"台風","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"栽培方法で、露地栽培よりも成長などを早めて行うものを促成栽培と言いますが、逆に露地栽培よりも成長などを遅めて行うものを特に何というでしょう？","answer":"抑制栽培","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"夏の涼しい気候を生かした高原キャベツの産地として知られている、群馬県吾妻郡の村は何でしょう？","answer":"嬬恋村","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"同じ土地にいくつかの種類の農作物を何年かに一度のサイクルで植えることで連作障害を防ぐ農業の手法を、特に二字熟語で何というでしょう？","answer":"輪作","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"砂糖の原料にもなることから「サトウダイコン」の異名を持つ、ビートの一種は何でしょう？","answer":"甜菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"道路下の水路に河川水などと共に雪を流して、河川まで運ぶために作られた、線路や道路脇にある溝のことを特に何というでしょう？","answer":"流雪溝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"主に最上川と赤川の堆積作用で形成された、稲作が盛んな山形県北西部の平野は何でしょう？","answer":"庄内平野","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"主に農林水産省や都道府県の公共事業として行われる、用排水路や耕地区画などで農村の環境条件を整備する行為を、特に何整備というでしょう？","answer":"圃場整備","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"農業以外で働く家族が誰もいない農家を専業農家といいますが、農業以外で働く家族がいる農家を特に何というでしょう？","answer":"兼業農家","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"日本語では「追跡可能性」と呼ばれる、物品の流通が生産段階から最終消費段階まで追跡可能な状態を指すカタカナ語は何でしょう？","answer":"トレーサビリティ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"地域で生産された農水産物などをその地域で消費することを指す、漢字四文字の単語は何でしょう？","answer":"地産地消","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"略して「FCV」と呼ばれる、水素と酸素から電気を作り出すことで走る自動車のことを何というでしょう？","answer":"燃料電池自動車（Fuel Cell Vehicle）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"日本にある三大工業地帯といえば、阪神工業地帯、中京工業地帯とあと１つは何でしょう？","answer":"京浜工業地帯","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"日本の茨城県から大分県までを結ぶ、一連の工業地帯・工業地域のことを、それが帯に見えることから俗に何というでしょう？","answer":"太平洋ベルト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"メガネフレームの国内シェア9割以上を誇る、福井県にある市は何でしょう？","answer":"鯖江市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"医療分野で使われる用語で、手術記録や看護記録などを記したもののことを、ドイツ語由来の言葉で何というでしょう？","answer":"カルテ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"メディアが伝える膨大な量の情報の中から、必要な正しい情報を自分で選び出し、活用する能力や技能のことをカタカナ語で何というでしょう？","answer":"メディアリテラシー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"重要な自然遺産や歴史的遺産を守るために、人々が協力して、それらの遺産を買い取るなどして保護する運動のことを何というでしょう？","answer":"ナショナルトラスト運動","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino/","question":"1997年開催のCOP3で採決された温室効果ガス削減などの項目を定めた取り決めのことを、その会議の開催地の名前をとって何というでしょう？","answer":"京都議定書","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"現存する日本の市で、泉佐野市といえば大阪府の市ですが、佐野市といえばどの都道府県の市でしょう？","answer":"栃木県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"1954年にハイデューブラザーズ研究所が開発した、数字や文字などの情報を表示する冷陰極管は何でしょう？","answer":"ニキシー管","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"2009年にはスペイン芸術文学勲章を受章している、『タイタニック沈没』や『数の悪魔』などの著書がある作家は誰でしょう？","answer":"ハンス・マグヌス・エンツェンスベルガー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"心理学を表す「サイコロジー」や物理学を表す「フィジックス」を英語で書いた時に、共通して頭文字として出てくるアルファベットは何でしょう？","answer":"P（心理学：Psychology、物理学：Physics）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"西洋ではドーランが元になったとされている、「リキッド」「ルース」「クッション」などの種類があるメイク用品は何でしょう？","answer":"ファンデーション","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"三田誠原作の漫画『よすがシナリオパレェド』に登場する喫茶店の名前にもなっている、『千夜一夜物語』の語り手の名前は何でしょう？","answer":"シェヘラザード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"その名は「稲妻」を意味している、北欧神話においてスルーズヴァンガルにあるとされるトールが住む宮殿は何でしょう？","answer":"ビルスキルニル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"彼の生涯は映画『バック・ビート』にも描かれている、アストリッド・キルヒャーを妻とした、イギリスのバンド・The Beatlesの元ベーシストは誰でしょう？","answer":"スチュアート・サトクリフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"2020年1月よりアニメが放送された、怪異たちの知恵を司る神となった少女・岩永琴子を主人公とする、城平京の推理小説シリーズといえば何でしょう？","answer":"虚構推理","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"住野よるの小説『君の膵臓をたべたい』の後日譚を描いた、劇場アニメーション版公開時に来場者特典として書き下ろされた作品といえば何でしょう？","answer":"父と追憶の誰かに","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino2/","question":"写真映えを表す言葉として「フォト」、つい発信したくなるストーリー性を表す言葉として「ストーリー」の後に共通してつけられる言葉といえば何でしょう?","answer":"ジェニック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino3/","question":"溶解度の差を利用しながら固体に含まれる少量の不純物を取り除くことで、より純粋な液体をとるための操作を特に何というでしょう？","answer":"再結晶","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino3/","question":"その歌詞が数字と記号だけで表記されていたことでも話題となった、アニメ『終物語』の「そだちリドル」のオープニングテーマは何でしょう？","answer":"mathemagics","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino3/","question":"マプタランド海洋保護区、ニャラジ国有林を始めとする13の保護区などを含む、ズールー語で「驚異」という意味を持つ南アフリカの自然保護区は何でしょう？","answer":"イシマンガリソ湿地公園","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino3/","question":"「未」「当」「須」のように、漢文を書き下すときに2度読む漢字のことを何というでしょう？","answer":"再読文字","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino3/","question":"「ムーンウォークシングルアクセルソニック」「シメトリカルガンマン」「ハーフウィンドミル」といえば、何という芸当の種類でしょう？","answer":"ペン回し","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino3/","question":"クエン酸や塩化カルシウムはこれを起こす代表例として知られている、物質が空気中の水蒸気を取り込み、自発的に水溶液となる現象のことを何というでしょう？","answer":"潮解","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino3/","question":"インドの数学者・カプレカが定義した、自然数の各位の和が元の数の約数に含まれる自然数のことを何というでしょう？","answer":"ハーシャッド数（二―ベン数）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"２桁の素数で一番大きいのは「97」ですが、３桁の素数で一番大きいのは何でしょう?","answer":"997","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"天気記号で、白丸で表されるのは快晴ですが、黒丸で表されるのは何でしょう？","answer":"雨","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"Windowsのショートカットキーの初期設定で、操作を元に戻すのは「Ctrl + Z」ですが、元に戻した操作をやり直すのは「Ctrl + 何」を押せば良いでしょう？","answer":"Y","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"「日清焼そばU.F.O」の「U」は「うまい」、「F」は「太い」の略ですが、「O」は何の略でしょう？","answer":"大きい","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"ハンバーガーショップ「モスバーガー」の「MOS」で、「M」は「マウンテン」、「O」は「オーシャン」の略ですが、「S」は何の略でしょう？","answer":"サン（Sun）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"国際資格「MOS」の「M」はマイクロソフト、「O」はオフィスの略ですが、「S」は何の略でしょう？","answer":"スペシャリスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"仏教の四天王で、南を守るのは増長天ですが、北を守るのは何？","answer":"多聞天","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"音楽家の通称で、「音楽の父」と呼ばれるのはバッハですが、「音楽の母」と呼ばれるのは誰でしょう？","answer":"ヘンデル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"アンゴラの首都はルアンダですが、アンドラの首都はどこでしょう？","answer":"アンドラ・ラ・ベリャ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"アメリカ初代大統領はジョージ・ワシントンですが、初代副大統領は誰でしょう？","answer":"ジョン・アダムズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino4/","question":"西尾維新の小説『〈物語〉シリーズ』の第１弾は『化物語』ですが、第２弾のタイトルは何でしょう？","answer":"傷物語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"『秘密のケンミンSHOW!』で紹介された長野県の学校給食が発祥の「キムタクご飯」で、「キム」はキムチの略ですが、「タク」は何の略でしょう？","answer":"沢庵","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"現実と仮想世界の狭間を取り除く技術で、「VR」の「V」といえばバーチャルの略ですが、「AR」の「A」といえば何という英単語の略でしょう？","answer":"オーグメンテッド(Augmented)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"2030年に向けた国際的な開発目標「SDGs」で、ゴールは一般的には全部で17ありますが、ターゲットは全部でいくつあるでしょう？","answer":"169","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"小説の作者で、『誰がために鐘を鳴らす』の作者は山本幸久ですが、『誰たがために鐘は鳴る』の作者は誰でしょう？","answer":"アーネスト・ヘミングウェイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"直木賞の受賞者で、最年少受賞記録を持つのは堤千代ですが、最年長受賞記録を持つのは誰でしょう？","answer":"星川清司","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"小説の作者で、『世界の中心で、愛を叫ぶ』を書いたのは片山恭一ですが、『世界の中心で愛を叫んだけもの』の作者は誰でしょう？","answer":"ハーラン・エリスン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"文学作品で、『月と六ペンス』の作者はサマセット・モームですが、『月と10セント』の作者は誰でしょう？","answer":"北杜夫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"日本ペンクラブの初代会長は島崎藤村ですが、第二代会長は誰でしょう？","answer":"正宗白鳥","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"ユーラシア大陸本土で、最南端の岬はマレーシアのタンジュン・ピアイですが、最北端の岬はロシアの何岬？","answer":"チェリュスキン岬","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"小説の作者で、『君たちはどう生きるか』を書いたのは吉野源三郎ですが、『ぼくらはどう生きるか』を書いたのは誰でしょう？","answer":"宗田理","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"日本の衆議院の初代議長は中島信行ですが、初代副議長は誰でしょう？","answer":"津田真道","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino5/","question":"中国の大手IT企業三社を表す「BAT」の「B」は百度、「A」は阿里巴巴集团のことですが、「T」は何の企業を表しているでしょう？","answer":"騰訊（Baidu、Alibaba、Tencent）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/design/","question":"ふくらはぎにある、人間の筋肉の中で唯一生き物の名前を含むものは何？","answer":"ヒラメ筋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/design/","question":"いくつかの運動を1セットとして、それを連続で繰り返す訓練法を「何 トレーニング」と言う？","answer":"サーキットトレーニング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/design/","question":"皇桜女学院2年B組に所属する女子高生・紗倉ひびきを主人公とする、OP曲『お願いマッスル』も印象的な2019年の夏アニメは何？","answer":"『ダンベル何キロ持てる？』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/design/","question":"その言葉は「厚み」という意味がある、ボディビルの掛け声で耳にする言葉といえば何？","answer":"バルク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/design/","question":"パワーリフティングで競う競技と一緒である「筋トレBIG3」とは、スクワット、ベンチプレスと何？","answer":"デッドリフト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/design/","question":"ゲーム『リングフィットアドベンチャー』において、お腹にリングコンを押し付けることで敵からのダメージを軽減することを何と言う？","answer":"腹筋ガード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/design/","question":"「スポーツジム」の「ジム」とは、体育館を意味する何と言う言葉の略？","answer":"ジムナジウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/design/","question":"ボディビルの先駆者であったことから「近代ボディビルの父」と呼ばれているロシア生まれのボディビルダーは誰？","answer":"ユージン・サンドウ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"令和元年は西暦2019年、平成元年は西暦1989年ですが、昭和元年は西暦何年？","answer":"1926年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"フランス語で｢猫の舌｣といえばラングドシャですが、ドイツ語で｢猫の舌｣という意味がある細長いチョコレートは何？","answer":"カッツェンツンゲ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"12個を１とする単位は｢ダース｣ですが、12ダースを１とする単位は何？","answer":"グロス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"弓道の｢射法八節｣で、最初にあるのは｢足踏み｣ですが、最後にあるのは何？","answer":"残心","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"日本国憲法は全103条からなりますが、その前身となる大日本帝国憲法は全何条からなる？","answer":"76条","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"｢バーツ｣を通貨とする国はタイですが、｢バツ｣を通貨とする国はどこ？","answer":"バヌアツ共和国","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"ハンドボール代表で、女子日本代表の愛称は｢おりひめJAPAN｣ですが、男子日本代表の愛称は何？","answer":"彗星JAPAN","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"ボクシングの選手のことは｢ボクサー｣といいますが、ムエタイの選手のことを何という？","answer":"ナックモエ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"『幻想即興曲』を作曲したのはフレデリック・ショパンですが、『幻想交響曲』を作曲したのは誰？","answer":"エクトル・ベルリオーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d/","question":"一般に｢スパイスの王様｣と呼ばれる香辛料はシナモンですが、｢スパイスの女王｣と呼ばれる香辛料は何？","answer":"カルダモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-5/","question":"お笑い芸人「パペットマペット」を構成する２匹の動物とは何くんと何くんでしょう？","answer":"うしくん、カエルくん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-5/","question":"漫画『ONE PIECE』で、モンキー・Ｄ・ルフィたち麦わらの一味が使用する２隻の海賊船とは何号と何号でしょう？","answer":"ゴーイングメリー号、サウザンドサニー号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-5/","question":"ボウリングのスコアに使用される２種類のアルファベットとは何と何でしょう？","answer":"Ｇ、Ｆ（ガターとファウル）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-5/","question":"小説「ハリー・ポッター」シリーズのタイトルで、マル秘の「秘」という漢字が入る２作品とは何と何でしょう？","answer":"秘密の部屋、死の秘宝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-5/","question":"矢沢あいの漫画『NANA』で、主人公となる２人の「なな」とは誰と誰でしょう？","answer":"大崎ナナ、小松奈々（一ノ瀬奈々）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-5/","question":"メーテルリンクの小説「青い鳥」で青い鳥を探す２人の兄妹とは誰と誰でしょう？","answer":"チルチル、ミチル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-5/","question":"ジャニーズグループ「KinKi Kids」を構成する二人とは誰と誰でしょう？","answer":"堂本光一、堂本剛","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-5/","question":"山手線の駅の中で、漢字の「高い」という字が入る駅はどことどこでしょう？","answer":"高田馬場、高輪ゲートウェイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1q2a-5/","question":"アルファベットの「Ｋ」で始まる元素とは何と何でしょう？","answer":"カリウム(K)、クリプトン(Kr)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino6/","question":"藤子・F・不二雄の漫画『ドラえもん』に登場するひみつ道具「タイムマシン」といえば、作中で西暦何年に作られたとされているでしょう？","answer":"2008年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino6/","question":"タイムマシンは不可能だとする「時間順序保護仮説」を提唱した、「車椅子の物理学者」として知られるイギリスの理論物理学者は誰でしょう？","answer":"スティーヴン・ホーキング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino6/","question":"英題を「Erased」といい、2016年にはアニメが放送された、タイムリープをする能力を持つ藤沼悟を主人公とする三部けいの漫画は何でしょう？","answer":"僕だけがいない街","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino6/","question":"1895年に小説『タイム・マシン』を発表したことで知られる、ジュール・ヴェルヌとともに「SFの父」の異名を持つ、イギリスの小説家は誰でしょう？","answer":"ハーバート・ジョージ・ウェルズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"松井稼頭央、金本知憲、山田哲人などが達成した、１シーズンで打率３割、30本塁打、30盗塁を同時に達成する事を何と言う？","answer":"トリプルスリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"現役選手では2011年に田中将大が記録した1.27という数値が最高の、野球においてピッチャーが9イニングを投げて何点取られるかを平均した数値を何と言う？","answer":"防御率","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"元々は英語で｢搾り出す｣という意味である、野球でランナーが三塁にいる状況でバントによってランナーをホームベースに帰す戦略を何と言う？","answer":"スクイズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"DeNAディーエヌエーベイスターズの投手であるエドウィンとヤクルトスワローズの内野手であるアルシデスに共通する名字は何？","answer":"エスコバー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"2019年シーズンにそれまで長嶋茂雄が持っていたセ·リーグの新人最多安打記録を塗り替える159安打を放った阪神タイガースの選手は誰？","answer":"近本光司","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"プロ野球史上初めて2000本安打を達成し、監督としては日本シリーズ優勝11回と最多記録を持つ人物は誰？","answer":"川上哲治","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"ボールが１回転する間に縫い目が２回現れるということから名付けられた、バッターの手元で微妙に変化するのが特徴の野球の変化球は何？","answer":"ツーシーム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"1972年に当時阪急ブレーブス所属であった福本豊が記録した、日本プロ野球におけるシーズン最多盗塁記録はいくつ？","answer":"106盗塁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"2019年シーズンには43本塁打を放ち、２年連続でセ・リーグのホームラン王に輝いた横浜DeNAベイスターズに所属する選手は誰？","answer":"ネフタリ・ソト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"バッティング専門で守備には付かない選手を指す｢DH｣とは何という言葉の略？","answer":"Designated Hitter","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"野球の素振りに使われる、通常よりも重く作られたバットを何という？","answer":"マスコットバット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"2020年２月末に｢福岡ヤフオク!ドーム｣から名前を変更した、福岡ソフトバンクホークスが本拠地とする球場は何？","answer":"福岡PayPayドーム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"2018年10月14日に史上初のポストシーズンでのノーヒットノーランを達成した、読売ジャイアンツ所属のピッチャーは誰？","answer":"菅野智之","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d3/","question":"顔面デッドボールから奇跡の復活を遂げたメジャーリーガーの名前を冠する、MLBで難病や逆境などを克服した選手に贈られる賞は何？","answer":"トニー・コニグリアロ賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"相撲において、試合直前に対戦相手と仕切り線を挟んで腰を下ろして向かい合う体勢を何と言う？","answer":"蹲踞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"31勝無敗だったモハメド・アリを初めて敗北させた、別名｢スモーキン・ジョー｣とも呼ばれたアメリカの元ボクサーは誰？","answer":"ジョー・フレージャー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"英語でアホウドリを意味し別名｢ダブルイーグル｣とも呼ばれている、ゴルフにおいて規定より３打少ない打数でカップインすることを何と言う？","answer":"アルバトロス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"2019年にウィーンで非公式でありながらフルマラソンで人類史上初の２時間切りを達成したケニアの陸上選手は誰？","answer":"エリウド・キプチョゲ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"達成すれば８勝７敗もしくは７勝８敗となる、大相撲で一場所中１日置きに勝ちと負けを交互に繰り返す事を何と言う？","answer":"ヌケヌケ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"陸上競技の投擲種目の中で唯一、十種競技では行われない種目は何？","answer":"ハンマー投げ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"ポルトガル語で｢よちよち歩き｣という意味がある、ブラジルの格闘技｢カポエイラ｣で体を左右に移動させるステップは何？","answer":"ジンガ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"前を向く｢フロント｣と後ろを向く｢バック｣の二種類がある、両腕を上に曲げて上腕二頭筋を見せるボディビルのポーズは何？","answer":"ダブルバイセップス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"これまでのオリンピックのうち、南半球で行われたオリンピックとは、リオデジャネイロ、シドニーとあと１ヵ所はどこ？","answer":"メルボルン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"ビリヤードの｢エイトボール｣のルールで使われるボールの数はいくつ？","answer":"16個　(1～15までの玉と手玉)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"1949年の全米水泳選手権で自由形の３種目全てで世界新記録を更新し｢フジヤマのトビウオ｣という異名が付けられた水泳選手は誰？","answer":"古橋廣之進","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d4/","question":"かつてソールの部分に真鍮が使われていたことから、ゴルフクラブの２番ウッドのことを英語で何という？","answer":"ブラッシー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"参議院の比例代表制に採用されている、ドント方式で各政党への当選枠を決めた後、有権者からの得票数順に当選者を決めていく方式を何というでしょう？","answer":"非拘束名簿式","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"首相就任前に参議院議員、大蔵政務次官、熊本県知事を就任した経歴を持つ、55年体制を崩壊させ第79代首相となった日本新党の代表は誰でしょう？","answer":"細川護熙","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"1989年の参議院選挙で土井たか子率いる日本社会党が躍進したことを、当選者に女性が多く含まれていたことから何旋風といったでしょう？","answer":"マドンナ(旋風)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"「手品師」・「青白い騎士」などの愛称もある、2018年度にバルセロナからヴィッセル神戸に移籍したサッカー元スペイン代表は誰でしょう？","answer":"アンドレス・イニエスタ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"本州で一番南に位置する、和歌山県串本町ににある岬は何でしょう？","answer":"潮岬","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"大阪府にある唯一の村は千早赤阪村ですが、京都府にある唯一の村はどこでしょう？","answer":"南山城村","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"大化の改新の談合を行った場所であることからその名がつけられた、奈良県にある神社と言えばどこでしょう？","answer":"談山神社","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"現存する日本の競馬場のうち、兵庫県にあるのは阪神競馬場、姫路競馬場とどこでしょう？","answer":"園田競馬場","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"昭和最後の年と平成最後の年のうち、日数が多いのはどちらでしょう？","answer":"平成最後の年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"1925年に、ソ連の映画監督エイゼンシュテインによって作られた、黒海艦隊の反乱事件をモンタージュ手法で描いた映画は何？","answer":"戦艦ポチョムキン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"クラシック音楽で使われる速度記号の１つで、イタリア語で「活発に」「快速に」を意味する言葉はなんでしょう？","answer":"ヴィヴァーチェ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"芸名の由来はビートルズの「リンゴ・スター」である、埼玉県さいたま市生まれのシンガーソングライターは誰？","answer":"椎名林檎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"代表作に「そして誰もいなくなった」「オリエント急行の殺人」がある、「ミステリーの女王」と呼ばれたイギリス生まれの小説家は誰？","answer":"アガサ・クリスティー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/toukousya2/","question":"のど飴をその効能から大きく３つに分けると「医薬品」「医薬部外品」とあと一つは何でしょう？","answer":"食用","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"漢字では「鼾」と表記される、睡眠時などに上気道が狭くなることで呼吸と共に発せられる雑音のことを特に何というでしょう？","answer":"いびき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"寝ているときに多く分泌されると言われている、191個のアミノ酸からなる、脳下垂体前葉から分泌されるホルモンのことを何というでしょう？","answer":"成長ホルモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"英語では「yawn」という、眠い時などに不随意的に起こる呼吸運動のことを二字熟語で何というでしょう？","answer":"欠伸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"俗に「ここで寝ると風邪を引く」と言われている、漢字で「炬燵」と表記される暖房器具は何でしょう？","answer":"こたつ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"目覚まし時計で、起きる時間に合わせてアラームが鳴る時間を設定するために取り付けられている針のことを何というでしょう？","answer":"目安針","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"フランス語では「ボンヌ・ニュイ」、英語では「グッド・ナイト」という挨拶は何でしょう？","answer":"おやすみ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"常に敷きっぱなしにしていて、片付けたことのない寝床のことを、ある数字を使って特に何というでしょう？","answer":"万年床","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"眠っていても眼球が動いている、眠りの浅い状態を表す「レム睡眠」の「レム」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"Rapid Eye Movement","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"落語家が初めにつけて話す短い話と、寝るときに頭を支えるものに共通する漢字一文字の言葉は何でしょう？","answer":"枕","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"「夢ならばどれほどよかったでしょう」という歌い出しで始まる、ドラマ『アンナチュラル』の主題歌となった米津玄師の曲は何でしょう？","answer":"Lemon","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"その推理スタイルから「眠りの小五郎」の異名を持つ、青山剛昌の漫画『名探偵コナン』に登場する私立探偵の名前は何でしょう？","answer":"毛利小五郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"スペインなどで昼食後に摂る昼寝休憩のことを、ラテン語由来の言葉で何というでしょう？","answer":"シエスタ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"「こんな夢を見た。」という書き出しで知られる、10の不思議な夢の世界を綴った、1908年に『東京朝日新聞』で連載された夏目漱石の小説は何でしょう？","answer":"夢十夜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"その症状から「居眠り病」とも呼ばれる、時や場所に関係なく発作的な短い睡眠に陥る病態のことを医学用語で何というでしょう？","answer":"ナルコレプシー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino7/","question":"「春の夜は寝心地が良いので、つい寝すごしてしまう」という意味の「春眠暁を覚えず」という書き出しで始まる、孟浩然の漢詩は何でしょう？","answer":"春暁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino8/","question":"RADWIMPSやWANIMAの曲のタイトルにもなっている、子守唄のことを指すカタカナ語は何でしょう？","answer":"ララバイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino8/","question":"バラエティ番組『月曜から夜ふかし』ではマツコ・デラックスとともにMCを務めている関ジャニ∞のメンバーは誰でしょう？","answer":"村上信五","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino8/","question":"カリフォルニアのディズニーランド・パークの城のモデルにもなっている、グリム童話の『いばら姫』を原作とした、1959年公開のディズニー映画は何でしょう？","answer":"『眠れる森の美女』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino8/","question":"西尾維新の小説『忘却探偵シリーズ』に登場する、寝ると記憶を失うため「忘却探偵」の別名を持つ主人公の名前は何でしょう？","answer":"掟上今日子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino8/","question":"妻にでんぱ組.incの元メンバー「夢眠ねむ」がいる、本名を「升野英知」というマセキ芸能社所属のお笑いタレントは誰でしょう？","answer":"バカリズム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino8/","question":"『夢』や『眠るジプシー女』などの幻想的な絵画を数多く残した、フランスの素朴派の画家は誰でしょう？","answer":"アンリ・ルソー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino8/","question":"睡眠や食欲などの生理的欲求を始めとして、人間の欲求を５つの階層構造に分けたことで知られる、アメリカの心理学者は誰でしょう？","answer":"アブラハム・マズロー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino8/","question":"本名を「黒田恵子」という、『いやだいやだ』や『ねないこだれだ』などの作品で知られる絵本作家は誰でしょう？","answer":"せなけいこ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"オーストラリアの首都はキャンベラですが、オーストリアの首都はどこ？","answer":"ウィーン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"インドの首都はニューデリーですが、インドネシアの首都はどこ？","answer":"ジャカルタ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"コンゴ共和国の首都はブラザビルですが、コンゴ民主共和国の首都はどこ？","answer":"キンシャサ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"アルジェリアの首都はアルジェですが、ナイジェリアの首都はどこ？","answer":"アブジャ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"ドミニカ国の首都はロゾーですが、ドミニカ共和国の首都はどこ？","answer":"サント・ドミンゴ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"ザンビアの首都はルサカですが、ガンビアの首都はどこ？","answer":"バンジュール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"イラクの首都はバグダッドですが、イランの首都はどこ？","answer":"テヘラン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"アンドラの首都はアンドラ・ラ・ベリャですが、アンゴラの首都はどこ？","answer":"ルアンダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"パナマの首都はパナマシティですが、バハマの首都はどこ？","answer":"ナッソー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"ギニアの首都はコナクリですが、パプアニューギニアの首都はどこ？","answer":"ポートモレスビー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"ギニアの首都はコナクリですが、赤道ギニアの首都はどこ？","answer":"マラボ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"アイルランドの首都はダブリンですが、アイスランドの首都はどこ？","answer":"レイキャビク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"ウルグアイの首都はモンデビデオですが、パラグアイの首都はどこ？","answer":"アスンシオン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"スーダンの首都はハルツームですが、南スーダンの首都はどこ？","answer":"ジュバ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"アルバニアの首都はティラナですが、アルメニアの首都はどこ？","answer":"エレバン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d6/","question":"チリの首都はサンティアゴですが、マリの首都はどこ？","answer":"バマコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino9/","question":"儒教の教書で「四書」に数えられる4つの書物といえば、『論語』『大学』『中庸』とあと何でしょう？","answer":"『孟子』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino9/","question":"午前１時から午前３時ごろに憎い相手に見立てた藁人形を神社の御神木に釘で打ち込むという、日本古来から存在する呪術のことを特に何というでしょう？","answer":"丑の刻参り (丑の時参り)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino9/","question":"「フーテンの寅」の別名を持つ、映画シリーズ『男はつらいよ』で渥美清が演じた主人公の名前は何でしょう？","answer":"車寅次郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino9/","question":"日本海軍の睦月型駆逐艦4番艦とV-Tuberの「コウ」から連想される、4月の旧称を表す二字熟語は何でしょう？","answer":"卯月","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino9/","question":"号を斑山という、『朧月夜』『もみじ』『春の小川』など多くの唱歌を手掛けたことで知られる作詞家は誰でしょう？","answer":"高野辰之","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino9/","question":"互いに似ているもののことを、字形が似ている三つの漢字を使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"已己巳己","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino9/","question":"第19回鮎川哲也賞を受賞している、高校生のポチこと須川くんを主人公とした相沢沙呼のデビュー作は何でしょう？","answer":"『午前零時のサンドリヨン』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino9/","question":"個人事業主が行うことができる二種類の確定申告といえば、白色申告と何色申告でしょう？","answer":"青色申告","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino10/","question":"『no art, no life』や『ストーリーズ』などのドキュメンタリーや『おはよう日本』を始めとしたニュース番組などを放送している日本の放送局は何でしょう？","answer":"NHK","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino10/","question":"1876年にメジャーリーグ初のノーヒットノーランを達成した、”Grin”の愛称で知られる野球選手は誰でしょう？","answer":"ジョージ・ブラッドリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino10/","question":"労務者が働いていない場合に、雇用者はその分の賃金を支払う義務はないという、労働基準法第24条に基づく給与計算の基本原則は何でしょう？","answer":"ノーワーク・ノーペイの原則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino10/","question":"2019年発売のCD『NO GIRL NO CRY』で競演した二つのガールズバンドといえば、Poppin'Partyとあと何でしょう？","answer":"SILENT SIREN","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vega2/","question":"「沈黙の塔」とも呼ばれる、ゾロアスター教における鳥葬を行う施設は何でしょう？","answer":"ダフマ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vega2/","question":"中期ペルシア語で「原典」を意味すると考えられている、ゾロアスター教の聖典は何でしょう？","answer":"『アヴェスター』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vega3/","question":"本来は競馬で「同着」「無効試合」を意味する用語であった、今ではスポーツ全般に、ゴール間際や優勝決定直前の猛烈な接戦を表す表現を何というでしょう？","answer":"デッドヒート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vega3/","question":"ミスターシービーの最高のライバルと評された、1984年に日本調教馬として初めてジャパンカップに優勝した日本の競走馬の名前は何でしょう？","answer":"カツラギエース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/vega3/","question":"日本の競馬場で、ファルコンステークス、チャンピオンズカップ、名鉄杯、高松宮記念などのレースが行われるのは何競馬場でしょう？","answer":"中京競馬場","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d7/","question":"｢隻眼の猛虎｣という異名を持つムエタイ戦士という設定の、初代『Street Fighter』のボスキャラクターは誰でしょう？","answer":"サガット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d7/","question":"漫画『ドカベン』で、主人公の山田太郎が鷹丘中学時代に所属していた部活動は何でしょう？","answer":"柔道部","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d7/","question":"本名であるトム・マールボロ・リドルを並び替えてその名前を名乗っている、映画『ハリーポッター』に登場する闇の魔法使いは誰でしょう？","answer":"ヴォルデモート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d7/","question":"先天性の聴覚障害を持つ西宮硝子と小学生時代硝子をいじめていた石田将也が5年越しに再会するというあらすじの、大今良時の漫画は何でしょう？","answer":"『聲の形』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d7/","question":"KANA-BOONの『スターマーカー』、amazarashiの『空に歌えば』、米津玄師の『ピースサイン』といえばいずれも何のアニメの主題歌でしょう？","answer":"『僕のヒーローアカデミア』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d7/","question":"漫画『賭博黙示録 カイジ』のスピンオフ作品で、闇金グループ帝愛の幹部である利根川幸雄ゆきおが主人公のギャグ漫画は何でしょう？","answer":"『中間管理録 トネガワ』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d7/","question":"西暦300X年の地球を舞台に主人公とマルハーゲ帝国との戦いを描いた、澤井啓夫のバトルギャグ漫画は何でしょう？","answer":"『ボボボーボ·ボーボボ』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d7/","question":"作曲者のTaQが真っ暗の空間の中で座禅を組みながら踊るというMVが有名な、ゲーム『beatmania IIDX 7th style』で初登場した曲は何でしょう？","answer":"『Stoic』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d8/","question":"海外では｢RESIDENT EVIL｣というタイトルで発売されている、ゾンビなどの敵を倒しながら進むカプコンのゲームは何でしょう？","answer":"『バイオハザード』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d8/","question":"リズムゲーム『太鼓の達人』において、さいたま、十露盤、 ドンカマなどがある人気楽曲シリーズは何でしょう？","answer":"2000シリーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d8/","question":"自らを｢拳を極めし者｣と名乗り、奥義｢瞬獄殺｣などの必殺技を持つ、ゲーム『ストリートファイター』シリーズに登場するファイターは誰でしょう？","answer":"豪鬼","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d8/","question":"アニメ『フィニアスとファーブ』で、カモノハシペリーことエージェントPと宿敵関係にある、自称｢悪の科学者｣は誰でしょう？","answer":"ハインツ・ドゥーフェンシュマーツ博士","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-23/","question":"2020年5月15日に富山湾で捕獲された、漢字で「赤波馬駄」と書く海水魚は何でしょう？","answer":"アカナマダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-23/","question":"本丸を囲う石垣や堀が見つかった、豊臣秀吉が生涯最後に築いた京都府の城は何でしょう？","answer":"京都新城","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説で、『吾輩は猫である』の作者は夏目漱石ですが、『吾輩はなめ猫である』の作者は誰でしょう？","answer":"井上ひさし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説で、『吾輩は猫である』の作者は夏目漱石ですが、『贋作 吾輩は猫である』の作者は誰でしょう？","answer":"内田百間","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説で、『吾輩は猫である』の作者は夏目漱石ですが、『贋説吾輩は猫である』の作者は誰でしょう？","answer":"麻生義剛","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"物語小説で、『吾輩は猫である』の作者は夏目漱石ですが、『わが輩は犬である』の作者は誰でしょう？","answer":"林房雄","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説で、『吾輩は猫である』の作者は夏目漱石ですが、『「吾輩は猫である」殺人事件』の作者は誰でしょう？","answer":"奥泉光","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説で、『吾輩は猫である』の作者は夏目漱石ですが、『吾輩ハ猫ニナル』の作者は誰でしょう？","answer":"横山悠太","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"推理小説で、『ABC殺人事件』の作者はアガサ・クリスティですが、『ABCDEFG殺人事件』の作者は誰でしょう？","answer":"鯨統一郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"推理小説で、『ABC殺人事件』の作者はアガサ・クリスティですが、『ABCD殺人事件』の作者は誰でしょう？","answer":"赤川次郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説の作者で、『バカの壁』の作者は養老孟司ですが、『アホの壁』の作者は誰でしょう？","answer":"筒井康隆","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説『バカの壁』の作者は養老孟司ですが、漫画『親バカの壁』の作者は誰でしょう？","answer":"魔夜峰央","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説で、『アホの壁』の作者は筒井康隆ですが、『アホの壁 in USA』の作者は誰でしょう？","answer":"マイケル・ムーア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"童話『銀河鉄道の夜』の作者は宮沢賢治ですが、漫画『銀河鉄道999』の作者は誰でしょう？","answer":"松本零士","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"童話『銀河鉄道の夜』の作者は宮沢賢治ですが、小説『銀河鉄道の父』で第158回直木賞を受賞した日本の小説家は誰でしょう？","answer":"門井慶喜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説『不思議の国のアリス』の作者はルイス・キャロルですが、科学読本『不思議の国のトムキンス』の作者は誰でしょう？","answer":"ジョージ・ガモフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino11/","question":"小説『不思議の国のアリス』の作者はルイス・キャロルですが、漫画『今際の国のアリス』の作者は誰でしょう？","answer":"麻生羽呂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説で、『坊ちゃん』の作者は夏目漱石ですが、『贋作「坊っちゃん」殺人事件』の作者は誰でしょう？","answer":"柳広司","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説で、『罪と罰』の作者はフョードル・ドフトエフスキーですが、『蜜と唾』の作者は誰でしょう？","answer":"盛田隆二","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説『武蔵野』は国木田独歩の著書ですが、『武蔵野夫人』の著者は誰でしょう？","answer":"大岡昇平","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"文学作品で、『月と六ペンス』の作者はサマセット・モームですが、『月と10セント』の作者は誰でしょう？","answer":"北杜夫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説『螢川』で芥川賞を受賞したのは宮本輝ですが、『螢の河』で直木賞を受賞した小説家は誰でしょう？","answer":"伊藤桂一","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説『走れメロス』の作者は太宰治ですが、それを元にした短編集『【新釈】走れメロス 他四篇』の作者は誰でしょう？","answer":"森見登美彦","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説『1Q84』の作者は村上春樹ですが、その名前の由来となった小説『1984年』の作者は誰でしょう？","answer":"ジョージ・オーウェル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"悲劇『ハムレット』の作者はウィリアム・シェイクスピアですが、戯曲風小説『新ハムレット』の作者は誰でしょう？","answer":"太宰治","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説『日はまた昇る』を書いたのはアーネスト・ヘミングウェイ、では『月は沈みぬ』を書いたのは誰でしょう？","answer":"ジョン・スタインベック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説で、『日本沈没』の作者は小松左京ですが、『日本以外全部沈没』の作者は誰でしょう？","answer":"筒井康隆","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説『麻雀放浪記』の作者は阿佐田哲也ですが、漫画『まあじゃんほうろうき』の作者は誰でしょう？","answer":"西原理恵子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"漫画で、『ブラック・ジャック』の作者は手塚治虫ですが、『ブラックジャックによろしく』の作者は誰でしょう？","answer":"佐藤秀峰","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"海外の哲学書で、『存在と無』の作者はサルトルですが、『存在と時間』の作者は誰でしょう？","answer":"マルティン・ハイデッガー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説で、『人間失格』を書いたのは太宰治ですが、『人間合格』を書いたのは誰でしょう？","answer":"井上ひさし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"長編小説で、『三四郎』の作者は夏目漱石ですが、『姿三四郎』の作者は誰でしょう？","answer":"富田常雄","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino12/","question":"小説『舞姫』の作者は森鴎外ですが、『茸の舞姫』の作者は誰でしょう？","answer":"泉鏡花","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"古代ローマ時代に給料として塩が使われていたため、ラテン語で「塩」を意味する言葉からその名がつけられた、給与のことを指すカタカナ語は何でしょう？","answer":"サラリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"料理の「さしすせそ」で、「さ」は砂糖、「し」は塩、「す」は酢、「せ」は醤油のことですが、「そ」は何を指しているでしょう？","answer":"味噌","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"土俵に入るときに塩をまく風習がある、二人の力士が組み合って行われる日本の武道は何でしょう？","answer":"相撲","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"自ら色々世話をしながら大切に育てることを、「塩」という漢字を用いて何というでしょう？","answer":"手塩にかける","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"縁起担ぎや魔除けのために、玄関先などで三角錐型や円錐型に塩を盛る風習のことを何というでしょう？","answer":"盛り塩","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"その対義語は「塩対応」である、クレームやマスコミ取材などに対して優れた対応を示すことを指す言葉は何でしょう？","answer":"神対応","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"中和の際などに生じる、酸の陰イオンとアルカリの陽イオンとが結びついてできた物質を、漢字一文字で特に何というでしょう？","answer":"塩","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"魚の焼き上がりをより美しくするために、魚を焼く直前に背びれや尾びれにまぶす塩のことを何というでしょう？","answer":"化粧塩","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"キュウリなどの青物に食塩をまぶし、まな板に押し付けながらゴリゴリと転がすという、野菜の下処理方法は何でしょう？","answer":"板擂り","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"1837年に大阪で起こった政府に対する反乱のことを、この反乱の主導者となった大坂町奉行所の元与力の名前を使って何というでしょう？","answer":"大塩平八郎の乱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"人が浮くことができるほど高い塩分濃度を持つ塩湖「死海」が接する二つの国といえば、イスラエルとどこでしょう？","answer":"ヨルダン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"塩田に海水を引き入れ、天日で水分を蒸発させた後、蒸発池や結晶池などに順に移して塩を結晶化させる塩の製法を何というでしょう？","answer":"天日法","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"1978年に東京都渋谷区に開設されたものを前身とし、「タバシオ」という通称を持つ、2015年に東京都墨田区で開館した博物館は何でしょう？","answer":"たばこと塩の博物館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"岐阜県と同じくらいの広さを持つ、「天空の鏡」と呼ばれる絶景を見ることができるボリビアの塩湖は何でしょう？","answer":"ウユニ塩湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"カクテルやデザートを彩るためにグラスのふちに塩や砂糖を付けて飾ることを、ある天気に喩えて何というでしょう？","answer":"スノースタイル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"日本の「塩事業法」において、塩の製造を業として行おうとする者は誰の登録を受けなければならないとされているでしょう？","answer":"財務大臣","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"愛媛県松山市に本社を置く伯方塩業が販売する2種類の「伯方の塩」といえば、粗塩と何でしょう？","answer":"焼塩","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"南極のドンファン池に次いで世界で２番目に塩分濃度の高い湖だと言われる、ジブチの中央に位置する湖は何でしょう？","answer":"アッサル湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino13/","question":"ベトナム料理に欠かせない、魚を塩漬けにしたものを発酵させて作られる魚醤のことを何というでしょう？","answer":"ニョクマム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-highschoolmathematics/","question":"任意の三角形の3辺の長さから面積を求める公式を、これの証明を記した古代ローマの数学者の名前から「何の公式」というでしょう？","answer":"ヘロンの公式","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-highschoolmathematics/","question":"三角形の五心とは、外心、内心、重心、垂心ともう1つは何でしょう？","answer":"傍心","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-highschoolmathematics/","question":"一般に「高次方程式」といえば、次数がいくつ以上の代数方程式を指すでしょう？","answer":"3","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-highschoolmathematics/","question":"関数を微分して得られるのは導関数ですが、関数を積分して得られるのは何でしょう？","answer":"原始関数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-highschoolmathematics/","question":"底が10の対数を「常用対数」といいますが、底がネイピア数の対数を何というでしょう？","answer":"自然対数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-highschoolmathematics/","question":"ずばり、日本数学オリンピック予選の予選で出される問題数はいくつでしょう？","answer":"12","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz24/","question":"1956年5月17日に映画が封切りした、小説は芥川賞を受賞した石原慎太郎の作品は何でしょう？","answer":"太陽の季節","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz24/","question":"1952年5月19日にダド・マリノを破り、世界フライ級王者になった日本の元プロボクサーは誰でしょう？","answer":"白井義男","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz24/","question":"2002年5月20日にインドネシアから独立した、首都をディリに置く東南アジアの国はどこでしょう？","answer":"東ティモール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz24/","question":"1904年5月21日に設立された「国際サッカー連盟」をアルファベット4文字で何というでしょう？","answer":"ＦＩＦＡ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz24/","question":"2012年5月22日に開業された、東京墨田区にある高さ634mの電波塔は何でしょう？","answer":"東京スカイツリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz24/","question":"1903年5月23日に生まれた、「かわいいかくれんぼ」や「ちいさい秋みつけた」などの作詞を手掛けた人物は誰でしょう？","answer":"サトウハチロー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"元々はロックバンド｢聖飢魔II｣のボーカルであり、近年は相撲評論家としても活躍している、紀元前98038年生まれのミュージシャンは誰でしょう？","answer":"デーモン閣下","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"お金の使い方がおおざっぱなさまを、江戸時代に使われていた物入れの名前を用いて何というでしょう？","answer":"どんぶり勘定","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"主人公の大佐藤大が｢獣｣と呼ばれる巨大生物を退治する、松本人志が初めて監督を務めた長編映画は何でしょう？","answer":"『大日本人』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"日本語では｢不当廉売｣と呼ばれる、供給過多などによって商品を不当なほどに安く叩き売る事を何というでしょう？","answer":"ダンピング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"結果としてそれまで政治を担ってきた平家が滅亡した、1185年に現在の山口県下関市で起きた合戦は何でしょう？","answer":"壇之浦の合戦","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"非常に規模が大きいことを表す｢超ド級｣の語源にもなった、イギリス海軍が所有していた巨大戦艦は何でしょう？","answer":"ドレッドノート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"フランス語で｢食前酒｣は｢アペリティフ｣といいますが、｢食後酒｣を何というでしょう？","answer":"ディジェスティフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"美しい町並みから｢アドリア海の真珠｣とも呼ばれている、クロアチアの南端にある都市はどこでしょう？","answer":"ドゥブロヴニク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"｢…………ブウウ――――――ンンン――――――ンンンン………………。｣という書き出しで始まる、夢野久作の遺作ともなっている探偵小説は何でしょう？","answer":"『ドグラ・マグラ』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/24d9/","question":"太陽フレアなどが原因で通信障害が起こる現象を、発見者であるアメリカの通信技師の名前を用いて何というでしょう？","answer":"デリンジャー現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-24/","question":"2020年5月20日に無印良品から発売された、ある虫が使用されたせんべいを「何せんべい」というでしょう？","answer":"コオロギ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-24/","question":"2020年5月18日に発売された、ペヤングのMAXやきそばシリーズの新しい商品とは「ペヤング何MAXやきそば」でしょう？","answer":"豚脂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/milkcoffee2nautanquiz/","question":"1946年12月3日から1964年3月31日まで約18年に渡りNHKラジオ第一放送で放送された、日本の放送界にとって初めてのクイズ番組になった番組は何でしょう？","answer":"『話の泉』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b_otogame/","question":"2001年にアーケード版が稼働を開始した、太鼓型のコントローラーを2本のバチで叩く音楽ゲームは何でしょう？","answer":"太鼓の達人","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b_otogame/","question":"「ガルパ」とも略される、漫画やアニメ、映画でも同様のシリーズ作品があるCraft Eggが開発した音楽ゲームは何でしょう？","answer":"バンドリ！ガールズバンドパーティ！","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b_otogame/","question":"その形から俗に洗濯機とも呼ばれる、円形に配置された8つのボタンと中央の操作パネルを使うセガの音楽ゲームは何でしょう？","answer":"maimai","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_2001aspaceodyssey/","question":"SF映画『2001年宇宙の旅』が公開されたのは、西暦何年のことでしょう？","answer":"1968年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_2001aspaceodyssey/","question":"本来はギリシャ語やラテン語で「一つの岩」という意味を持つ普通名詞である、SF映画『2001年宇宙の旅』に登場する石柱状の謎の物体の通称は何でしょう？","answer":"モノリス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_2001aspaceodyssey/","question":"SF映画『2001年宇宙の旅』において、主人公を含めた5人の乗組員と人工知能を載せて木星探査を行っているアメリカの宇宙船の名前は何でしょう？","answer":"宇宙船ディスカバリー号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_2001aspaceodyssey/","question":"SF映画『2001年宇宙の旅』の宇宙船に搭載されている、史上最高の人工知能と評される人工知能を備えたコンピュータの名前は何でしょう？","answer":"HAL 9000","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_2001aspaceodyssey/","question":"『2001年宇宙の旅』の作品内で主人公たちが目指す最終目的地は、映画版では木星ですが、小説版では土星の何という衛星でしょう？","answer":"ヤペタス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_2001aspaceodyssey/","question":"SF映画『2001年宇宙の旅』ではキア・デュリアがその役を演じた、木星探査を行う宇宙船の船長は誰でしょう？","answer":"デヴィッド・ボーマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_2001aspaceodyssey/","question":"1984年に公開された、SF映画『2001年宇宙の旅』の続編にあたるピーター・ハイアムズ監督の映画は何でしょう？","answer":"『2010年』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_earthscience/","question":"主に火山岩で見られる、小さな鉱物の集まりである石基と大きな鉱物である斑晶からなる組織を何というでしょう？","answer":"斑状組織","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_earthscience/","question":"三葉虫やアンモナイトの化石などが代表的である、その化石が含まれる地層が堆積した地質時代を示す化石を何というでしょう？","answer":"示準化石","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_earthscience/","question":"スペイン語で「神の子」という意味がある、太平洋赤道域の広い海域で、海面水温が平年より高くなる現象は何でしょう？","answer":"エルニーニョ現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_earthscience/","question":"オゾン層が存在するため、高度ともに温度も上昇する、地球の大気において対流圏と中間圏の間に位置する層を何というでしょう？","answer":"成層圏","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_earthscience/","question":"「モホ面」とも略される、クロアチアの地震学者の名前が付けられた、地殻とマントルの境界面のことを何というでしょう？","answer":"モホロビチッチ不連続面","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_earthscience/","question":"現生のものはオーストラリアにしか存在しない、シアノバクテリアが出す粘液に砂などが混じってできた層状の塊のことを何というでしょう？","answer":"ストロマトライト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_earthscience/","question":"金沢清左衛門によりコンパスの東と西が反転する形となった、地質調査の際に走向や傾斜を測定するために用いる道具は何でしょう？","answer":"クリノメーター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_biology/","question":"双子葉類の中でも、花弁が分かれているものを離弁花類といいますが、花弁がつながっているものを何というでしょう？","answer":"合弁花類(ごうべんか)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_biology/","question":"すい液や唾液に含まれる、グリコシド結合を加水分解することでデンプンを麦芽糖などに分解する消化酵素は何でしょう？","answer":"アミラーゼ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_biology/","question":"「コウモリのつばさ」と「クジラのひれ」のように、現在の形やはたらきが異なっていても、起源が同じ器官だと考えられるものを「何器官」というでしょう？","answer":"相同器官","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_biology/","question":"DNAに含まれる4つの塩基とは、グアニン、シトシン、アデニンともう1つは何でしょう？","answer":"チミン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_biology/","question":"同種の恒温動物では寒冷な地域に生息するものほど体長が大きくなるという法則を、これを提唱したドイツの生物学者の名前から何というでしょう？","answer":"ベルクマンの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_biology/","question":"平たい円盤状の膜構造が重なってできている、細胞内で合成された物質を受け取り、細胞外へ運ぶ働きをもつ細胞小器官は何でしょう？","answer":"ゴルジ体","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_biology/","question":"子房の成長を促進する働きをもつため、種無しブドウの生産に利用される、1926年に黒沢英一がイネ馬鹿苗病菌から発見した植物ホルモンの総称は何でしょう？","answer":"ジベレリン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"2016年には｢最も発行巻数が多い単一漫画シリーズ｣としてギネスに認定された、通称｢こち亀｣とも呼ばれる漫画は何でしょう？","answer":"こちら葛飾区亀有公園前派出所","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"大澤敦史、河本あす香、junkoの３人からなる、代表曲に『日本の米は世界一』や『布団の中から出たくない』などがあるロックバンドは何でしょう？","answer":"打首獄門同好会","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"軍曹のハラ・ゲンゴをビートたけしが、陸軍大尉のヨノイを坂本龍一が演じた、1983年公開の大島渚監督の映画は何でしょう？","answer":"戦場のメリークリスマス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"ケッヘル番号では525番にナンバリングされている、｢小さな夜の曲｣という意味があるモーツァルトの曲は何でしょう？","answer":"アイネ・クライネ・ナハトムジーク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"中には『ローマの休日』でも有名な『真実の口』がある事でも知られる、イタリアのローマにある教会は何でしょう？","answer":"サンタ・マリア・イン・コスメディン教会","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"劇作家クリンガーの戯曲のタイトルに由来し、日本語では｢疾風怒濤｣と訳される、18世紀のドイツで起きた文学運動は何でしょう？","answer":"シュトゥルム・ウント・ドラング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"市内には運河が張り巡らされていることから｢アメリカのヴェネチア｣の異名を持つ、フロリダ州にある都市はどこでしょう？","answer":"フォートローダーデール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"その名前はケチュア語で｢太陽の祭り｣という意味がある、代表曲に『まんげつの夜』や『未来へ』などがあるミュージシャンは誰でしょう？","answer":"ナオト・インティライミ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"｢僕は時間の死んだ街で生まれた。｣という書き出しで始まる、2017年には観月ありさ主演でドラマ化もされた太田紫織の小説は何でしょう？","answer":"櫻子さんの足下には死体が埋まっている","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"世界遺産や無形文化遺産などを選定する｢UNESCO｣を日本語の正式名称で何というでしょう？","answer":"国際連合教育科学文化機関","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"一般に｢世界三大貴腐ワイン｣に数えられているのはフランスのソーテルヌ、ハンガリーのトカイとあとひとつはドイツの何というワインでしょう？","answer":"トロッケンベーレンアウスレーゼ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"イギリスが建築した西インド諸島最大の要塞である｢ブリムストーン・ヒル要塞｣がある、首都をバセテールに置く国はどこでしょう？","answer":"セントクリストファー・ネイビス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"｢CD｣は｢コンパクト・ディスク｣の略ですが、｢DVD｣は何という言葉の略でしょう？","answer":"デジタル・バーサタイル・ディスク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"パプアニューギニアなどに生息し、その翅の大きさから旧約聖書に登場する巨人を連想して名前が付けられた、世界最大のチョウとも呼ばれるのは何でしょう？","answer":"ゴライアストリバネアゲハ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"ドイツ語で｢民族を観察する人｣という意味がある、1920年から25年間に渡ってナチスドイツの機関紙として発行されていた新聞は何でしょう？","answer":"フェルキッシャー・ベオバハター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kana10/","question":"法務省が持つ３つの外局とは、公安調査庁、公安審査委員会とあと１つは何でしょう？","answer":"出入国在留管理庁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz25/","question":"2000年5月24日にアメリカにあるクレイ研究所によって発表された100万ドルの懸賞金がかけられた7つの問題を何懸賞問題というでしょう？","answer":"ミレニアム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz25/","question":"1923年5月26日に第1回が開催された、モナコグランプリ・インディ500と共に世界三大レースと呼ばれるフランスで行われる耐久レースは何でしょう？","answer":"ル・マン24時間レース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz25/","question":"1986年5月27日に第一作が発売された、アルファベットで「ＤＱ」と略される現在のスクウェア・エニックスが発売するＲＰＧシリーズは何でしょう？","answer":"ドラゴンクエスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz25/","question":"1961年5月28日に設立された、人権侵害に苦しめられている人々を国際的に救援するＮＧＯ団体は何でしょう？","answer":"アムネスティ・インターナショナル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz25/","question":"この人物の亡くなった5月29日は「白桜忌」とも呼ばれる、代表作に『君死にたまふことなかれ』や『みだれ髪』がある作家といえば誰でしょう？","answer":"与謝野晶子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/arisugi/","question":"環境配慮にまつわる「3R」で「再使用」を表すものはどれでしょう？","answer":"リユース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/arisugi/","question":"アイドルグループで乃木坂、欅坂、日向坂、吉本坂に共通して付く数字は何でしょう？","answer":"46","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/arisugi/","question":"日本百名山の山を五十音順に並べたとき、最初に来るのは「会津駒ヶ岳」ですが、最後に来るのは何でしょう？","answer":"悪沢岳","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/arisugi/","question":"1871年にメンデレーエフが予言した際には「エカタンタル」と呼ばれていた、アクチノイドに分類される元素は何でしょう？","answer":"プロトアクチニウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-25/","question":"NHKの2021年度前期連続テレビ小説『おかえりモネ』のヒロイン・永浦百音を演じることとなった女優は誰でしょう？","answer":"清原果耶","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-25/","question":"重量わずか127gである、株式会社エッジニティが予約販売を開始した世界最小クラスのWindows10搭載パソコンは何でしょう？","answer":"(ReevoCube)リーボキューブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-25/","question":"2020年5月24日にいらすとやの素材を使用した新曲「バブルはよかった」の仮MVを公開したヴィジュアル系エアーバンドは何でしょう？","answer":"ゴールデンボンバー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino15/","question":"稲田康が作曲した、大手コンビニチェーン店のファミリーマートの入店時に流れる曲のタイトルは何でしょう？","answer":"『大盛況』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino15/","question":"ノーリツ製の給湯器では湯張りが完了した時のメロディに採用されている、ドイツの作曲家テオドール・エステンが作曲した曲は何でしょう？","answer":"『人形の夢と目覚め』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sorashino15/","question":"リンナイ製の給湯器では湯張りが完了した時のメロディに採用されている、ドイツの作曲家ヨハン・パッヘルベルが作曲した曲は何でしょう？","answer":"『カノン』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_history-of-science/","question":"チョウセンアサガオなどから作られた麻酔薬「通仙散」を用い、世界で初めての全身麻酔手術を行った、江戸時代の医師は誰でしょう？","answer":"華岡青洲","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_history-of-science/","question":"「これ」を発見した竹市雅俊は2020年のガードナー国際賞を受賞した、接着結合やデスモソームといった細胞接着をつかさどるタンパク質は何でしょう？","answer":"カドヘリン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_history-of-science/","question":"上毛かるたでは「わ」の札に描かれている、『発微算法』を記し和算を発展させた、江戸時代の数学者は誰でしょう？","answer":"関孝和","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_history-of-science/","question":"「雪は天から送られた手紙である」という言葉を残した、1936年に北海道大学の低温実験室で世界初の人工雪を作った人物は誰でしょう？","answer":"中谷宇吉郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_history-of-science/","question":"田原良純により単離・命名され、津田恭介や平田義正らにより構造決定された、フグ毒の成分として知られるアルカロイドは何でしょう？","answer":"テトロドトキシン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_history-of-science/","question":"石川県の金沢ふるさと偉人館には彼の銅像がある、アドレナリンの抽出に成功し、これが世界で初めてホルモンを抽出した例となった人物は誰でしょう？","answer":"高峰譲吉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_history-of-science/","question":"1991年に飯島澄男によって発見された、その熱伝導性や電気伝導性の高さなどにより、次世代の新素材として期待されている炭素の同素体は何でしょう？","answer":"カーボンナノチューブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_history-of-science/","question":"埼玉県和光市の理化学研究所でビスマスに亜鉛イオンを衝突させて合成された、原子番号113、元素記号Nhの元素は何でしょう？","answer":"ニホニウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_tokyotscs/","question":"玉川上水の取水元があることで知られる市で、人口がおよそ55000人程度と、東京都の市で最も人口が少ないのはどこでしょう？","answer":"羽村市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_tokyotscs/","question":"桜の季節になると賑わう「多摩湖」や、現存する東京都最古の神社本殿である「豊鹿嶋神社」があることで知られる東京都の市町村はどこでしょう？","answer":"東大和市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_tokyotscs/","question":"東京都の最高峰である雲取山があることや、「小河内の鹿島踊り」「小丹波のお囃子」といった郷土芸能で知られる東京都の市町村はどこでしょう？","answer":"奥多摩町","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_tokyotscs/","question":"「柏木野神代神楽」や「藤倉獅子舞」などの郷土芸能は東京都無形民俗文化財に指定されている、本州内の東京都における唯一の村は何でしょう？","answer":"檜原村","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"「おりょうりすること」と「たべること」が好きな双子の野ネズミが主人公である、中川李枝子と山脇百合子の絵本は何でしょう？","answer":"ぐりとぐら","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"「動物のお医者さん」「パタリロ！」「ガラスの仮面」といえば、共通して連載されていた雑誌は何でしょう？","answer":"花とゆめ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"オッフェンバックのオペレッタ「地獄のオルフェ」の邦題で、主に序曲の一部を指す、日本では運動会の定番曲になっているものといえば何でしょう？","answer":"天国と地獄","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"明治時代の教科書では「油断大敵」というタイトルで掲載されていた、２種類の動物が競争するという寓話は何でしょう？","answer":"ウサギとカメ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"「みんなちがって、みんないい。」の一文でも知られ、同作が収録されている詩集のタイトルにもなっている、金子みすゞの詩は何でしょう？","answer":"わたしと小鳥とすずと","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"スピッツの曲『空も飛べるはず』のサビの出だしでは、「何がこの胸にあふれてる」と歌われているでしょう？","answer":"君と出会った奇跡","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"B'zが2009年に発表した両A面シングルに収録されており、ドラマ「ブザー・ビート～崖っぷちのヒーロー～」の主題歌にもなった曲といえば何でしょう？","answer":"イチブトゼンブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"2017年にコンビニ業界として初めて音商標が登録された、ファミリーマートのサウンドロゴは何でしょう？","answer":"あなたと、コンビに、ファミリーマート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"ドイツ帝国のビスマルクが国の政策を評価して使い広まった言葉で、英語では「carrot and stick」と訳される言葉は何でしょう？","answer":"飴と鞭","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"2015年に単行本が発売された宮下奈都の小説で、2018年には映画化もされ主人公の調律師「外村」を山﨑賢人が演じた作品といえば何でしょう？","answer":"羊と鋼の森","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"日産スカイラインのCMソングにも使われ、嘉門達夫の「鼻から牛乳」の替え歌でも知られる、バッハが作曲したオルガン曲は何でしょう？","answer":"トッカータとフーガ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"2019年に発売された米津玄師の10枚目のシングルで、TBSのドラマ「ノーサイド・ゲーム」の主題歌として制作された曲は何でしょう？","answer":"馬と鹿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ootoxx/","question":"比べ物にならないほど違うということを表す慣用句で、ある天体と動物を使った例えで何というでしょう？","answer":"月とすっぽん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_astronomy/","question":"北斗七星があるのは「おおぐま座」ですが、南斗六星がある星座は何でしょう？","answer":"いて座","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_astronomy/","question":"英語では「sunspot」という、強い磁場の影響で周囲より温度が低く、黒く見える太陽表面の部分を何というでしょう？","answer":"黒点","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_astronomy/","question":"ラテン語で「不思議な」という意味がある、代表的な脈動変光星として知られる、くじら座のο星は何でしょう？","answer":"ミラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_astronomy/","question":"縦軸に絶対等級、横軸にスペクトル型をとった恒星の散布図のことを、これを提案した2人の天文学者の名前から何というでしょう？","answer":"ヘルツシュプルング・ラッセル図","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_astronomy/","question":"海王星が説明できないため、実際には偶然の一致であった、太陽と惑星の距離は簡単な数式で表せるといった法則は何でしょう？","answer":"ティティウス・ボーデの法則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_astronomy/","question":"系外惑星の検出方法の中でも、唯一惑星の半径を求められる、惑星が中心星の前を横切る時の明るさの変化から惑星を検出する方法は何でしょう？","answer":"トランジット法","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_astronomy/","question":"これを超えると重力崩壊が歯止めなく進みブラックホールが形成される、中性子星が持ちうる質量の上限のことを何というでしょう？","answer":"トルマン・オッペンハイマー・ヴォルコフ限界","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz26/","question":"日本では6月2日を裏切りの日とされていますが、この由来である織田信長が明智光秀に裏切られた1582年の事件を何というでしょう？","answer":"本能寺の変","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz26/","question":"2001年6月に開業した、北海道日本ハムファイターズの本拠地として使用されているドーム球場は何でしょう？","answer":"札幌ドーム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz26/","question":"1937年6月4日完成したとされる、スペイン内戦を描いたピカソの絵画は何でしょう？","answer":"ゲルニカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz26/","question":"「6月6日にUFOがあっちいってこっちいっておっこちて」という歌詞が登場する絵描き歌がある、藤子・Ｆ・不二雄による漫画の主人公は何でしょう？","answer":"ドラえもん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-animestage/","question":"『けいおん!』『おすもじっ!◆司の一貫◆』『いなり、こんこん、恋いろは。』といった漫画やアニメの聖地がある都道府県はどこでしょう？","answer":"京都府","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-animestage/","question":"『Just Because!』『ハイスクール・フリート』『新世紀エヴァンゲリオン』といったアニメの舞台となっている都道府県はどこでしょう？","answer":"神奈川県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-animestage/","question":"『僕だけがいない街』『銀の匙 Silver Spoon』『ゴールデンカムイ』といった漫画の舞台となっている都道府県はどこでしょう？","answer":"北海道","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-animestage/","question":"『えびがわ町の妖怪カフェ』『聲の形』『君の名は。』といった漫画やアニメの舞台となっている都道府県はどこでしょう？","answer":"岐阜県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-animestage/","question":"『アタックNo.1』『ガヴリールドロップアウト』『ラブライブ！サンシャイン!!』といった漫画やアニメの舞台となっている都道府県はどこでしょう？","answer":"静岡県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine/","question":"2019年のラグビーワールドカップで、トライを決めた際にも無表情を貫き｢笑わない男｣として話題になった日本代表選手は誰でしょう？","answer":"稲垣啓太","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine/","question":"2018年にそれまでの｢スワジランド｣という国名から名称を変更した、首都をムババーネに置く国はどこでしょう？","answer":"エスワティニ王国","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine/","question":"2017年に任天堂から発売された、本体から取り外しができる「Joy-Con」と呼ばれるコントローラーが特徴のゲーム機は何でしょう？","answer":"Nintendo Switch","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine/","question":"2016年に開通した、それまで世界最長だった青函トンネルを上回る全長57kmの長さを誇るスイスの鉄道トンネルは何でしょう？","answer":"ゴッタルドベーストンネル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine/","question":"2015年に第153回芥川賞を受賞した、お笑いタレント又吉直樹による小説は何でしょう？","answer":"『火花』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parasports/","question":"選手同士のコミュニケーションが全て国際手話で行うことが特徴的な、ろう者のオリンピックと言われる国際的スポーツ大会は何でしょう？","answer":"デフリンピック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parasports/","question":"激しく闘志を燃やし一丸となって戦う様子がその由来となった、ボッチャの日本代表チームの愛称は何でしょう？","answer":"火ノ玉ジャパン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parasports/","question":"パラスポーツのルールを大げさにやってみるネタが特徴の、吉本興業所属のお笑い芸人は誰でしょう？","answer":"イダリアン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parasports/","question":"チェアスキーにおいて下肢切断者や開脚できない選手が使用する、スキーのストックのような道具を何というでしょう？","answer":"アウトリガー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parasports/","question":"リハビリテーションの推進や1964年東京パラリンピックの開催に尽力し、「日本パラリンピックの父」と呼ばれる医師は誰でしょう？","answer":"中村裕(なかむら･ゆたか)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/parasports/","question":"その特徴として全員表彰が挙げられる、知的障害者のスポーツを通じた社会参加を応援するスポーツ組織は何でしょう？","answer":"スペシャルオリンピックス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-youtuberquiz/","question":"「発想豊かな2人組動画クリエイター」というキャッチコピーを持つカンタ、トミーの２人からなるYouTuberの名前は何でしょう？","answer":"水溜りボンド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-youtuberquiz/","question":"愛知県岡崎市の観光伝道師に任命されていることでも知られるゆめまる、虫眼鏡、としみつ、りょう、しばゆー、てつやの６人からなるYouTuberは何でしょう？","answer":"東海オンエア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-youtuberquiz/","question":"ラウドバンドのグループとしても活動しているため、「Y系バンド」とも呼ばれる、小柳、ともやん、にっち、千葉の４人からなるYouTuberは何でしょう？","answer":"夕闇に誘いし漆黒の天使達","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-youtuberquiz/","question":"頭脳派理系クリエイターとして活動しており、2020年1月30日にチャンネル名を変更した、はなおとでんがんの２人で活動しているYouTuberは何でしょう？","answer":"はなおでんがん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz27/","question":"1982年6月7日に一般公開された「グレイスランド」は彼の邸宅である、「キング・オブ・ロックンロール」と称されるアメリカのミュージシャンは誰でしょう？","answer":"エルヴィス・プレスリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz27/","question":"1902年6月8日にティスラン・ド・ポールによって発見された、対流圏と中間圏の間に位置する大気の層は何でしょう？","answer":"成層圏","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz27/","question":"1934年6月9日に公開された『かしこいメンドリ』で初登場した、アヒルをモチーフにしたディズニーのキャラクターは何でしょう？","answer":"ドナルドダック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz27/","question":"1810年6月11日にハワイ諸島を統一したとされる、ハワイ王国の初代国王は誰でしょう？","answer":"カメハメハ1世","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz27/","question":"1884年6月12日に日本初のバザーが開かれた、イギリス人建築家のコンドルによって建てられた日比谷にあった社交場は何でしょう？","answer":"鹿鳴館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz27/","question":"6月13日を「鉄人の日」とされていますが、この由来となった国民栄誉賞を受賞した元広島東洋カープの選手は誰でしょう？","answer":"衣笠祥雄","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-26/","question":"2020年6月6日に開業した、およそ56年ぶりとなる東京メトロ日比谷線の新しい駅といえば何駅でしょう？","answer":"虎ノ門ヒルズ駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-26/","question":"学名を「バチケラドクス ヤポニクス」という、熊野灘で発見された新種のヨコエビは何でしょう？","answer":"チンボクヨコエビ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_council/","question":"431年にテオドシウス2世の呼びかけで開かれ、ネストリウス派が異端とされたことでも有名な公会議は何でしょう？","answer":"エフェソス公会議","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_council/","question":"451年にローマ司教レオ1世の要請により皇帝マルキアヌスが招集し開かれた、その中で単性説が否定された公会議は何でしょう？","answer":"カルケドン公会議","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_council/","question":"1414年からジギスムントの招集によって4年間開かれた、ヤン・フスを有罪とし処刑したことや教会大分裂を終了させたことで知られる公会議は何でしょう？","answer":"コンスタンツ公会議","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_council/","question":"1095年にクレルモン公会議を開き、その中で初めて十字軍の結成を提唱したローマ教皇は誰でしょう？","answer":"ウルバヌス2世","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_council/","question":"1215年に開かれた第4ラテラン公会議での「教皇は太陽、皇帝は月」という言葉で知られる、教皇権全盛期の教皇は誰でしょう？","answer":"インノケンティウス3世","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_council/","question":"ジョン・ウィクリフに影響を受け宗教運動を行ったが、1415年にコンスタンツ公会議で異端とされ火あぶりの刑に処されたチェコの宗教改革者は誰でしょう？","answer":"ヤン・フス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_nobelprize/","question":"1968年に日本人として初めてノーベル文学賞を受賞した、『雪国』や『伊豆の踊子』などの著作で知られる小説家は誰でしょう？","answer":"川端康成","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_nobelprize/","question":"日本人として唯一のノーベル平和賞受賞者である、内閣総理大臣として沖縄返還を成し遂げたことや非核三原則の提唱で知られるのは誰でしょう？","answer":"佐藤栄作","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_nobelprize/","question":"人体内の多種多様な抗体がどのようにできるかを研究し、1987年に日本人として初めてのノーベル生理学・医学賞を受賞した人物は誰でしょう？","answer":"利根川進","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_nobelprize/","question":"青色発光ダイオードの発明により2014年にノーベル物理学賞を受賞した3人とは、赤崎勇、中村修二ともう1人は誰でしょう？","answer":"天野浩","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t_nobelprize/","question":"科学に興味を持った原点として『ロウソクの科学』を挙げている、「リチウムイオン電池」の開発により2019年のノーベル化学賞を受賞した人物は誰でしょう？","answer":"吉野彰","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"ソビエト連邦最後の最高指導者で、ソビエト連邦で唯一の大統領となった人物は誰でしょう？","answer":"ゴルバチョフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"ドイツ語では｢シュヴァルツ｣、フランス語では｢ノワール｣、英語では｢ブラック｣と呼ばれる色は何でしょう？","answer":"黒","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"ギリシャ語で「なじみにくいもの」を意味する、元素記号に唯一「X」が含まれていることでも有名な、原子番号54、元素記号Xeの元素は何でしょう？","answer":"キセノン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"音楽記号の略称で、「D.C.」はダ・カーポの略ですが、「D.S.」は何という言葉の略でしょう？","answer":"ダルセーニョ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"一種類の元素から出来ている物質を「単体」と言うのに対し、二種類以上の元素から出来ている物質を何と言うでしょう？","answer":"化合物","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"1989年に行われた、アメリカとソビエト連邦の冷戦の終結を宣言した首脳会談を、それが行われた場所から何と言うでしょう？","answer":"マルタ会談","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"北海道の民謡「ソーラン節」は何という魚の漁をする時に歌われているでしょう？","answer":"ニシン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"その人物の墓は生まれの地の「プリンス・エドワード島」にある、『赤毛のアン』の作者でも知られるカナダの小説家は誰でしょう？","answer":"ルーシー・モード・モンゴメリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"「特に水鳥の生息地として国際的に重要な湿地に関する条約」という条約の通称を、これが採択されたイランの都市から何条約と言うでしょう？","answer":"ラムサール条約","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quickq/","question":"中央付近には「猫神社」があり、猫が多く居ることから「ネコの島」として知られている、宮城県石巻市に属する島は何でしょう？","answer":"田代島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasy/","question":"「イワシ」「サバ」「アジ」を漢字1文字で書いたとき、共通する部首は何でしょう？","answer":"魚偏","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasy/","question":"『SLAM DUNK』『ロウきゅーぶ！』『黒子のバスケ』といえば、共通して題材としているスポーツは何でしょう？","answer":"バスケットボール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasy/","question":"国名の「アメリカ」を漢字で書いたときに現れる食材を表す漢字は何でしょう？","answer":"米","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasy/","question":"1994年にロバート・ゼメキス監督、トム・ハンクス主演で公開された、フォレスト・ガンプが主人公である映画は何でしょう？","answer":"『フォレスト・ガンプ/一期一会』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasy/","question":"カジノなどで使われるシングルゼロルーレットに書かれた数字をすべてかけた時、その積はいくつでしょう？","answer":"0","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasy/","question":"「鳴くよウグイス平安京」などの語呂合わせで覚えられる、平安京遷都は西暦何年の出来事でしょう？","answer":"794年","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasy/","question":"アラームをセットするために使う目安針やスヌーズ機能が付いていることもある、主に目を覚ます目的で使われる時計のことを何時計というでしょう？","answer":"目覚まし時計","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasy/","question":"オランダの画家ヨハネス・フェルメールの作品で、青いターバンを巻いて真珠の耳飾りを身につけた少女を描いた絵画といえば何でしょう？","answer":"真珠の耳飾りの少女","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasy/","question":"前世の前世の前世から君を探し続けたという内容の歌詞である、映画『君の名は。』の主題歌にもなっているRADWIMPSの楽曲は何でしょう？","answer":"前前前世","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz28/","question":"立秋を過ぎると残暑見舞いとなる、普段会えない人や健康に過ごせてほしいとの意味などで届ける夏のあいさつ状を何というでしょう？","answer":"暑中見舞い","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz28/","question":"1972年6月17日にアメリカで起きた、ニクソン大統領の支持派が民主党全国委員会本部に盗聴器を仕掛けようとした事件を何というでしょう？","answer":"ウォーターゲート事件","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz28/","question":"1989年6月18日に「ビルマ」から国名を変更した、首都をネピドーに置くアジアの国はどこでしょう？","answer":"ミャンマー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz28/","question":"遺体が見つかった6月19日を「桜桃忌」という、代表作に『人間失格』『走れメロス』がある小説家は誰でしょう？","answer":"太宰治","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-natsu/","question":"１日の最高気温が、25℃以上の日を夏日といいますが、30℃以上の日を何というでしょう？","answer":"真夏日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-natsu/","question":"「駐車場のネコはアクビをしながら」という歌いだしで始まる、フォークデュオ「ゆず」のメジャーデビューシングルは何でしょう？","answer":"夏色","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-natsu/","question":"松尾芭蕉が詠んだ俳句で、「兵どもが 夢の跡」の上の句にあたる５文字は何でしょう？","answer":"夏草や","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-natsu/","question":"殷・周と共に三代と呼ばれている、史書に記されているうち中国最古の王朝は何でしょう？","answer":"夏（か）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-natsu/","question":"1999年に公開された、中年の男と小学生のひと夏の旅を描いた北野武監督の映画作品は何でしょう？","answer":"菊次郎の夏","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-natsu/","question":"帝塚山学院大学リベラル・アーツ学部の客員教授を務めている、ＴＢＳの番組「プレバト‼」で俳句の才能査定をしている女性俳人は誰でしょう？","answer":"夏井いつき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-natsu/","question":"時期外れの無駄なもののことを、漢字の「夏」と「冬」を使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"夏炉冬扇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-natsu/","question":"2005年に堤真一主演で映画化している、京極夏彦の「百鬼夜行」シリーズの第一弾のタイトルは何でしょう？","answer":"姑獲鳥の夏","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-27/","question":"2020年6月19日にユニクロから発売された、肌触りのよさと性能の高さを兼ね備えた素材を使用して作られたのは「“何”マスク」でしょう？","answer":"エアリズムマスク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz29/","question":"1996年6月23日に発売された、『ゼルダの伝説 時のオカリナ』『ポケモンスタジアム』などのゲームがリリースされた任天堂のゲーム機は何でしょう？","answer":"NINTENDO 64","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz29/","question":"1978年6月25日にデビューした、代表曲に『勝手にシンドバッド』『TSUNAMI』があるロックバンドは何でしょう？","answer":"サザンオールスターズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz29/","question":"1967年6月27日に世界初の物が設置された、「現金自動預け払い機」をアルファベット3文字で何というでしょう？","answer":"ＡＴＭ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/arashihuri/","question":"嵐の櫻井翔が小学校の部活動で経験し、2019年のワールドカップでは日本代表が初のベスト8入りを果たしたスポーツといえば何でしょう？","answer":"ラグビー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/arashihuri/","question":"嵐の櫻井翔の父がかつて事務次官を務めていた、消防庁と公害等調整委員会を外局に持つ日本の省庁といえばどこでしょう？","answer":"総務省","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/arashihuri/","question":"幕張メッセで行なわれたガンホーフェスティバル2019に嵐の二宮和也がサプライズ登場したことで話題となった、パズルRPGゲームといえば何でしょう？","answer":"パズル＆ドラゴンズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz30/","question":"1966年6月29日に初来日した、「ラヴ・ミー・ドゥ」「プリーズ・プリーズ・ミー」等の代表曲があるイギリス出身のロックバンドは何でしょう？","answer":"ビートルズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz30/","question":"1995年7月1日に施行された製造物責任法をアルファベット2文字で“何”法というでしょう？","answer":"PL法","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz30/","question":"1951年7月2日に日本が加盟した「国連教育科学文化機関」の略称をアルファベット6文字で何というでしょう？","answer":"UNESCO","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz30/","question":"1912年7月3日に完成した、ビリケンを公式キャラクターとする大阪府浪速区にある建物は何でしょう？","answer":"通天閣","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz30/","question":"1776年7月4日に独立した、現在の首都をワシントンＤＣに置く国はどこでしょう？","answer":"アメリカ合衆国","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz/","question":"妻にミセスを持つ、ディズニー映画『トイストーリー』シリーズに登場する顔のパーツの取り外しが可能なジャガイモ頭の人形のキャラクターは何でしょう？","answer":"ミスター・ポテトヘッド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz/","question":"「ミスターパーフェクト」という愛称を持つ、日本プロ野球界における平成唯一の完全試合達成者は誰でしょう？","answer":"槙原寛己","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz/","question":"後にThe BeatlesやCarpentersといったアーティストもカバーした、アメリカのグループThe Marvelettesのデビューシングルの表題曲は何でしょう？","answer":"『Please Mr. Postman』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz2/","question":"野球で三振の多い打者のことを、スコアブックにおける三振記録の表記から俗に何というでしょう？","answer":"ミスターK","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz2/","question":"2004年公開のフルCGアニメ映画『Mr.インクレディブル』において、「Mr. インクレディブル」や「ボブ」という通称を持つ主人公の本名は何でしょう？","answer":"ロバート・パー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz2/","question":"1999年に稼働したナムコのアーケードゲーム『ミスタードリラー』において、プレイヤーが動かす主人公の名前は何でしょう？","answer":"ホリ・ススム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz2/","question":"「ミスター・ホッケー」の愛称で呼ばれることもある、1971年にオーダー・オブ・カナダを受賞したカナダ出身のプロアイスホッケー選手は誰でしょう？","answer":"ゴーディ・ハウ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz31/","question":"「この味がいいねと君が言ったから七月六日は『これ』」だという短歌がある、俵万智の第一歌集は何でしょう？","answer":"サラダ記念日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz31/","question":"1919年7月7日に発売された、水玉模様のパッケージが印象的な乳酸菌飲料は何でしょう？","answer":"カルピス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz31/","question":"7月8日を数字の語呂合わせから「これ」の日としている、沖縄県の県庁所在地はどこでしょう？","answer":"那覇市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz31/","question":"7月9日、7月10日の2日間浅草寺で開催される、あるナス科の果実が植えられた鉢植えが売られるイベントを何市というでしょう？","answer":"ほおずき市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz31/","question":"7月10日を「これ」の日としている、スペシウム光線を必殺技とする巨大ヒーローを主人公とする特撮作品は何でしょう？","answer":"ウルトラマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz31/","question":"7月11日を「これ」の日としている、全国のコンビニ店舗数が1位である大手コンビニストアはどこでしょう？","answer":"セブンイレブン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/owarai7/","question":"漫才では舞台を広く使った躍動的なボケと手を前に突き出すツッコミが印象的な、2018年の『M-1グランプリ』で優勝したお笑いコンビといえば何でしょう？","answer":"霜降り明星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/owarai7/","question":"元漫才師の上岡龍太郎を伯父に持つ、兄の昴生と弟の亜生からなる漫才コンビといえば何でしょう？","answer":"ミキ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/owarai7/","question":"ボケの岡部大は俳優としてNHKの朝ドラ『エール』にも出演した、『キングオブコント2018』で優勝したお笑いトリオといえば何でしょう？","answer":"ハナコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/owarai7/","question":"女性がタバコ片手に独断と偏見で東京の街を評するネタが特徴的な、ツッコミの安部紀克とボケの薄幸からなるお笑いコンビは何でしょう？","answer":"納言","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-29/","question":"チベット仏教の最高指導者ダライ・ラマ14世が85歳を迎えた7月6日にリリースしたファーストアルバムのタイトルは何でしょう？","answer":"内なる世界（インナーワールド）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-29/","question":"2020年7月9日にレッドリストに絶滅危惧種として初めて掲載された、日本では香りは「これ」で味はしめじという言葉があるキシメジ科のキノコは何でしょう？","answer":"松茸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz4/","question":"漢字で「打つ球」「芝の球」と表される、イギリス発祥の紳士のスポーツといえばなんでしょう？","answer":"ゴルフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz4/","question":"正式名称を「上腕骨外側上顆炎」という、肘の腱の炎症により発生する痛みのことを、あるスポーツの名前を使って「何肘」というでしょう？","answer":"テニス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz4/","question":"運転免許を所持していても普段運転することがない人や、運転する機会がない人を「何ドライバー」というでしょう？","answer":"ペーパー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz4/","question":"テレビ番組で画面に合成される文字のことを「テロップ」といいますが、映画などで合成される文字や写真のことを何というでしょう？","answer":"スーパー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz4/","question":"政党を表す英語、RPGでは主人公と行動を共にする仲間、一般的には大勢で集まって食事や会話を楽しむ会合を指す英単語は何でしょう？","answer":"パーティ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz4/","question":"大学院にいる学生で、修士は「マスター」といいますが、博士は何というでしょう？","answer":"ドクター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriquiz4/","question":"「ゴルフ」「ショッピング」「ゴー」などの後ろにつく、小型で簡単な構造の車を指す言葉は何でしょう？","answer":"カート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第2代会長を務めた、代表作に『入江のほとり』『何処へ』がある小説家は誰でしょう？","answer":"正宗白鳥","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第5代会長を務めた、代表作に『神の微笑』『神の慈愛』などからなる「神シリーズ」や『巴里に死す』がある小説家は誰でしょう？","answer":"芹沢光治良","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第6代会長を務めた、『谷崎潤一郎論』や『志賀直哉論』などの作家論で知られる文芸評論家は誰でしょう？","answer":"中村光夫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第7代会長を務めた、代表作に『生きてゐる兵隊』や、第1回芥川賞を受賞した『蒼氓』などがある小説家は誰でしょう？","answer":"石川達三","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第8代会長を務めた、ヘルマン・ヘッセやエーリッヒ・ケストナーなどドイツ文学の翻訳で知られる文筆家は誰でしょう？","answer":"高橋健二","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第9代会長を務めた、代表作に『天平の甍』や、第22回芥川賞を受賞した『闘牛』がある小説家は誰でしょう？","answer":"井上靖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第10代会長を務めた、代表作に第33回芥川賞を受賞した『白い人』や、『沈黙』『海と毒薬』などがある小説家は誰でしょう？","answer":"遠藤周作","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第11代会長を務めた、代表作に『朝日新聞』の朝刊1面で連載されていたコラム『折々のうた』などがある詩人は誰でしょう？","answer":"大岡信","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第15代会長を務めた、代表作に第81回直木賞を受賞した短編集『ナポレオン狂』や『新トロイア物語』などがある小説家は誰でしょう？","answer":"阿刀田高","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanpen/","question":"日本ペンクラブ第16代会長を務めた、代表作に『蒼穹の昴』や第117回直木賞を受賞した『鉄道員』がある小説家は誰でしょう？","answer":"浅田次郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz32/","question":"7月13日を「イーサン・ハント」の日とされていますが、このイーサン・ハントをトム・クルーズが演じた映画シリーズは何でしょう？","answer":"ミッション：インポッシブル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz32/","question":"1977年7月14日に1号が打ち上げられた、植物の名前からとられた日本の気象衛星は何でしょう？","answer":"ひまわり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz32/","question":"「ドンキーコング」「ドンキーコングJr.」「ポパイ」の3作品がローンチタイトルである、1983年7月15日に発売された任天堂のゲーム機は何でしょう？","answer":"ファミリーコンピュータ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz32/","question":"1993年7月16日に開業した、超高層ビルとしてはあべのハルカスに次ぐ高さ296mである横浜みなとみらいにある建造物は何でしょう？","answer":"横浜ランドマークタワー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz32/","question":"亡くなった7月17日を「あじさい忌」という、兄に政治家の慎太郎をもつ、「タフガイ」の愛称を持つ俳優は誰でしょう？","answer":"石原裕次郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz32/","question":"7月18日を誕生日とする、デクラークと共にアパルトヘイト撤廃に尽力し1993年にノーベル平和賞を受賞した南アフリカの政治家は誰でしょう？","answer":"ネルソン・マンデラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz3/","question":"1925年に個人創業したラジオ店を母体として1950年に平野ラジオ電気商会として設立された、主に九州を地盤とする総合ディスカウントストアは何でしょう？","answer":"ミスターマックス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz3/","question":"1963年にメジャーリーグ初の球団マスコットとして登場した、メジャーリーグの球団ニューヨーク・メッツの公式マスコットは何でしょう？","answer":"ミスター・メッツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/arche/","question":"「万物の根源は数である」と唱えた、「サモスの賢人」の異名を持ち、「三平方の定理」の別名にもその名を残す古代ギリシャの哲学者は誰でしょう？","answer":"ピタゴラス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/arche/","question":"「万物の根源は空気である」と唱え、空気の稀薄化と濃厚化による万物の説明を試みた、古代ギリシャのミレトス学派の哲学者は誰でしょう？","answer":"アナクシメネス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-30/","question":"2020年7月16日に渡辺明棋聖に勝利し、17歳11カ月という史上最年少でタイトルを獲得した将棋棋士は誰でしょう？","answer":"藤井聡太","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-30/","question":"2020年7月16日のライブで、再改名することを発表した欅坂46の新しいグループ名は何でしょう？","answer":"鳥居坂46","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/classicalmusic/","question":"一般に、チャイコフスキー作曲の｢三大バレエ｣とは、『眠れる森の美女』、『くるみ割り人形』とあとひとつは何でしょう？","answer":"『白鳥の湖』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/classicalmusic/","question":"ドイツ語で｢夢想｣という意味がある、ロベルト・シューマン作曲のピアノ曲『子供の情景』の第７曲のタイトルは何でしょう？","answer":"『トロイメライ』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/classicalmusic/","question":"『野ばら』は257番、『魔王』は328番が付けられている、フランツ・シューベルト作曲の曲を年代順に並べた番号は何でしょう？","answer":"ドイッチュ番号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/classicalmusic/","question":"『パリのアメリカ人』を作曲したのはジョージ・ガーシュウィンですが、『エジプトのイスラエル人』を作曲したのは誰でしょう？","answer":"ゲオルク・ヘンデル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/classicalmusic/","question":"『キユーピー3分クッキング』のオープニングでもお馴染みの『おもちゃの兵隊の行進曲』を作曲したドイツの作曲家は誰でしょう？","answer":"レオン・イェッセル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k-biohazardquiz/","question":"『バイオハザード』シリーズの主要な登場人物で、クリスの名字は｢レッドフィールド｣ですが、ジルの名字は何？","answer":"バレンタイン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b-sweetsquiz/","question":"シュークリームの「シュー」とはフランス語で何という意味でしょう？","answer":"キャベツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b-sweetsquiz/","question":"フランス語で「白い山」という意味がある、生地で作った土台にマロンクリームを螺旋状に乗せて山の形にしたスイーツは何でしょう？","answer":"モンブラン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b-sweetsquiz/","question":"イタリア語で「凍った」という意味がある、果肉や果汁、牛乳、砂糖などを混ぜて作るスイーツは何でしょう？","answer":"ジェラート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b-sweetsquiz/","question":"フランス語で「ごつごつした木」という意味がある、小さなシュークリームをツリー状に積み上げて飴やカラメルで固めたスイーツは何でしょう？","answer":"クロカンブッシュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b-sweetsquiz/","question":"キューブ状にカットしたスポンジケーキにチョコレートをコーティングして乾燥ココナッツをまぶしたオーストラリア発祥のスイーツは何でしょう？","answer":"ラミントン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b-sweetsquiz/","question":"チョコレート生地の中にガナッシュを入れて焼くため、切った時に中からチョコレートが溶け出すのが特徴のスイーツは何でしょう？","answer":"フォンダン・ショコラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b-sweetsquiz/","question":"コンビニのローソンが発売した事でも話題となった、バスク地方で食べられている外側を黒く焦がしたのが特徴のチーズケーキは何でしょう？","answer":"バスクチーズケーキ (バスチー)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/b-sweetsquiz/","question":"タガログ語で「混ぜこぜ」という意味がある、コンビニではミニストップが発売しているものが有名なフィリピンのスイーツは何でしょう？","answer":"ハロハロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz33/","question":"2000年7月19日に発行された、表に守礼門が描かれた日本の紙幣は何でしょう？","answer":"2000円札","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz33/","question":"2001年7月20日に劇場公開された、トンネルに入った途端異世界に迷い込んだ千尋を主人公とする宮崎駿監督のスタジオジブリの映画作品は何でしょう？","answer":"千と千尋の神隠し","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz33/","question":"7月21日は「日本三景の日」とされていますが、日本三景と呼ばれている三ヶ所とは安芸の宮島、松島とどこでしょう？","answer":"天橋立","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz33/","question":"1997年7月22日に連載開始した、モンキー・Ｄ・ルフィを主人公とする尾田栄一郎の漫画は何でしょう？","answer":"ONE PIECE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz33/","question":"7月25日はこの日だとされている、味の素などのようにグルタミン酸やイノシン酸などの成分を水に溶けやすく使いやすくした調味料を何調味料というでしょう？","answer":"うま味調味料","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ethics/","question":"ドイツの哲学者イマニュエル・カントが著書『人倫の形而上学』の中で提唱した、ラテン語で「本体人」という意味がある言葉は何でしょう？","answer":"ホモ・ヌーメノン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ethics/","question":"ドイツの哲学者イマニュエル・カントが著書『人倫の形而上学』の中で提唱した、ラテン語で「現象人」という意味がある言葉は何でしょう？","answer":"ホモ・フェノメノン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame1/","question":"著書に『自省録』を持つ、ネルウァ、トラヤヌス、ハドリアヌス、アントニヌス=ピウスとともに五賢帝の一人に数えられる第16代ローマ皇帝は誰でしょう？","answer":"マルクス=アウレリウス=アントニヌス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame1/","question":"大学の教育現場などでは「プロ倫」と略すことがある、ドイツの社会学者マックス・ウェーバーが1904年から1905年にかけて著した書物の正式名称は何でしょう？","answer":"『プロテスタンティズムの倫理と資本主義の精神』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame1/","question":"一般的には「ラムサール条約」と呼ばれる条約の正式名称は何でしょう？","answer":"特に水鳥の生息地として国際的に重要な湿地に関する条約","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame1/","question":"1954年と1981年にノーベル平和賞を受賞した、通称を「UNHCR」という国連の機関は何でしょう？","answer":"国連難民高等弁務官事務所","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame1/","question":"「NSDAP」や「ナチ党」の別名を持つ、1921年から1945年までアドルフ・ヒトラーがその指導者を務めていた政党の正式名称は何でしょう？","answer":"国家社会主義ドイツ労働者党","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame1/","question":"アニメ版の名前にも起用されている、通称「青ブタ」と略される鴨志田一の小説シリーズの第１作目のタイトルは何でしょう？","answer":"『青春ブタ野郎はバニーガール先輩の夢を見ない』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame1/","question":"本社を東京都調布市に置く、「JAXA」という略称を持つ国立研究開発法人の正式名称は何でしょう？","answer":"(国立研究開発法人)宇宙航空研究開発機構","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame1/","question":"一般的には「ワシントン条約」と呼ばれる、1973年にアメリカのワシントンD.C.で採択され、1975年に発効された条約の正式名称は何でしょう？","answer":"絶滅のおそれのある野生動植物の種の国際取引に関する条約","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sankanba/","question":"秋に行われるG1・菊花賞のトライアルレースの名前にもなっている、1941年に史上初の中央競馬クラシック三冠を達成した競走馬の名前は何でしょう？","answer":"セントライト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sankanba/","question":"吉永正人騎手と共に、1983年に史上初めて父内国産馬として中央競馬クラシック三冠を達成した競走馬の名前は何でしょう？","answer":"ミスターシービー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sankanba/","question":"1984年に史上4頭目の中央競馬クラシック三冠を無敗で達成した、その成績や名前から「皇帝」と称された競走馬の名前は何でしょう？","answer":"シンボリルドルフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sankanba/","question":"1994年に史上5頭目の中央競馬クラシック三冠を達成した、その見た目から「シャドーロールの怪物」という愛称で親しまれた競走馬の名前は何でしょう？","answer":"ナリタブライアン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sankanba/","question":"春に行われるG1・皐月賞のトライアルレースの名前にもなっている、2005年に史上6頭目の中央競馬クラシック三冠を達成した競走馬の名前は何でしょう？","answer":"ディープインパクト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sankanba/","question":"父にモガミをもつ、1986年に史上初の中央競馬牝馬三冠を達成した競走馬の名前は何でしょう？","answer":"メジロラモーヌ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sankanba/","question":"2018年のジャパンカップでは世界レコードを樹立している、史上5頭目の中央競馬牝馬三冠は何でしょう？","answer":"アーモンドアイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/countryquiz/","question":"2014年に出されたハーグ宣言により先進国首脳会議への参加資格を停止されているヨーロッパの国はどこでしょう？","answer":"ロシア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/countryquiz/","question":"綱引きでよく聞く言葉「オーエス」とはどこの国の言葉でしょう？","answer":"フランス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/countryquiz/","question":"その国旗には行政区分の個数27個の星が描かれている、南米にある国はどこでしょう？","answer":"ブラジル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/countryquiz/","question":"国連加盟国の中で「合衆国」と名がつく2か国とはアメリカとどこでしょう？","answer":"メキシコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/countryquiz/","question":"フェニキア語で「ウサギの多い土地」という言葉に由来する、イベリア半島の大半を占める国は何でしょう？","answer":"スペイン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/countryquiz/","question":"その国旗は左上にユニオンジャックを配し、右側に白く縁取られた四つの赤い星を配している、オセアニアの国はどこでしょう？","answer":"ニュージーランド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/countryquiz/","question":"国際サッカー連盟、国際オリンピック連盟がともに本部を置いているヨーロッパの国はどこでしょう？","answer":"スイス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_haseseisyu/","question":"作家・馳星周の本名「坂東齢人」の「齢人」の由来となったロシアの革命家は誰でしょう？","answer":"ウラジーミル・レーニン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_haseseisyu/","question":"「駐車場の隅に犬がいた。」という書き出しで始まる、2020年上半期の第163回直木賞を受賞した、6つの作品からなる馳星周の連作短編集は何でしょう？","answer":"『少年と犬』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_haseseisyu/","question":"第116回直木賞候補にも選ばれ、第18回吉川英治文学新人賞などを受賞している、馳星周の小説家デビュー作は何でしょう？","answer":"『不夜城』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_haseseisyu/","question":"1999年に第1回大藪春彦賞を受賞している、日系ブラジル人マーリオの逃避行を描いた馳星周の小説は何でしょう？","answer":"『漂流街』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_haseseisyu/","question":"1970年の沖縄を舞台とした馳星周の小説と、川奈つぐみと鮎川樹の関係を描いた有賀リエの恋愛漫画に共通するタイトルは何でしょう？","answer":"『パーフェクトワールド』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_haseseisyu/","question":"馳星周はこの系統の作品を多く著している、犯罪や暗黒街を主な題材とした小説の形式を、フランス語で「黒」を意味する言葉から特に「何小説」というでしょう？","answer":"ノワール小説(ノアール小説も正解)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/k_haseseisyu/","question":"馳星周、青柳碧人、綾辻行人などが会員となっている、1947年設立の「探偵作家クラブ」を前身とする推理小説家の団体は何でしょう？","answer":"(一般社団法人)日本推理作家協会","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz34/","question":"1945年7月26日に発表された、日本の戦争終結条件を示した宣言を何というでしょう？","answer":"ポツダム宣言","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz34/","question":"日本では7月27日を「これ」の日とされている、漢字では「西の瓜」と書く果実は何でしょう？","answer":"スイカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz34/","question":"1992年7月28日に国民栄誉賞を授与された、代表作に『いじわるばあさん』『サザエさん』がある漫画家は誰でしょう？","answer":"長谷川町子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz34/","question":"7月29日を「これ」の日とされている、7種類の野菜が原料に作られる、よくカレーのそばに添えられている漬物を何というでしょう？","answer":"福神漬け","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz34/","question":"2004年7月30日に女性初の参議院議長に就任した、宝塚歌劇団の娘役としても活動していた経験を持つ政治家は誰でしょう？","answer":"扇千景","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz34/","question":"7月31日を「これ」の日とされている、レコードから音を再生させるトーマス・エジソンが発明した装置は何でしょう？","answer":"蓄音機","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz34/","question":"2000年8月1日にこれまでのものとは材質を変えて発行された、側面に斜めのギザギザが入れられている日本の硬貨は何でしょう？","answer":"500円玉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz4/","question":"累計二億冊以上も売り上げている絵本『ミスターメン』シリーズの作者である、イギリスの児童文学作家は誰でしょう？","answer":"ロジャー・ハーグリーヴス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz4/","question":"本名を「本田雅史」という、2009年公開の映画『平成トンパチ野郎〜男はツラだよ〜』では主演を務めた元プロレスラーは誰でしょう？","answer":"ミスター雁之助","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz4/","question":"『猫楠』『野球狂の詩 平成編』『花田少年史』などの漫画が連載された、1991年に創刊され、2000年に休刊した講談社発行の漫画雑誌は何でしょう？","answer":"『ミスターマガジン』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz4/","question":"その歌詞の一部に「どうもありがとう」などの日本語の句が含まれている、2012年公開の日本映画『ロボジー』の主題歌にも起用されたStyxの楽曲は何でしょう？","answer":"『Mr. Roboto』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/mr-quiz4/","question":"ドイツの戦略系ボードゲーム『スコットランドヤード』において、刑事役のプレイヤーたちが捕まえようとしている怪盗の名前は何でしょう？","answer":"ミスターX","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame2/","question":"英語では「A sound mind in a sound body」という、ローマの詩人ユベナリスの『風刺詩集』にあるラテン語の言葉を元とする慣用句は何でしょう？","answer":"健全なる精神は健全なる身体に宿る","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame2/","question":"略称を「のうコメ」という、2013年にアニメが放送された、茨城県水戸市に暮らす男子高校生・甘草奏を主人公とする、春日部タケルのライトノベルは何でしょう？","answer":"『俺の脳内選択肢が、学園ラブコメを全力で邪魔している』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagainame2/","question":"「すかすか」という愛称を持つ、人間族のヴィレム・クメシュを主人公とする、2017年にはアニメ化もされた枯野瑛のライトノベルは何でしょう？","answer":"『終末なにしてますか？忙しいですか？救ってもらっていいですか？』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine-2/","question":"2018年の新語・流行語大賞にもノミネートされたドラマ『おっさんずラブ』で、主人公の所属する部署の部長である黒澤を演じた俳優は誰？","answer":"吉田鋼太郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine-2/","question":"2016年に歌手として初めてノーベル文学賞を受賞した、代表曲に『風に吹かれて』や『天国への扉』などがあるアメリカのミュージシャンは誰？","answer":"ボブ・ディラン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine-2/","question":"2013年に公開された、映画『モンスターズ・インク』の続編となるサリーとマイクの大学時代を描いたディズニー映画は何？","answer":"『モンスターズ・ユニバーシティ』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine-2/","question":"2012年に第147回直木賞を受賞した、ごく普通の５人の女性たちが犯罪に手を染めていくというあらすじの辻村深月による短編小説集は何？","answer":"『鍵のない夢を見る』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine-2/","question":"2010年から2011年にかけてチュニジアで起きた、23年間続いていたベン・アリ政権を崩壊させた民主化運動を、ある花の名前を用いて何革命という？","answer":"ジャスミン革命","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/timemachine-2/","question":"2010年に種子島宇宙センターから打ち上げられた、計画名を｢PLANET-C｣という金星探査機の愛称は何？","answer":"あかつき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz35/","question":"1955年8月3日に集英社から創刊された、『なかよし』『ちゃお』とともに三大少女マンガ雑誌とも呼ばれるものは何でしょう？","answer":"りぼん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz35/","question":"2016年8月5日に開会式が行われた、平成最後の夏季オリンピックといえば何でしょう？","answer":"リオデジャネイロオリンピック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz35/","question":"弾く時の「パチパチ」という音から毎年8月8日がこれの日とされている、素早く正確な計算を行う際の補助となる道具といえば何でしょう？","answer":"そろばん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-32/","question":"那須どうぶつ王国で公開されている動物に「アミーラ」と名付けられた、「砂漠の天使」とも呼ばれているネコ科の動物は何でしょう？","answer":"スナネコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-32/","question":"2020年8月5日にギネス世界記録に認定された世界最小の非鳥類型恐竜の卵の化石が発見された、日本の都市はどこでしょう？","answer":"(兵庫県)丹波市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii1/","question":"照明や大道具を使った「立体怪談」を得意とする、講談界で初めて人間国宝になった講釈師は誰でしょう？","answer":"一龍斎貞水","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii1/","question":"怪談「番町皿屋敷」で、亡霊となって古井戸から出てきた後、「一枚、二枚…」と恨めしげに皿を数える女中の名前は何でしょう？","answer":"お菊","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii1/","question":"三遊亭圓朝によって落語の演目として翻案した、お露という幽霊がカラン・コロンという駒下駄の音を鳴らすのが印象的な怪談噺はなんでしょう？","answer":"牡丹灯篭","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii1/","question":"民間伝承を基にした仙人・幽霊・狐・妖怪などが登場する500編近い短編が収められている、中国・清代初期の文人・蒲松齢が著した怪異小説集は何でしょう？","answer":"聊斎志異","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii1/","question":"都に出ては財宝を奪い人々を連れ去るなど暴れ回った大酒飲みの鬼の妖怪で、源頼光とその家来の坂田金時ら四天王によって退治された伝説で知られるのは何？","answer":"酒呑童子（しゅてんどうじ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii1/","question":"「山の怪」と「水の怪」という意味がある、さまざまな妖怪や化け物を指す四字熟語で、その漢字にはすべて「鬼」が使われているものは何でしょう?","answer":"魑魅魍魎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii1/","question":"代表作に『雪松図屏風』があり、初めて足のない幽霊を描いたといわれる江戸時代の絵師は誰でしょう？","answer":"円山応挙","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii1/","question":"「幽霊の 正体見たり枯れ尾花」といいますが、この尾花とはどんな植物のことでしょう？","answer":"ススキ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz36/","question":"作者のトーベ・ヤンソンの誕生日である8月9日が“これ”の日とされている、リトルミイやスナフキンなどのキャラクターが登場する作品は何でしょう？","answer":"ムーミン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz36/","question":"8月11日をこれの日としている、大きくホワイト種・オフホワイト種・クリーム種・ブラウン種の４つに分けられるきのこは何？","answer":"マッシュルーム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz36/","question":"8月12日がこの記念日に制定されている、日本の国歌といえば何？","answer":"君が代","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz36/","question":"8月13日が誕生日である、音楽バンド 「THE 虎舞竜」のボーカルといえば誰？","answer":"高橋ジョージ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz36/","question":"正式名称はザンクト・ペーター・ウント・マリア大聖堂という、1880年8月14日に完成したドイツの世界遺産は何でしょう？","answer":"ケルン大聖堂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz36/","question":"「8月15日の午後12時半くらいのこと」という歌い出しで始まる、じんが作曲したボーカロイド曲といえば何？","answer":"カゲロウデイズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-pingpong/","question":"卓球のラケットの握り方を大きく２つに分けると、ペンホルダーと何でしょう？","answer":"シェークハンド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-pingpong/","question":"卓球選手のピーター・コルベルによって考案された、手首の反動を利用し、ボールに強烈な横回転を与える打法を何というでしょう？","answer":"チキータ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-pingpong/","question":"ずばり、卓球のサーブはボールを手のひらから何cm以上上に投げなければいけないでしょう？","answer":"16cm","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-pingpong/","question":"専業主婦の主人公・藤木園子が、寂れた温泉地を卓球を通して復興させるという内容の、1998年に公開された山川元監督の映画作品は何でしょう？","answer":"卓球温泉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz37/","question":"1983年8月16日に生まれた、バスケットボール選手の五十嵐圭を夫にもつ、元フジテレビアナウンサーは誰でしょう？","answer":"本田朋子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz37/","question":"8月17日を「これ」の日としている、アナナスとも呼ばれている果物は何でしょう？","answer":"パイナップル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz37/","question":"2011年8月18日に国民栄誉賞を受賞した、サッカー日本女子代表の愛称は何でしょう？","answer":"なでしこジャパン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz37/","question":"8月19日を「これ」の日としている、季語があり、五・七・五を基本とした定型詩を何というでしょう？","answer":"俳句","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz37/","question":"8月20日を「これ」の日としている、幼虫はボウフラと呼ばれている、夏によく見られる虫は何でしょう？","answer":"蚊","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz37/","question":"8月21日を「これ」の日としている、輸血用の血液を無償で提供することを漢字2文字で何というでしょう？","answer":"献血","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz37/","question":"1945年8月22日に生まれた、本名を「森田一義」というお笑いタレントは誰でしょう？","answer":"タモリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii2/","question":"広島県三次市にある日本妖怪博物館は彼のコレクション5,000点が納められたものである、日本一の妖怪コレクターとして知られる民俗学者は誰でしょう？","answer":"湯本豪一","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii2/","question":"1979年から日本で広まったとされる都市伝説で、大きなマスクを外すと耳まで裂けた口が出てくる女性の妖怪は何でしょう？","answer":"口裂け女","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii2/","question":"常識では理解出来ない非常に不思議で怪しい様子を、同じ文字を2回使った四字熟語でなんと言うでしょう？","answer":"奇奇怪怪","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii2/","question":"『画図百鬼夜行』『今昔画図続百鬼』『百器徒然袋』などの妖怪画集を発表した江戸時代の浮世絵師は誰でしょう？","answer":"鳥山石燕","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii2/","question":"『白峯』『青頭巾』等全9編からなる、上田秋成が著した怪異小説は何でしょう？","answer":"雨月物語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/suzushii2/","question":"お椀を船にして川を下ったのは一寸法師ですが、お椀をお風呂にしていた水木しげるのマンガのキャラクターは何でしょう？","answer":"目玉おやじ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nobelquiz/","question":"日本人として最初にノーベル賞を受賞したのは湯川秀樹、二番目は朝永振一郎ですが、三番目は誰でしょう？","answer":"川端康成","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nobelquiz/","question":"ノーベル平和賞を受賞した４人のアメリカ大統領とは、セオドア・ルーズベルト、ウィルソン、カーターとあと１人は誰でしょう？","answer":"バラク・オバマ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nobelquiz/","question":"1998年にノーベル経済学賞をアジア人として初めて受賞した、ケイパビリティアプローチという概念を提唱した人物は誰でしょう？","answer":"アマルティア・セン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nobelquiz/","question":"代表作に『本町通り』、『アロースミス』がある、1930年にアメリカ人として初めてノーベル文学賞を受賞した作家は誰でしょう？","answer":"シンクレア・ルイス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"日本で初めて夏季オリンピックが開かれた都市は東京ですが、日本で初めて冬季オリンピックが開かれた都市はどこでしょう？","answer":"札幌","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"1993年に日本で初めて登録された世界自然遺産の一つである、世界最大級のブナの天然林が広がる山地は何でしょう？","answer":"白神山地","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"749年に聖武天皇の時代に使われた、日本初の漢字４文字の元号は何でしょう？","answer":"天平感宝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"1940年に日本で初めて蛍光灯が設置された、別名｢斑鳩寺｣とも呼ばれる寺院は何でしょう？","answer":"法隆寺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"1912年に日本人として初めて南極大陸を探検した、南極大陸のロス棚氷の海岸にもその名を残している人物は誰でしょう？","answer":"白瀬矗","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"大阪毎日新聞の論説顧問だった西村真琴によって設計された、右手にはペン、左手にはライトを持つ日本初のロボットは何でしょう？","answer":"學天則","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"日本初の和歌集と言われているのは万葉集ですが、日本初の勅撰和歌集と言われているのは何でしょう？","answer":"古今和歌集","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"日本初の漢詩集と言われているのは懐風藻ですが、日本初の勅撰漢詩集と言われているのは何でしょう？","answer":"凌雲集","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"日本初の女子プロボウリングの公認パーフェクトゲームを記録し、｢和製ジャンヌ・ダルク｣という愛称が付けられた女子プロボウラーは誰でしょう？","answer":"中山律子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nihonhatsu/","question":"1967年に日本で初めて自動改札機が設置された、大阪府にある阪急電鉄の駅は何でしょう？","answer":"北千里駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz38/","question":"8月23日を「これ」の日としている、16、17歳の少年が中心となる会津藩が組織した部隊は何でしょう？","answer":"白虎隊","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz38/","question":"1996年8月24日に生まれた、ゆかや跳馬の技に「シライ」という技をのこした体操選手は誰でしょう？","answer":"白井健三","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz38/","question":"1993年8月26日に開通した、芝浦とお台場を結ぶつり橋は何でしょう？","answer":"レインボーブリッジ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz38/","question":"1969年8月27日に第1作が公開された、渥美清演じる車寅次郎を主人公とする映画シリーズは何でしょう？","answer":"男はつらいよ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz38/","question":"8月28日を「テレビCMの日」としていますが、この「ＣＭ」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"コマーシャルメッセージ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz38/","question":"8月29日をこの県の記念日としている、日本の都道府県を書いたときに唯一四季の漢字が入るのはどこでしょう？","answer":"秋田県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-neoki/","question":"心配することが無く、安心して寝ることをことわざで何を高くして寝ると言うでしょう？","answer":"枕（を高くして寝る）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-neoki/","question":"レム睡眠とノンレム睡眠のうち、より深い眠りについているのはどちらでしょう？","answer":"ノンレム睡眠","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-neoki/","question":"うたた寝をしている際に、脳の誤った伝達により体がビクッと痙攣することを何と言うでしょう？","answer":"ジャーキング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-neoki/","question":"旅館やホテルなどで行われる、客室に電話をかけることによって起床することを目的とするサービスを何と言うでしょう？","answer":"モーニングコール/ウェークアップコール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-neoki/","question":"絵本『おやすみ、ロジャー』に登場するロジャーは何の動物のキャラクターでしょう？","answer":"うさぎ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-neoki/","question":"初夢に見ると縁起が良いとされる３つの物を指していることわざは何でしょう？","answer":"一富士二鷹三茄子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-neoki/","question":"これを我慢する際には「噛み殺す」と表現する、眠たいときや退屈な時などに起こる生理現象の一種は何でしょう？","answer":"あくび","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/answer_number/","question":"衆議院議員に立候補出来るのは満25歳以上ですが、参議院議員に立候補出来るのは満何歳以上でしょう？","answer":"30歳","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/answer_number/","question":"大相撲の本場所で、｢初日｣とは１日目を指しますが、｢千秋楽｣とは何日目を指すでしょう？","answer":"15日目","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/answer_number/","question":"ベートーヴェンが作曲した｢ピアノ・ソナタ｣のうち、『月光』という通称で呼ばれているのは第何番でしょう？","answer":"第14番","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/answer_number/","question":"タロットカードの内訳で、大アルカナのカードは全部で22枚ですが、小アルカナのカードは全部で何枚でしょう？","answer":"56枚","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/answer_number/","question":"俗に｢ダイム｣とも呼ばれ、アメリカ合衆国で流通している硬貨の中では最も直径が小さいのは何セントの硬貨でしょう？","answer":"10セント","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/answer_number/","question":"現在日本で流れているAMラジオの周波数は、何キロヘルツ間隔で割り当てられているでしょう？","answer":"9キロヘルツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/answer_number/","question":"日本版には｢命をかけた伝令｣と付けられている、第一次世界大戦のイギリス兵士の ある１日を描いた2019年公開の映画は何でしょう？","answer":"『1917』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/answer_number/","question":"途中で300段以上の階段になっているため日本で唯一車両が通行出来ない国道としても知られる、青森県にある国道は何号線でしょう？","answer":"339号線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-34/","question":"2020年8月17日に日本歴代最高気温タイの41.1℃を記録した静岡県の都市はどこでしょう？","answer":"浜松市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-34/","question":"第104回インディ500で個人2度目の優勝を果たした日本人のレーシングドライバーは誰でしょう？","answer":"佐藤琢磨","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-34/","question":"2025年の大阪・関西万博のロゴマーク最優秀作品に選ばれた作品を提出した、シマダタモツが代表を務めるグループは何でしょう？","answer":"TEAM INARI","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-34/","question":"2020年8月25日アフリカでの根絶を宣言した、日本語では「急性灰白髄炎」と呼ばれるウイルスは何でしょう？","answer":"ポリオ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/pairquiz/","question":"日本に生息している二種類のクマとは、ヒグマと何でしょう？","answer":"ツキノワグマ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/pairquiz/","question":"日本に生息している二種類のヤマネコとは、イリオモテヤマネコと何でしょう？","answer":"ツシマヤマネコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/pairquiz/","question":"京都府の仁和寺をはじめとする日本の数多くの寺に安置されている、二体の金剛力士像とは、阿形像と何でしょう？","answer":"吽形像","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/pairquiz/","question":"一般にアメリカの二大政党とは、共和党と何でしょう？","answer":"民主党","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/pairquiz/","question":"化学における幾何異性体を二つに分けると、シス型と何でしょう？","answer":"トランス型","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/pairquiz/","question":"紫宸殿の正面にある二つの木とは、桜と何でしょう？","answer":"橘","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/constellation/","question":"ラテン語で「小さな王」を意味する、1等星の中で最も暗い、しし座のα星は何でしょう？","answer":"レグルス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/constellation/","question":"ラテン語で「小さい雌ヤギ」という意味がある、ぎょしゃ座のα星は何でしょう？","answer":"カペラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/constellation/","question":"ラテン語で「不思議な」を意味する、漫画『恋する小惑星』の主人公の名前にもなっている、くじら座にある変光星は何でしょう？","answer":"ミラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/island/","question":"淡水湖の中にある島としては世界最大であるカナダの島はどこ？","answer":"マニトゥーリン島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/island/","question":"北極海に存在する世界最大の無人島はどこ？","answer":"デヴォン島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/island/","question":"監獄島などの別名で知られる、サンフランシスコ湾に位置する島は何？","answer":"アルカトラズ島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/island/","question":"ゼウスが子供の頃隠れたとされるディクテオン洞窟がある島はどこ？","answer":"クレタ島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/island/","question":"イザナギノミコト・イザナミノミコトによる国生み神話で知られ、神々がつくり出した最初の島はなに？","answer":"オノゴロ島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/island/","question":"アポローンを生んだ島で、エーゲ海周辺のポリスがアテナイを盟主として同盟を結んだことで知られる島はどこ？","answer":"デロス島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/island/","question":"旧称をベドロー島という、自由の女神像があることで知られるニューヨークの島はどこ？","answer":"リバティ島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz39/","question":"8月30日を語呂合わせから「矢沢の日」と言われていますが、この由来となったミュージシャンは誰でしょう？","answer":"矢沢永吉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz39/","question":"2007年8月31日にソフトウェアが発売された、「未来から来た初めての音」が由来であるボーカロイドは何でしょう？","answer":"初音ミク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz39/","question":"1995年9月1日に秋川市と五日市町が合併して誕生した、東京都にあるひらがなが使われている市はどこでしょう？","answer":"あきる野市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz39/","question":"9月2日を「これ」の日としている、正式名称を「当せん金付証票」というくじを何くじというでしょう？","answer":"宝くじ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz39/","question":"1936年9月3日に生まれた、代表作に『漂流教室』『まことちゃん』がある漫画家は誰でしょう？","answer":"楳図かずお","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz39/","question":"9月4日を「くじらの日」とされていますが、くじらの肉と水菜を用いて作られた鍋のことを何鍋というでしょう？","answer":"はりはり鍋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz39/","question":"9月5日を「石炭の日」とされていますが、石油・石炭・天然ガスなど、動物や植物の遺骸が変化して生成した燃料を何燃料というでしょう？","answer":"化石燃料","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/higashinokeigo/","question":"東野圭吾も審査員を担当していた、自身も『容疑者Xの献身』で受賞している、菊池寛によって創設された文芸賞は何でしょう？","answer":"直木（三十五）賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/higashinokeigo/","question":"青年・成瀬純一の脳移植を描いた東野圭吾の小説とグレゴール・ザムザが巨大な虫になるフランツ・カフカの小説に共通するタイトルは何でしょう？","answer":"『変身』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/higashinokeigo/","question":"東野圭吾の作品「加賀恭一郎シリーズ」において、三作目のタイトルは『どちらかが彼女を殺した』ですが、五作目のタイトルは何でしょう？","answer":"『私が彼を殺した』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/higashinokeigo/","question":"絵は杉田比呂美が担当している、東野圭吾が唯一刊行している児童向けの絵本は何でしょう？","answer":"『サンタのおばさん』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-18genso/","question":"ずばり、「希ガス」とは元素周期表で何族の元素を指しているでしょう？","answer":"18族","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-18genso/","question":"熱を伝えにくい性質を活かして電球やストロボなどに封入されている、原子番号36、元素記号Krの元素は何でしょう？","answer":"クリプトン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-18genso/","question":"これを封入したランプは白く明るい光を放つため、内視鏡や自動車のヘッドライトなどに使用されている、原子番号54、元素記号Xeの元素は何でしょう？","answer":"キセノン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-18genso/","question":"ドイツの物理学者ドルンにより発見され、その後「ラジウムから放射されるもの」という意味の名が付けられた、原子番号86、元素記号Rnの元素は何でしょう？","answer":"ラドン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-18genso/","question":"2017年にはロモノーソフ金メダルを受賞しているロシアの物理学者で、118番元素であるオガネソンの名前の由来となったことで知られるのは誰でしょう？","answer":"ユーリイ・オガネシアン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-18genso/","question":"Ar、Kr、Ne、Xeといった希ガス元素を発見し研究した功績で、1904年にノーベル化学賞を受賞した人物は誰でしょう？","answer":"ウィリアム・ラムゼー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/accessory/","question":"入学式や卒業式などフォーマルな場で目にすることが多い、ドレスや洋服の胸元に付ける花飾りのことを何というでしょう？","answer":"コサージュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/accessory/","question":"その形がある果物に似ていることから名付けられた、髪の毛を挟んで留めておくためのアクセサリーのことを何クリップというでしょう？","answer":"バナナクリップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/accessory/","question":"「つまみ」「平打ち」「玉」などの種類がある、結った髪に挿して使う日本の伝統的な装身具といえば何でしょう？","answer":"かんざし","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/accessory/","question":"「窒息させる」という意味の英単語が名前の由来となっている、首にぴったりと沿うような短いネックレスのことを何というでしょう？","answer":"チョーカー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/accessory/","question":"耳に付けるアクセサリーで、耳たぶを挟むタイプのものを「イヤリング」と呼ぶのに対し、耳の軟骨部分に引っ掛けるタイプのものを何と呼ぶでしょう？","answer":"イヤーカフ（イヤーカフス）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/accessory/","question":"乃木坂46の曲中では「大きな蝶」に例えられている、バネの付いた金属製の留め具で髪の毛を挟むアクセサリーといえば何でしょう？","answer":"バレッタ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/accessory/","question":"トルストイの小説『復活』に登場する女性の名前が由来となっている、頭に着ける装身具といえば何でしょう？","answer":"カチューシャ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/accessory/","question":"指輪の中でも、指の根本ではなく第一関節と第二関節の間にはめるものを何リングというでしょう？","answer":"ファランジリング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/accessory/","question":"ネックレスをその長さにより5種類に分けたとき、「マチネ」より長く「ロープ」より短いものを何というでしょう。","answer":"オペラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/novelnakami/","question":"サン＝テグジュペリの小説『星の王子さま』で、王子は地球に来るまでにいくつの星を旅したと語られているでしょう？","answer":"６つ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/novelnakami/","question":"森鴎外の小説『舞姫』で、主人公の太田豊太郎が留学していた国はどこでしょう？","answer":"ドイツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/novelnakami/","question":"中島敦の小説『山月記』で、主人公の李徴が姿を変えた動物は何でしょう？","answer":"虎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/novelnakami/","question":"ヴェルヌの小説『海底二万里』で、謎の人物とされるネモ船長が乗っている潜水艦の名前は｢何号｣でしょう？","answer":"ノーチラス号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/novelnakami/","question":"又吉直樹の小説『火花』で、主人公の徳永と相方の山下で結成されているお笑いコンビの名前は何でしょう？","answer":"スパークス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/novelnakami/","question":"夏目漱石の小説『吾輩は猫である』で、主人公である猫の飼い主の名前は何でしょう？","answer":"珍野苦沙弥","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/novelnakami/","question":"メルヴィルの小説『白鯨』で、主人公が乗っていた捕鯨船を最終的に破壊した白いクジラは何という通称で呼ばれていたでしょう？","answer":"モビー・ディック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/novelnakami/","question":"芥川龍之介の小説『杜子春』で、主人公の杜子春が弟子入りを請願した仙人の名前は何でしょう？","answer":"鉄冠子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz40/","question":"2016年に9月6日を「この人」の日と認定された、代表曲に『愛のメモリー』がある歌手は誰でしょう？","answer":"松崎しげる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz40/","question":"1963年9月8日に生まれた、浜田雅功と共にダウンタウンを構成するお笑い芸人は誰でしょう？","answer":"松本人志","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz40/","question":"9月9日を「世界占いの日」とされていますが、この由来の一つである、1999年に人類が滅ぶ大予言で有名なフランスの人物は誰でしょう？","answer":"ノストラダムス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz40/","question":"9月10日を「これ」の放送記念日とされている、クーラー、カーと共に新・三種の神器の「３C」に数えられる電化製品は何でしょう？","answer":"カラーテレビ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz40/","question":"9月11日をアメリカでは「緊急番号の日」としていますが、これを制定した人物であるハリウッド俳優の経験を持つ第40代アメリカ大統領は誰でしょう？","answer":"ロナルド・レーガン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz40/","question":"2005年9月12日には香港の「これ」が開園した、日本では千葉県浦安市にあるテーマパークは何でしょう？","answer":"ディズニーランド（ディズニーリゾート）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz41/","question":"1970年3月15日から9月13日まで開かれていた万国博覧会は日本のどこの都道府県で開かれていたでしょう？","answer":"大阪","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz41/","question":"2001年9月14日に発売された、箱形のボディが特徴的な任天堂のゲームハードは何でしょう？","answer":"ニンテンドーゲームキューブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz41/","question":"2018年9月16日に引退した、『NEVER END』『CAN YOU CELEBRATE?』などの代表曲がある歌手は誰でしょう？","answer":"安室奈美恵","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz41/","question":"1996年9月17日に生まれたという設定の、小山宙哉の漫画『宇宙兄弟』に登場する南波兄弟の弟は誰でしょう？","answer":"南波日々人（ヒビト）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz41/","question":"日本では9月18日を「これ」の日としている、大根の種子から発芽して双葉出たものを何大根というでしょう？","answer":"かいわれ大根","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz41/","question":"亡くなった9月19日を「糸瓜忌」という、「柿くへば鐘が鳴るなり法隆寺」という俳句を詠んだ日本の俳人は誰でしょう？","answer":"正岡子規","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"400のローマ数字やコンパクトディスクを表すアルファベット2文字は何でしょう？","answer":"ＣＤ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"ポケットビリヤードで、ゲーム開始時に行われる最初のショットのことを、何ショットというでしょう？","answer":"ブレイク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"プロサッカーリーグの愛称で、日本はＪリーグですが、韓国は何でしょう？","answer":"Ｋリーグ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"和名を「オランダセキチク」という、母の日に送ることで知られているナデシコ科の花は何でしょう？","answer":"カーネーション","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"キングオブコント2017の優勝経験がある、ボケの山内健司とツッコミの濱家隆一からなるお笑いコンビは何でしょう？","answer":"かまいたち","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"ラブ、カーテン、モーニング、ナースの後ろにつく、「呼びかけ」を意味する英単語は何でしょう？","answer":"コール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"ハワイ語で「レアヒ」と呼ばれている、オアフ島にある火山を宝石の名前を使って何というでしょう？","answer":"ダイヤモンドヘッド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"虫を表す英語で、「フライ」といえば「蝿」ですが、「ドラゴンフライ」といえば何でしょう？","answer":"トンボ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"トランプゲーム「ポーカー」の役で、同じ種類のスートが5枚あるものを何というでしょう？","answer":"フラッシュ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"卵巣を干したものは口子、腸などの内臓を塩辛にしたものはこのわたと呼ばれる棘皮動物の一つは何でしょう？","answer":"なまこ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"「近代彫刻の父」と呼ばれている、「カレーの市民」「考える人」の作者である彫刻家は誰でしょう？","answer":"オーギュスト・ロダン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"芸能人のヒャダイン、辰巳琢郎、宇治原史規といえば共通する出身大学はどこでしょう？","answer":"京都大学","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"黄道十二星座をひらがな表記にしたとき、「し」が使用されているのはおうし座と何座でしょう？","answer":"獅子座","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"江戸時代に制定された五街道のうち、漢字三文字で表されるのは東海道とどこでしょう？","answer":"中山道","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"空港コードの「KIX」からキックスとも呼ばれる、人工島に浮かぶ大阪府の国際空港は何でしょう？","answer":"関西国際空港","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"歴代国民栄誉賞受賞者の中で最年少である、2018年平昌オリンピック・フィギュアスケート男子で優勝し金メダルを獲得した選手は誰でしょう？","answer":"羽生結弦","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"正方形には２本、五角形には５本ある、多角形で隣り合わない２つの頂点を結ぶ線分を何というでしょう？","answer":"対角線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"第二次世界大戦中のリトアニアで、ナチスの迫害を逃れたユダヤ人にビザを発給した、「日本のシンドラー」とも呼ばれた外交官は誰でしょう？","answer":"杉原千畝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quiz-20/","question":"和名を「ワニナシ」という、豊富な脂肪分があることから「森のバター」と呼ばれる果物は何でしょう？","answer":"アボカド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-35/","question":"2020年9月16日に第99代内閣総理大臣に就任した、「令和おじさん」という愛称をもつ衆議院議員は誰でしょう？","answer":"菅義偉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-35/","question":"2020年にヘリウムガスを使った際のワニの鳴き声の変化を調べたことによりイグノーベル音響学賞を受賞した、京都大学霊長類研究所の准教授は誰でしょう？","answer":"西村剛","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/konigsberg/","question":"「ケーニヒスベルクの橋の問題」の舞台となった「ケーニヒスベルク」は現在のこの地域にあたる、ヨーロッパにあるロシアの飛び地は何州でしょう？","answer":"カリーニングラード州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/konigsberg/","question":"「ケーニヒスベルクの橋の問題」において、街に掛かっている橋の数は合計で何本でしょう？","answer":"7本","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/konigsberg/","question":"「ケーニヒスベルクの橋の問題」を解く際に用いられたとされている、組み合わせの問題を簡潔に記述するための理論を、何理論というでしょう？","answer":"グラフ理論","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/manda/","question":"退職する経営陣に退職金を支払わなければならないことを利用し、退職金を高く設定することで買収意欲を低下させて敵対的買収を防ぐ方法を何というでしょう？","answer":"ゴールデンパラシュート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/manda/","question":"自社の経営陣が自社の株式を買い取ることで敵対的買収を防ぐ手法をアルファベット3文字で何というでしょう？","answer":"MBO(Managament Buyout)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/manda/","question":"敵対的買収をかけられた時、友好的な他企業に買収してもらうことでその買収を防ぐ経営手法のことを「白馬の騎士」を意味する英語から何というでしょう？","answer":"ホワイトナイト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/manda/","question":"敵対的買収をかけられた場合に対策として設定される、経営権が変わった場合に制限や他社との契約解除が発動される条項のことを何というでしょう？","answer":"チェンジ・オブ・コントロール条項","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/manda/","question":"敵対的買収の標的になった場合に、マスコミなどを通じて買収者側の社会的信用を低下させて買収意欲をなくすことで買収を防ぐ手法を何というでしょう？","answer":"ジューイッシュ・デンティスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/manda/","question":"敵対的買収が行われる可能性があるときに、買収される企業が逆に買収を仕掛ける手法を、あるゲームになぞらえて「何ディフェンス」というでしょう？","answer":"パックマンディフェンス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/manda/","question":"敵対的買収への対策で、取締役など役員の改選時期をずらすように決めて、買収後の役員選任をすぐに行えないようにする手法を何というでしょう？","answer":"スタッガードボード","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-mathquiz/","question":"6,28,496,8128などがこれに該当する、その数自身を除く約数の和がその数自身と等しくなる自然数のことを何というでしょう？","answer":"完全数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-mathquiz/","question":"空間の中で、２つの直線が平行でなく交わらないとき、２つの直線は何の位置にあるというでしょう？","answer":"ねじれの位置","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-mathquiz/","question":"英語では「mode」という、あるデータ群の中で最も多く出現する値を何というでしょう？","answer":"最頻値","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-mathquiz/","question":"日本人では小平邦彦が初の受賞を果たした、国際数学者会議において4年に1度、顕著な業績を上げた40歳以下の数学者に授与される賞は何でしょう？","answer":"フィールズ賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-mathquiz/","question":"三角形の三辺の長さから三角形の面積を求める公式のことを、証明したギリシャの数学者の名前をとって何の公式というでしょう？","answer":"ヘロンの公式","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-mathquiz/","question":"略称を「CMI」という、「ミレニアム懸賞問題」と呼ばれる７つの問題を発表したことで有名な、アメリカのマサチューセッツ州にある施設は何でしょう？","answer":"クレイ数学研究所","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-mathquiz/","question":"「ミレニアム懸賞問題」の７つの問題のうち、唯一解決されている問題は何でしょう？","answer":"ポアンカレ予想","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz42/","question":"日本では9月20日を「これ」の日としている、小豆などを小さい布袋に入れて縫い合わせたおもちゃを何というでしょう？","answer":"お手玉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz42/","question":"1976年9月21日に連載開始した、両津勘吉を主人公とする秋本治の漫画は何でしょう？","answer":"こちら葛飾区亀有公園前派出所","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz42/","question":"9月22日を「これ」の日としている、日本の男子プロバスケットボールリーグをアルファベット1文字で何リーグというでしょう？","answer":"Bリーグ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz42/","question":"1846年9月23日に発見された、太陽系の惑星の中で最も外側を公転している惑星は何でしょう？","answer":"海王星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz42/","question":"4月29日と9月24日を「これ」の日としている、イグサを用いて作られる、一般に和室に敷き詰められているものは何でしょう？","answer":"畳","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz42/","question":"日本では1936年9月25日に初めて達成した、野球で投手が無安打・無得点に抑え完封勝利することを何というでしょう？","answer":"ノーヒットノーラン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz42/","question":"9月26日を「ワープロ記念日」とされていますが、この「ワープロ」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"ワードプロセッサ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-36/","question":"キングオブコント2020で13代目キングに輝いた、福徳秀介と後藤淳平からなるお笑いコンビは何でしょう？","answer":"ジャルジャル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-36/","question":"高さが215mと、日本一高いバンジージャンプがあるのはどこの都道府県でしょう？","answer":"岐阜県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/myfavorite/","question":"『接吻』や『ユディト』などに代表されるように、金箔を多用して豪華絢爛な絵画を描いたオーストリアの画家は誰でしょう？","answer":"グスタフ・クリムト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/myfavorite/","question":"世界遺産サグラダ・ファミリアには蛇やトカゲの形のものが残っている、主にヨーロッパで雨どいの排水口としての役割を持つ彫刻を何と言うでしょう？","answer":"ガーゴイル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/myfavorite/","question":"銀行強盗が素顔を隠すために被ることでも知られている顔全体を覆う目出し帽の事を、発祥となったウクライナの都市の名前から何と言うでしょう？","answer":"バラクラバ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/myfavorite/","question":"スペイン語で｢救世主｣という意味がある、中央アメリカの中で唯一カリブ海に面していない国はどこでしょう？","answer":"エルサルバドル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/myfavorite/","question":"西暦578年に聖徳太子が百済から招いた宮大工の一人によって創業された、大阪市天王寺区に本社を置く世界最古とも呼ばれる企業は何でしょう？","answer":"金剛組","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/myfavorite/","question":"北欧神話では雷神トールとの戦いで相討ちとなった、｢世界蛇｣という異名を持つ毒蛇の怪物は何でしょう？","answer":"ヨルムンガンド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/myfavorite/","question":"｢けふのうちにとほくへいつてしまふわたくしのいもうとよ｣という書き出しで始まる、宮沢賢治が妹トシの死を悼んで著した詩は何でしょう？","answer":"『永訣の朝』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-sekaiisan/","question":"その名称は司馬遷の『史記』にその長さが「万余里」と記されたことに由来する、1987年に世界文化遺産に登録された、中国にある城壁の遺跡は何でしょう？","answer":"万里の長城","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-sekaiisan/","question":"世界文化遺産「ラリベラの岩の聖堂群」にある11個の聖堂の中で作られたのが最も新しい、十字型の箱のような形をしている聖堂の名前は何でしょう？","answer":"ギョルギス聖堂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasyquiz/","question":"英語では「English」という、世界中で広く使われている言語は何でしょう？","answer":"英語","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasyquiz/","question":"夏目漱石の小説『吾輩は猫である』の書き出しは何でしょう？","answer":"吾輩は猫である。","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasyquiz/","question":"『ドラえもん』に登場する、青いネコ型ロボットの名前は何でしょう？","answer":"ドラえもん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasyquiz/","question":"那覇市に県庁を置くのは沖縄県ですが、鹿児島市に県庁を置くのは何県でしょう？","answer":"鹿児島県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasyquiz/","question":"1221年に起こった争いを、そのときの元号が「承久」であったことから何の乱というでしょう？","answer":"承久の乱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/veryeasyquiz/","question":"日本昔話の『桃太郎』の中で、桃太郎が生まれた果物は何でしょう？","answer":"桃","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz43/","question":"1970年9月27日に生まれた、2018年には井山裕太と共に国民栄誉賞を授与された将棋棋士は誰でしょう？","answer":"羽生善治","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz43/","question":"1982年9月28日に生まれた、2015年には歌手の福山雅治と結婚した女優は誰でしょう？","answer":"吹石一恵","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz43/","question":"9月29日を「これ」の日としている、片方の前足を上げ、手招きの姿をしている猫の置物を何というでしょう？","answer":"招き猫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz43/","question":"9月30日が誕生日である、『ソードアート・オンライン』に登場するヒロインといえば誰でしょう？","answer":"結城明日奈（アスナ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz43/","question":"10月1日を「これ」の日としている、調味料の「さしすせそ」の「せ」に当たるものは何でしょう？","answer":"醤油","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz43/","question":"10月2日を「これ」の日としている、木綿、絹ごしなどの種類がある大豆製品は何でしょう？","answer":"豆腐","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz43/","question":"10月3日を「これ」の日としている、やなせたかしの絵本に登場するアンパンでできた顔を持つキャラクターは誰でしょう？","answer":"アンパンマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ikemen/","question":"「いつものメンバー」や「いつもの面子」を省略した若者言葉は何でしょう？","answer":"イツメン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ikemen/","question":"大勝軒の創業者である山岸一雄が開発・商品化したとされる、麺をつゆにつけて食べるスタイルの麺類は何でしょう？","answer":"つけ麺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ikemen/","question":"首都をサナアに置いている、中東の共和制国家はどこでしょう？","answer":"イエメン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ikemen/","question":"創業時から〇に「伊」の筆文字が入ったロゴマークを使用している百貨店はどこでしょう？","answer":"伊勢丹","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ikemen/","question":"「魅力的な人、面貌が魅力的な人」の事を指す、「イケてるメンズ」を略した言葉は何でしょう？","answer":"イケメン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz44/","question":"10月4日を「これ」の日としている、漢字では魚へんに「弱」と書く魚は何でしょう？","answer":"イワシ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz44/","question":"10月5日を「これ」の日としている、「リスボン」や「ユーレカ」などの種類がある果物は何でしょう？","answer":"レモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz44/","question":"1969年10月6日に千葉県松戸市役所に設置された、市民の声に素早く対応するための部署は「何課」でしょう？","answer":"すぐやる課","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz44/","question":"毎年10月7日から3日間開催される、長崎県の諏訪神社で行われる秋季大祭を何というでしょう？","answer":"長崎くんち","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz44/","question":"10月8日を「これ」の日としている、漢字では「足袋」と書く履物は何でしょう？","answer":"たび","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz44/","question":"10月9日を「これ」の日としている、「大いなる文字」という意味がある朝鮮半島で使われている文字の一種は何でしょう？","answer":"ハングル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz44/","question":"10月10日を「これ」の日としている、「ビンナガ」「キハダ」「メバチ」などの種類がいる魚は何でしょう？","answer":"マグロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-38/","question":"中土佐町にある松下商店が世界初の養殖に成功したエビの一種は何でしょう？","answer":"テナガエビ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-38/","question":"2020年9月28日に東京ディズニーランドにオープンした、宇宙をテーマにしたポップコーン専門店は何でしょう？","answer":"ビッグポップ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse/","question":"α細胞からはグルカゴン、β細胞からはインスリンを分泌する膵臓の組織を、発見者であるドイツの病理学者から何と呼ぶでしょう？","answer":"ランゲルハンス島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse/","question":"1603年に江戸時代が始まった時、徳川家康を征夷大将軍に任命した天皇は誰でしょう？","answer":"後陽成天皇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse/","question":"フランス語で「古い体制」という意味がある、フランス革命以前のブルボン朝による政治体制を指す言葉は何でしょう？","answer":"アンシャンレジーム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse/","question":"1966年にアメリカのニコラス・クリンチ率いる登山隊によって初めて登頂された、標高4892mと南極大陸で最も高い山は何でしょう？","answer":"ヴィンソン・マシフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse/","question":"意外な所で以前の恨みを晴らすという意味のことわざを「江戸の敵をどこで討つ」というでしょう？","answer":"長崎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse/","question":"このグループのファンは俗に「清掃員」と呼ばれる、代表曲に『プロミスザスター』や『TOMORROW』などがあるアイドルグループは何でしょう？","answer":"BiSH","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse/","question":"主要キャラクターが揃って踊る「ハルヒダンス」が有名な、アニメ『涼宮ハルヒの憂鬱』の第１期のエンディング曲は何でしょう？","answer":"『ハレ晴レユカイ』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse/","question":"安全性を高めるために緩衝材などが入っている事も多い、ガードレールの端にある丸まった部分を何というでしょう？","answer":"袖ビーム（袖レール）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gunmakentei/","question":"榛名湖や白衣観音などの観光名所で知られる、中曽根康弘や福田康夫など多数の総理大臣経験者の出身地でもある群馬県にある市はどこでしょう？","answer":"高崎市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gunmakentei/","question":"フランス人技師ポール・ブリューナの指導によって群馬県に設立された、日本初の器械製糸工場は何でしょう？","answer":"富岡製糸場","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gunmakentei/","question":"十返舎一九の著書にも登場している、兵庫県の有馬温泉、岐阜県の下呂温泉に並ぶ日本三名湯の一つとして数えられている群馬県の温泉は何でしょう？","answer":"草津温泉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gunmakentei/","question":"歌曲『夏の思い出』では「夏が来れば思い出す」と歌われている、福島県・新潟県・群馬県の県境に位置する湿地は何でしょう？","answer":"尾瀬","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gunmakentei/","question":"上毛かるたでは「日本の名湯」と詠まれている、365段の石段で有名な群馬県渋川市にある温泉街は何でしょう？","answer":"伊香保温泉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gunmakentei/","question":"その名前は「温泉」を意味する英語に由来する、正田醤油スタジアムを本拠地とするJリーグに加盟している群馬県のサッカークラブチームは何でしょう？","answer":"ザスパクサツ群馬","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/gunmakentei/","question":"その色合と希少価値から「幻の黄色いリンゴ」とも呼ばれる、「あかぎ」と「ふじ」を交配させた群馬県沼田市の特産品となっているリンゴの品種は何でしょう？","answer":"ぐんま名月","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz45/","question":"10月11日を「これ」の日とされている、片目をつぶって合図を送ることを何というでしょう？","answer":"ウインク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz45/","question":"アメリカでは10月12日にこの人物の名前を冠した祝日がある、新大陸を発見したイタリアの航海者は誰でしょう？","answer":"クリストファー・コロンブス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz45/","question":"10月13日を「これ」の日としている、「十三里」の別名もある芋の一種は何でしょう？","answer":"サツマイモ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz45/","question":"1973年10月14日に生まれた、2013年には菅野美穂と結婚した俳優は誰でしょう？","answer":"堺雅人","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz45/","question":"1991年10月16日に生まれた、2010年にはNHK連続テレビ小説『てっぱん』の主役に起用された女優は誰でしょう？","answer":"瀧本美織","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz45/","question":"1996年10月17日に国連に加盟した、周りを南アフリカ共和国に囲まれたアフリカ大陸の国はどこでしょう？","answer":"レソト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-39/","question":"2019年に世界で最も売れた「チョコレートでコーティングされたビスケット」として、ギネス世界記録に認定された江崎グリコのスティック菓子は何でしょう？","answer":"ポッキー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/miyabemiyuki/","question":"第120回直木賞を受賞した、荒川区の高級マンションで起こった殺人事件を題材とした宮部みゆきの小説は何でしょう？","answer":"理由","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/miyabemiyuki/","question":"第26回オール讀物推理小説新人賞を受賞した、「この子誰の子」「サボテンの花」など計5編を収録した短編集である、宮部みゆきのデビュー作は何でしょう？","answer":"我らが隣人の犯罪","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/miyabemiyuki/","question":"アニメ映画化された際はその声を松たか子が演じた、宮部みゆきの小説『ブレイブ・ストーリー』の主人公である少年は誰でしょう？","answer":"ワタル（三谷亘）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/miyabemiyuki/","question":"宮部みゆきの小説『模倣犯』の登場人物・前畑滋子を主人公とした、2005年から2006年まで産経新聞にて連載されていた宮部みゆきの小説は何でしょう？","answer":"楽園","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/miyabemiyuki/","question":"続編として『日暮し』、『おまえさん』がある、2014年にはNHK木曜時代劇でドラマ化された宮部みゆきの小説は何でしょう？","answer":"ぼんくら","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/miyabemiyuki/","question":"1990年と2011年に2度ドラマ化されている、第2回日本推理サスペンス大賞を受賞した小説は『何はささやく』でしょう？","answer":"魔術","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-animal/","question":"牡蠣などの二枚貝を食べる習性から英語ではオイスターキャッチャーと呼ばれる、日本では冬鳥として九州などで見られるアイルランドの国鳥は何でしょう？","answer":"都鳥(みやこどり)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-animal/","question":"猿も食べることから別名を「サルクイワシ」ともいう、頭に生える褐色の冠羽が特徴的なフィリピンの国鳥にもなっている鳥は何でしょう？","answer":"フィリピンワシ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-animal/","question":"その名前は旧約聖書に出てくる巨人ゴリアテに由来している、カメルーンや赤道ギニアに生息している世界最大のカエルは何でしょう？","answer":"ゴライアスガエル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-animal/","question":"オランダ語で「ヘラジカ」という意味の言葉を語源とする、別名「オオカモシカ」とも呼ばれるレイヨウ類最大の動物は何でしょう？","answer":"エランド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-animal/","question":"日本では単に「キャバリア」と呼ばれる、その名の通りチャールズ1世、チャールズ2世に溺愛されていたことで知られる犬種は何でしょう？","answer":"キャバリア・キング・チャールズ・スパニエル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-animal/","question":"その身の臭いから別名「ションベンタレ」とも呼ばれる、体表の縞が鷹の羽に似ていることから名前が付けられた魚は何でしょう？","answer":"タカノハダイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz46/","question":"10月18日は「これ」の記念日とされている、プラスチック製の輪を腰で回して遊ぶ道具は何でしょう？","answer":"フラフープ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz46/","question":"10月19日は「これ」の日としている、「育児を楽しむ男性」を指す総称として使われる言葉は何でしょう？","answer":"イクメン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz46/","question":"1999年10月20日にテレビアニメが放送開始した、モンキー・Ｄ・ルフィを主人公とする尾田栄一郎の漫画は何でしょう？","answer":"ONE PIECE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz46/","question":"10月22日を「これ」の日としている、日本語では「落下傘」という、大気中を降下する際に落下速度を落とす道具は何でしょう？","answer":"パラシュート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz46/","question":"10月24日を「これ」の日としている、バターの代用品として発明された食品は何でしょう？","answer":"マーガリン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-40/","question":"2020年10月20日の配信ライブで初めてメディアに素顔を明かした、『irony』『コネクト』などの代表曲があるユニットは何でしょう？","answer":"ClariS","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-40/","question":"2020年10月20日発表のオリコンで、「オリコン週間音楽ランキング1位獲得数 史上最多7冠」を達成した女性歌手は誰でしょう？","answer":"LiSA","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/todouhukenjun/","question":"都道府県名を五十音順に並べたとき、愛知県に次いで2番目になるのはどこでしょう？","answer":"青森県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/todouhukenjun/","question":"都道府県名を五十音順に並べたとき、1番最後になるのはどこでしょう？","answer":"和歌山県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/todouhukenjun/","question":"都道府県名を面積が広い順に並べたとき、3番目になるのはどこでしょう？","answer":"福島県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanrecordawards/","question":"2019年に第61回日本レコード大賞を受賞した、作詞・作曲・米津玄師、歌・Foorinの楽曲は何でしょう？","answer":"パプリカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanrecordawards/","question":"第32回日本レコード大賞をポップス・ロック部門で受賞した、アニメ『ちびまる子ちゃん』初代EDとして歌われた楽曲は何でしょう？","answer":"おどるポンポコリン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanrecordawards/","question":"第42回日本レコード大賞を『TSUNAMI』で受賞した、その他の代表曲に『真夏の果実』や『勝手にシンドバッド』があるグループは何でしょう？","answer":"サザンオールスターズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanrecordawards/","question":"第59回日本レコード大賞を受賞した乃木坂46の楽曲は『インフルエンサー』ですが、第60回日本レコード大賞を受賞した乃木坂46の楽曲は何でしょう？","answer":"シンクロニシティ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanrecordawards/","question":"元々は作曲家の中村八大の第一子誕生祝いに永六輔がプレゼントした曲である、第5回日本レコード大賞を受賞した梓みちよの楽曲は何でしょう？","answer":"こんにちは赤ちゃん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanrecordawards/","question":"ずばり、第1回日本レコード大賞を受賞した水原弘の楽曲は何でしょう？","answer":"黒い花びら","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/japanrecordawards/","question":"日本レコード大賞受賞曲の内、タイトルが漢字3文字のものは、『襟裳岬』、『北酒場』とあと1つは何でしょう？","answer":"無言坂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz47/","question":"1964年10月25日に生まれた、代表作に『夜のピクニック』『蜜蜂と遠雷』がある作家は誰でしょう？","answer":"恩田陸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz47/","question":"10月26日を「これ」の日とされている、「富有」「次郎」などの品種がある果物は何でしょう？","answer":"柿","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz47/","question":"10月27日を「テディベアズ・デー」とされていますが、テディベアの名前の由来となった、アメリカの第26代大統領は誰でしょう？","answer":"セオドア・ルーズベルト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz47/","question":"10月28日を「ABC」の日とされていますが、アメリカ三大テレビネットワークと呼ばれているのはABC、NBCとあと一つは何でしょう？","answer":"CBS","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz47/","question":"1988年10月29日に発売された、製品には「16-BIT」と書かれているセガのゲーム機は何でしょう？","answer":"メガドライブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz47/","question":"10月30日を「これ」の日としている、俗に「TKG」とも略される食べ物は何でしょう？","answer":"たまごかけごはん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-41/","question":"2020年10月28日に卒業コンサートを行った、愛称を「まいやん」という乃木坂46のメンバーは誰だったでしょう？","answer":"白石麻衣","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-yukigassen/","question":"スポーツ雪合戦で、試合に出場できる選手は1チーム何人でしょう？","answer":"7人","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-yukigassen/","question":"1988年にスポーツ雪合戦が考案された北海道の町で、昭和新山や有珠山といった火山があることで知られるのはどこでしょう？","answer":"壮瞥町","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-yukigassen/","question":"スポーツ雪合戦では、1セット何分で試合が行われるでしょう？","answer":"3分","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-yukigassen/","question":"スポーツ雪合戦で、1セットあたりに使える雪球はいくつでしょう？","answer":"90個","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cosmetics/","question":"主にアニオン型、ノニオン型、アンホ型、カチオン型がある、幅広い化粧品に配合されている成分を“何”剤というでしょう？","answer":"界面活性","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cosmetics/","question":"日本ではアイシャドウに配合されているが、北欧やアメリカなどでは配合が禁止されている染料は何でしょう？","answer":"タール色素","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nationalhighway/","question":"東京・日本橋から大阪・梅田までを結び、主要幹線道路となっているのは国道何号でしょう？","answer":"国道1号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nationalhighway/","question":"東京・日本橋から青森市までを結び、陸上区間のみでは日本一の長さを誇る国道は国道何号でしょう？","answer":"国道4号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nationalhighway/","question":"神戸港と国道2号線を結ぶ、延長187.1mと、日本一短い国道は国道何号でしょう？","answer":"国道174号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nationalhighway/","question":"札幌市から旭川市を結ぶ、その途中に29.2kmという日本一長い直線区間があるのは国道何号でしょう？","answer":"国道12号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nationalhighway/","question":"群馬県の新須川橋交差点から新潟県の寺町交差点までを結ぶ、その途中に2172mという国道の中で日本一標高の高い地点があるのは国道何号でしょう？","answer":"国道292号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nationalhighway/","question":"一部が階段と歩道で車両通行不能区間があり、「階段国道」として知られるのは国道何号でしょう？","answer":"国道339号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nationalhighway/","question":"田中耕一や梶田隆章など、ノーベル賞を受賞した人に所縁がある場所を結ぶことから、「ノーベル街道」として知られる国道は国道何号でしょう？","answer":"国道41号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nationalhighway/","question":"沖縄県糸満市から那覇市までを結ぶ、日本の国道として最大の番号をもつのは国道何号でしょう？","answer":"国道507号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nationalhighway/","question":"海上区間の延長と海上を含む総延長が日本一長い国道で、2桁の番号をもつ中で最も大きい数字をもつのは国道何号でしょう？","answer":"国道58号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz48/","question":"11月1日を「これ」の日としている、6点式のものをルイ・ブライユが開発した、目の不自由な人が使用する記号文字を漢字2文字で何というでしょう？","answer":"点字","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz48/","question":"11月2日をこの記念日としている、兵庫県の甲子園球場を本拠地とする野球チームはどこでしょう？","answer":"阪神タイガース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz48/","question":"もとの明治節にあたる、11月3日に定められている国民の祝日の一つは何でしょう？","answer":"文化の日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz48/","question":"1963年11月4日に生まれた、自伝的小説『東京タワー～オカンとボクと、時々、オトン～』があるマルチタレントは誰でしょう？","answer":"リリー・フランキー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz48/","question":"11月5日は「いいりんご」の日とされていますが、りんごの生産量が1位の都道府県はどこでしょう？","answer":"青森県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz48/","question":"11月6日は「アパート」の記念日とされていますが、藤子不二雄や手塚治虫など有名な漫画家が住んでいた東京都豊島区に存在したアパートは何でしょう？","answer":"トキワ荘","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz48/","question":"11月7日を「これ」の日とされている、カカオ粉末にミルクや砂糖などを加えて溶かした飲み物を何というでしょう？","answer":"ココア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-42/","question":"『日経トレンディ』が選ぶ、「2020年ヒット商品ベスト30」の1位に選ばれた吾峠呼世晴の漫画は何でしょう？","answer":"鬼滅の刃","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse1/","question":"2009年の大河ドラマ『天地人』の主人公である、「愛」という漢字を掲げた兜を合戦時に被っていたことで知られる戦国武将は誰でしょう？","answer":"直江兼続","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse1/","question":"別名「千仏洞」とも呼ばれ、古代中国の貴重な資料が収められた「敦煌文献」が発見された事でも知られる、中国の甘粛省にある世界遺産は何でしょう？","answer":"莫高窟","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse1/","question":"『源氏物語』の全54帖のうち、最初の巻は『桐壺』ですが、最後の巻は何でしょう？","answer":"『夢浮橋』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse1/","question":"元々はガラスなどに絵付けする際の技法であった、紙と紙の間に絵の具などを挟んで模様を作る技法を何というでしょう？","answer":"デカルコマニー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse1/","question":"EXILEのメンバーであるパフォーマー・関口メンディーは日本とどこの国のハーフでしょう？","answer":"ナイジェリア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse1/","question":"アメリカのメジャーリーグで史上初のアフリカ大陸出身のメジャーリーガーとなった、トロント・ブルージェイズなどでプレーした選手は誰でしょう？","answer":"ギフト・ンゴエペ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse1/","question":"トルコ語で「凍らせたもの」という意味がある、非常によく伸びるのが特徴のアイスクリームを何というでしょう？","answer":"ドンドゥルマ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse1/","question":"かつてイギリスで5.5ポイントの大きさの文字をある宝石の名前で呼んでいた事に由来する、漢字のフリガナを指す言葉は何でしょう？","answer":"ルビ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse2/","question":"ある特定の条件下ではお湯が水よりも早く凍る現象を、発見したタンザニアの少年の名前から「何効果」というでしょう？","answer":"ムペンバ効果","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse2/","question":"イギリスの科学者フランシス・クリックによって提唱された、「遺伝情報はDNA、RNA、たんぱく質の順番で一方的に伝わる」という概念を何というでしょう？","answer":"セントラルドグマ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse2/","question":"第二次世界大戦中、幾度となくイギリス軍を巧みな戦術で壊滅させ、「砂漠の狐」という異名が付けられたドイツの陸軍軍人は誰でしょう？","answer":"エルヴィン・ロンメル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse2/","question":"『キングオブコント2020』では第３位に入賞した、鈴木もぐらと水川かたまりによるお笑いコンビは何でしょう？","answer":"空気階段","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse2/","question":"ポルトガル語で「小舟」という意味がある、酢でしめたサバを使った押し寿司を何というでしょう？","answer":"バッテラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse2/","question":"サブタイトルには「突然の幸福に戸惑わないために」と書かれている、宝くじで1000万円以上の当せん者に渡される本は何でしょう？","answer":"『【その日】から読む本』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz49/","question":"11月8日を「レントゲン」の日とされていますが、レントゲンが発見した電磁波をアルファベット1文字で何線というでしょう？","answer":"Ｘ線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz49/","question":"1953年11月9日に独立した、首都をプノンペンにおく東南アジアの国はどこでしょう？","answer":"カンボジア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz49/","question":"1890年11月10日に凌雲閣にて日本初の電動式の「これ」が設置された、日本語では「昇降機」という機械は何でしょう？","answer":"エレベーター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz49/","question":"11月11日を「これ」の日としている、「めふん」や「石狩鍋」に使用される魚は何でしょう？","answer":"鮭","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz49/","question":"2020年11月12日に発売された、ソニー・インタラクティブエンタテインメントの家庭用ゲーム機は何でしょう？","answer":"PlayStation5","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz49/","question":"1982年11月13日に生まれた、夫にはBACK-ONのボーカルであるKENJI03、妹に歌手のmisonoをもつ女性歌手は誰でしょう？","answer":"倖田來未","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz49/","question":"11月14日を「これ」の日としている、加齢に伴う症状の予防と治療を表す英語は何でしょう？","answer":"アンチエイジング","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"稲田康が作曲した、大手コンビニチェーン店のファミリーマートの入店時に流れる曲のタイトルは何でしょう？","answer":"『大盛況』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"「CD」は「コンパクト・ディスク」の略ですが、「DVD」は何という言葉の略でしょう？","answer":"デジタル・バーサタイル・ディスク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"2016年には「最も発行部数が多い単一漫画シリーズ」としてギネス記録に認定された、通称「こち亀」とも呼ばれる漫画は何でしょう？","answer":"こちら葛飾区亀有公園前派出所","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"中には『ローマの休日』でも有名な『真実の口』があることでも知られる、イタリアのローマにある教会は何でしょう？","answer":"サンタ・マリア・イン・コスメディン教会","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"病気になっても症状が現れにくいことから、「沈黙の臓器」とも呼ばれる人体の臓器は何でしょう？","answer":"肝臓","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"「フーテンの寅」の別名を持つ、映画シリーズ『男はつらいよ』で渥美清が演じた主人公の名前は何でしょう？","answer":"車寅次郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"互いに似ているもののことを、字形が似ている三つの漢字を使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"已己巳己","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"インドの首都はニューデリーですが、インドネシアの首都はどこでしょう？","answer":"ジャカルタ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"心理学を表す「サイコロジー」や物理学を表す「フィジックス」を英語で書いた時に、共通して頭文字として出てくるアルファベットは何でしょう？","answer":"P","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"岐阜県海津市はこの代表例として知られる、水害から集落を守るために周囲を囲んだ堤防やその集落自身のことを何というでしょう？","answer":"輪中(わじゅう)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"砂糖の原料にもなることから、「サトウダイコン」の異名を持つ、ビートの一種は何でしょう？","answer":"てんさい","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"12個を1とする単位は「ダース」ですが、12ダースを1とする単位は何でしょう？","answer":"グロス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"略して「FCV」と呼ばれる、水素と酸素から電気を作り出すことで走る自動車のことを何というでしょう？","answer":"燃料電池自動車","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"743年に発布された、国司の許しを得て開墾した土地の私有を認めた法律を何というでしょう？","answer":"墾田永年私財法","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"複雑な分数を積分する際にも使用される、1つの分数をいくつかの分数の足し算や引き算で表すことを漢字六文字で何というでしょう？","answer":"部分分数分解","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"日本に生息する2種類のヤマネコとはツシマヤマネコと何でしょう？","answer":"イリオモテヤマネコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"英語で「花びら」を表す言葉が由来となっている、炭酸飲料入りペットボトルの底にデザインされている加工を何というでしょう？","answer":"ペタロイド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"代表的なものに「雨具」「株券」「鶏肉」などがある、１文字目を訓読み、２文字目を音読みとして読む日本語における熟語の読み方を何というでしょう？","answer":"湯桶読み","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"『あの日見た花の名前を僕達はまだ知らない。』『ナナマルサンバツ』『クレヨンしんちゃん』といった漫画・アニメの舞台となっている都道府県はどこでしょう？","answer":"埼玉県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"日本の村としては、人口密度は3番目、人口は最も多い、沖縄県の沖縄本島に属する村はどこでしょう？","answer":"読谷村(よみたんそん)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizplayervsquizx/","question":"別名を「ローゼンタール効果」という、教師の期待によって生徒の成績が向上する心理的行動のことを何効果というでしょう？","answer":"ピグマリオン効果","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-43/","question":"農林水産省公式HPが攻略wikiとして注目を集めた、2020年11月12日に発売された農具ライクＲＰＧは何でしょう？","answer":"天穂のサクナヒメ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-43/","question":"テレビ朝日放送の『大改造‼劇的ビフォーアフター』のナレーターを長年続けた加藤みどりが卒業し、2代目ナレーターに就任した女優は誰でしょう？","answer":"キムラ緑子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-43/","question":"2020年11月13日に発表された、JFAキッズアンバサダーに就任したストライカーポケモンは何でしょう？","answer":"エースバーン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriqui/","question":"その名は開いた様子が似ていることに由来する、牛の第一胃の俗称は何でしょう？","answer":"ミノ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriqui/","question":"「地震兵器」や「エリア51」に代表される、強い権力をもつ個人や団体が、ある意図を持って世間に隠れて事象を操作するという主張を「何論」というでしょう？","answer":"陰謀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriqui/","question":"ロシア語では「チョールヌイ」、スペイン語では「ネグロ」、ドイツ語では「シュバルツ」、フランス語では「ノワール」、英語で「ブラック」といえば何色でしょう？","answer":"黒","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriqui/","question":"世界三大穀物は、全て何科の植物でしょう？","answer":"イネ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriqui/","question":"指先にみられる紋様は「指紋」ですが、掌にみられる紋様は何でしょう？","answer":"掌紋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/yoriqui/","question":"その作者は印象派の創設に大きな影響を与えた、『オランピア』『草上の昼食』を描いた画家は誰でしょう？","answer":"（エドゥアール・）マネ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-2020akianime/","question":"体育館の2階で出会った2人の女子高生の、時間と共に変化する感情が特徴的に描かれている、入間人間によるライトノベルを原作としたアニメは何でしょう？","answer":"安達としまむら","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-2020akianime/","question":"パズルゲームの天才・笠原好が、スポーツクライミングに出会い成長する様子が描かれている、石坂リューダイによる漫画を原作としたアニメは何でしょう？","answer":"いわかける！ -Sport Climbing Girls-","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-2020akianime/","question":"岡山から上京してきたアイドル志望の桜衣乃が、アイドルユニットを結成し活動していくという内容の、浜弓場双による漫画を原作としたアニメは何でしょう？","answer":"おちこぼれフルーツタルト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-2020akianime/","question":"引きこもりの少女・ユナがクマの着ぐるみを装備し異世界を冒険するという内容の、くまなのによるライトノベルを原作としたアニメは何でしょう？","answer":"くまクマ熊ベアー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-2020akianime/","question":"2020年10月にアニメ第3期が放送された、主人公とアイヌの少女が隠された埋蔵金を探すという内容の、野田サトルによる漫画は何でしょう？","answer":"ゴールデンカムイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-2020akianime/","question":"謎の美少女・月読司と、彼女に一目惚れをした主人公・由崎星空の新婚生活が描かれている、畑健二郎による漫画を原作としたアニメは何でしょう？","answer":"トニカクカワイイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-2020akianime/","question":"人質として魔王城に幽閉された人間の姫が、よりよい安眠を求めて奔走するという内容の、熊之股鍵次による漫画を原作としたアニメは何でしょう？","answer":"魔王城でおやすみ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-sportsrule/","question":"野球において、勝敗や反則などを判定する審判員のことを、英語で何というでしょう？","answer":"アンパイア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-sportsrule/","question":"イタリア語で「かんぬき」を意味する言葉で、強固な守備を特徴とするサッカーの戦略のことを何というでしょう？","answer":"カテナチオ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz50/","question":"11月15日を「これ」の日としている、利尻や羅臼などの種類がある海藻は何でしょう？","answer":"昆布（こんぶの日）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz50/","question":"11月16日は「幼稚園記念日」とされていますが、幼稚園を管轄している日本の省はどこでしょう？","answer":"文部科学省","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz50/","question":"11月17日は「将棋の日」とされていますが、相手に対して高圧的な態度をとることを意味する将棋由来の言葉は何でしょう？","answer":"高飛車","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz50/","question":"1980年11月18日に生まれた、妻に女優の宮崎あおいを持つＶ６のメンバーは誰でしょう？","answer":"岡田准一","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz50/","question":"11月20日は「ピザの日」とされていますが、トマトソースにモッツァレラチーズとバジルをのせたピザをイタリアの王妃の名前から何というでしょう？","answer":"マルゲリータ（マルガリータ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz50/","question":"1990年11月21日に発売された、アルファベットでの略称を「SFC」というゲーム機は何でしょう？","answer":"スーパーファミコン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz51/","question":"2005年11月22日に就任したドイツ史上初の女性首相は誰でしょう？","answer":"アンゲラ・メルケル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz51/","question":"「勤労を尊び、生産を祝い、国民がたがいに感謝しあう日」と法律で定められている、毎年11月23日の祝日は何でしょう？","answer":"勤労感謝の日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz51/","question":"11月24日を「進化の日」とされていますが、進化論について書かれた『種の起源』を著したイギリスの学者は誰でしょう？","answer":"チャールズ・ダーウィン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz51/","question":"亡くなった11月25日を「憂国忌」という、代表作に『潮騒』『金閣寺』がある作家は誰でしょう？","answer":"三島由紀夫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz51/","question":"1980年11月26日に生まれた、アイドルグループ「嵐」のリーダーは誰でしょう？","answer":"大野智","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz51/","question":"11月27日はこれの制定記念日とされている、ダイナマイトの発明者の名前が冠せられた有名な賞は何でしょう？","answer":"ノーベル賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz51/","question":"2003年11月28日、夜神月があるノートを拾ったことを機に物語が始まる、原作・大場つぐみ、作画・小畑健による漫画は何でしょう？","answer":"DEATH NOTE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz52/","question":"11月29日を「ダンスの日」とされていますが、男女が互いに頬を寄せ合って踊るダンスを何ダンスというでしょう？","answer":"チークダンス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz52/","question":"2015年11月30日に亡くなった、代表作に『ゲゲゲの鬼太郎』がある漫画家は誰でしょう？","answer":"水木しげる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz52/","question":"12月1日は「鉄の記念日」とされていますが、鉄の元素記号は何でしょう？","answer":"Fe","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz52/","question":"2114年12月2日が誕生日である、ドラえもんの妹は誰でしょう？","answer":"ドラミ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz52/","question":"12月3日を「奇術の日」とされていますが、少人数の客と向かい合って行うマジックのことを何マジックというでしょう？","answer":"クロースアップ・マジック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz52/","question":"日本で1982年12月4日に公開された、宇宙人と地球の子供たちの交流を描いたスティーヴン・スピルバーグ監督の映画は何でしょう？","answer":"E.T.","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz52/","question":"1996年12月5日に世界遺産に登録することが決定した「原爆ドーム」「厳島神社」がある都道府県はどこでしょう？","answer":"広島県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-45/","question":"2020年11月29日のジャパンカップを勝利したことにより、歴代獲得賞金ランキング1位に輝いた競走馬は何でしょう？","answer":"アーモンドアイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-45/","question":"『三省堂 辞書を編む人が選ぶ「今年の新語2020」』の大賞に選出された言葉は何でしょう？","answer":"ぴえん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-45/","question":"第12回「2020年ギャル流行語大賞」の大賞に選出された、テンションが上がった時に使用する言葉は何でしょう？","answer":"やりらふぃー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-45/","question":"2020年の「ユーキャン新語・流行語大賞」の年間大賞に選ばれた、密閉・密集・密接の総称として名づけられた言葉は何でしょう？","answer":"3密","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-45/","question":"青森市の浅虫水族館において、国内で初めて繁殖に成功したコウイカ類の一種は何でしょう？","answer":"エゾハリイカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-45/","question":"57年間にわたって天体観測が行われ、2020年12月1日に望遠鏡のプラットフォームが崩壊してしまった、プエルトリコにあった天文台はどこでしょう？","answer":"アレシボ天文台","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-45/","question":"ビルボードジャパン 2020年イヤーエンド・チャートで、総合ソングチャート「HOT100」の1位に輝いたYOASOBIの代表曲は何でしょう？","answer":"『夜に駆ける』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz53/","question":"12月6日を「姉の日」とされていますが、姉にモデルのラブリをもつEXILEのメンバーは誰でしょう？","answer":"白濱亜嵐","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/datequiz53/","question":"クリスマスツリーのてっぺんにつけられる星を、パレスチナにある町の名前をとって何の星というでしょう？","answer":"ベツレヘムの星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-snake/","question":"一部の蛇が持っている、動物が放つ赤外線を感知できる器官を何器官というでしょう？","answer":"ピット器官","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-snake/","question":"蛇の体色パターンで、体のラインに平行な縞の模様をストライプ模様といいますが、体のラインに対して横向きの縞模様のことを何というでしょう？","answer":"バンド模様","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-snake/","question":"鼻先に一角獣のような突起があることから、英語で「サイ」を意味する言葉が付いている、アフリカに生息するクサリヘビ科の蛇は何でしょう？","answer":"ライノセラスアダー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-snake/","question":"爬虫類の体色を構成する4つの色素胞とは、黄色素胞(おうしきそほう)、赤色素胞(せきしきそほう)、黒色素胞(こくしきそほう)とあと1つは何でしょう？","answer":"虹色素胞(こうしきそほう)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-snake/","question":"学名にある「Oxybelis」は「とがった槍」を意味し、その名の通り、槍を思わせる二等辺三角形の頭を持つ、舌の色までも緑色をしている珍しい蛇は何でしょう？","answer":"ハラスジツルヘビ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-snake/","question":"黒地にショッキングピンクやペールブルー、イエローなど世界の蛇でも珍しい色彩を持ち、まるで夜の歓楽街を思わせる蛇は「何コハダヘビ」でしょう？","answer":"デンショクコハダヘビ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/10banme/","question":"世界の山で、１番高いのはエレベストですが、１０番目はどこ？","answer":"アンナプルナ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/10banme/","question":"世界の国の面積で、１番広い国はロシアですが、１０番目に広い国はどこ？","answer":"アルジェリア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/10banme/","question":"世界の島の面積で、１番広い島はグリーンランドですが、１０番目に広い島はどこ？","answer":"エルズミア島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/10banme/","question":"世界の湖の面積で、１番広い湖はカスピ海ですが、１０番目に広い湖はどこ？","answer":"グレートスレーブ湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/10banme/","question":"世界の国の人口で、１番多い国は中国ですが、１０番目に多い国はどこ？","answer":"日本","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hiragana1moji/","question":"ことわざで、頭の回転が速いことを「どこから鼻に抜ける」というでしょう？","answer":"め【目】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hiragana1moji/","question":"「ヒプシロフォドン」や「イグアノドン」の「ドン」とは、ギリシャ語で何を指すでしょう？","answer":"は【歯】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hiragana1moji/","question":"漢字では「褻」と書く、特に何もない普通の日のことを、特別な日を指す「ハレの日」に対して「何の日」というでしょう？","answer":"ケ(け)【ケの日】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hiragana1moji/","question":"大根やゴボウなどの根菜類の内部が割れて空間が出来てしまうことを「何が入る」というでしょう？","answer":"す【鬆】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hiragana1moji/","question":"英語では「quadrature」という、地球中心から見た外惑星の方向が太陽からちょうと90°ずれた方向にあることを何というでしょう？","answer":"く【矩】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hiragana1moji/","question":"全天88星座で名前がひらがな1文字の星座のうち、α星がないのは何座でしょう？","answer":"ほ【ほ座】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/hiragana1moji/","question":"バレエにおいて、「ステップ」や「踊り」などを意味する単語は何でしょう？","answer":"パ(ぱ)【パ】","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-46/","question":"「このマンガがすごい！2021」のオトコ編1位を獲得した藤本タツキの漫画は何でしょう？","answer":"チェンソーマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-46/","question":"「このマンガがすごい！2021」のオンナ編1位を獲得した和山やまの漫画は何でしょう？","answer":"女の園の星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-46/","question":"美ボディ大会「BEST BODY JAPAN2020日本大会」のモデルジャパン部門ゴールドクラスで優勝した男性歌手は誰でしょう？","answer":"西川貴教","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-46/","question":"「ネット流行語100」の年間大賞に決定した吾峠呼世晴の漫画『鬼滅の刃』の1キャラクターは誰でしょう？","answer":"鬼舞辻無惨","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-seigo4jijukugo/","question":"初めは勢いがよいが、終わりは振るわないことを、ある2種類の生物を使った四字熟語で何というでしょう？","answer":"竜頭蛇尾","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-christmasquiz/","question":"取り付けられた窓を毎日１つずつ開けて、クリスマスまでの日数を数えるカレンダーを何カレンダーと言うでしょう？","answer":"アドベントカレンダー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-christmasquiz/","question":"主にクリスマスツリーの上に取り付けられる星は、なんという名前の星を模しているとされるでしょう？","answer":"ベツレヘムの星","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-christmasquiz/","question":"代表曲に「夏のクラクション」や「クリスマスキャロルの頃には」などがある、宮城県出身のミュージシャンは誰でしょう？","answer":"稲垣潤一","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-christmasquiz/","question":"毎年7月に「世界サンタクロース会議」が行われているデンマークの都市はどこでしょう？","answer":"コペンハーゲン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakamichi2/","question":"鳥取県境港市と島根県松江市を結ぶ1446.2mの橋で、その一部の見た目から「ベタ踏み坂」の通称で知られるのは何橋でしょう？","answer":"江島大橋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakamichi2/","question":"国道120号の途中にある、48箇所のヘアピンカーブがあったことからその名が付けられた日光の名所になっている区間を、何坂というでしょう？","answer":"いろは坂","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/sakamichi2/","question":"日本一急勾配な道として知られる、奈良県生駒市と大阪府東大阪市を結ぶ峠は何でしょう？","answer":"暗峠","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/america50quiz/","question":"アメリカの州で最も面積が広い州はどこ？","answer":"アラスカ州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/america50quiz/","question":"アメリカの州で最も面積が狭い州はどこ？","answer":"ロードアイランド州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/america50quiz/","question":"アメリカの州で最も人口が多い州はどこ？","answer":"カリフォルニア州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/america50quiz/","question":"アメリカの州で最も人口が少ない州はどこ？","answer":"ワイオミング州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/america50quiz/","question":"グランド・キャニオンがある州はどこ？","answer":"アリゾナ州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/america50quiz/","question":"アメリカの州でトウモロコシの生産量が最も多い州はどこ？","answer":"アイオワ州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/america50quiz/","question":"アメリカの州で原油生産量が最も多い州はどこ？","answer":"テキサス州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/america50quiz/","question":"ミシシッピ州・テキサス州・アーカンソー州の三つの州に面している州はどこ？","answer":"ルイジアナ州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/america50quiz/","question":"建国に関わった13植民地のうち、アメリカ合衆国憲法を最初に批准したことから、「First State」と呼ばれる州はどこ？","answer":"デラウェア州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-syokubutsu/","question":"マンリョウ、プリムラ、シクラメンといえば全て何科の植物？","answer":"サクラソウ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagai2/","question":"プレディカーツヴァインの分類の1つで、世界三大貴腐ワインにも数えられるドイツのワインは何でしょう？","answer":"トロッケンベーレンアウスレーゼ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagai2/","question":"青木周蔵とキンバーリーによって調印された、領事裁判権の撤廃など日本の不平等条約が初めて改正された条約は何でしょう？","answer":"日英通商航海条約","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagai2/","question":"1799年にナポレオン・ボナパルトらが総裁政府を打倒して統領政府を樹立したクーデターを何というでしょう？","answer":"ブリュメール18日のクーデター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagai2/","question":"マキャヴェッリ政治学の著作『政略論』の原題は何でしょう？","answer":"『ティトゥス・リウィウスの初篇十章にもとづく論考』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagai2/","question":"この条約が作成された地から「ラムサール条約」と呼ばれる、湿地に関する条約の正式名称は何でしょう？","answer":"特に水鳥の生息地として国際的に重要な湿地に関する条約","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-48/","question":"2021年1月7日付けの掲載で通算1万3750回を迎え、一般全国紙の漫画として最多連載記録となった植田まさしの漫画は何でしょう？","answer":"コボちゃん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-48/","question":"2020年のYouTube年間スーパーチャットランキングで世界1位に輝いたホロライブプロダクション所属のバーチャルYouTuberは誰でしょう？","answer":"桐生ココ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-48/","question":"2021年1月4日に新体制が発表され、守屋茜に代わり櫻坂46の副キャプテンとなったメンバーは誰でしょう？","answer":"松田里奈","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-48/","question":"第97回東京箱根間往復大学駅伝競走で、13年ぶり7度目の総合優勝を果たした大学はどこでしょう？","answer":"駒澤大学","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-illustrator/","question":"アートディレクターの水野学(みずの・まなぶ)がキャラクターデザインを務めた熊本県のマスコットキャラクターといえば何？","answer":"くまモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-illustrator/","question":"宇多田ヒカルの『ぼくはくま』という歌を題材にした絵本を手掛けた、NHKのキャラクター「どーもくん」を生み出したイラストレーターは誰？","answer":"合田経郎(ごうだ・つねお)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"自動車が水の溜まった路面を走行中、タイヤと路面の間に水が入り込み、ハンドルやブレーキが利かなくなる現象を何というでしょう？","answer":"ハイドロプレーニング現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"空気圧が低いタイヤを使用して高速走行を行った場合、タイヤが波状に変形してしまい、短時間でバーストになる現象を何というでしょう？","answer":"スタンディングウェーブ現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"走行中にフットブレーキを多用することで、ブレーキパッドが過熱され、熱分解で発生したガスにより、ブレーキの効きが低下してしまうことを何というでしょう？","answer":"フェード現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"英語で「忍び寄る」を意味する、アクセルペダルを踏むことなく、エンジンがアイドリングの状態で車両が動く現象を何現象というでしょう？","answer":"クリープ現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"自動車のフットブレーキを多用したとき、それによる摩擦熱によってブレーキ液が沸騰して気泡が生じ、ブレーキの効きが低下してしまう現象を何というでしょう？","answer":"ベーパーロック現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"視界が良好な場合にもかかわらず、2つの車両同士がお互いに視認できず衝突が起きてしまう現象を何というでしょう？","answer":"コリジョンコース現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"雪や雲などによって視界が一面真っ白になり、方向感覚などを失ってしまう現象を何というでしょう？","answer":"ホワイトアウト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"乗員がシートベルトを装着していても、衝突などの衝撃があったときに下に潜り込むようにして、シートから抜け出てしまう現象を何というでしょう？","answer":"サブマリン現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"四輪駆動状態で、ハンドルをいっぱいに切って旋回するとブレーキをかけたような状態になることを何というでしょう？","answer":"タイトコーナーブレーキング現象","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/cargensyo/","question":"ウインカーの電池が切れた際におこる、通常の点滅状態より早い感覚でウインカーが点滅する現象を何というでしょう？","answer":"ハイフラッシャー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse3/","question":"大ヒットとなったアニメの主題歌で、『紅蓮華』といえば『鬼滅の刃』の主題歌ですが、『紅蓮の弓矢』といえば何というアニメの主題歌でしょう？","answer":"『進撃の巨人』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse3/","question":"キャベツはアブラナ科の野菜ですが、レタスは何科の野菜でしょう？","answer":"キク科","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse3/","question":"フェルメールの『真珠の耳飾りの少女』やレンブラントの『テュルプ博士の解剖学講義』などが所蔵されている、オランダの美術館は何でしょう？","answer":"マウリッツハイス美術館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse3/","question":"「PDFファイル」という時の「PDF」とは何という言葉の略でしょう？","answer":"ポータブル・ドキュメント・フォーマット（Portable Document Format）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse3/","question":"本名を「天野幸夫」といい、1964年の東京オリンピックで聖火ランナーを務めた事でも知られる落語家は誰でしょう？","answer":"三遊亭小遊三","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse3/","question":"がま口を閉めるために両側に付けられている小さな玉の部分を、ある食べ物の名前を用いて何と呼ぶでしょう？","answer":"らっきょう玉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse3/","question":"1936年に第１回フィールズ賞を受賞した２人の数学者とは、アメリカのジェス・ダグラスともう１人はフィンランドの誰でしょう？","answer":"ラース・アールフォルス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-jpmuseum/","question":"公式サイトのURLが「dali.jp」となっているように、ダリ美術館、ダリ劇場美術館、ソフィア王妃芸術センターに次ぐ規模のダリの作品を収蔵する、福島県北塩原村にある美術館は何でしょう？","answer":"諸橋近代美術館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-jpmuseum/","question":"葛飾北斎の作品を主に収蔵する美術館で、「すみだ北斎美術館」があるのは東京都ですが、「北斎館」がある都道府県はどこでしょう？","answer":"長野県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-jpmuseum/","question":"レアンドロ・エルリッヒの『スイミング・プール』などの現代美術で有名な、建築家ユニット・SANAAによって設計された石川県にある美術館は何でしょう？","answer":"金沢21世紀美術館","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-jpmuseum/","question":"パラミタミュージアム、マコンデ美術館、ルーブル彫刻美術館といえば、いずれもどの都道府県にあるでしょう？","answer":"三重県","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/avocado/","question":"アボカドを漢字で表記したとき現れる動物は何でしょう？","answer":"鰐","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/avocado/","question":"フランス語で「avocat」の単語の意味は２つあります。1つはアボカドですが、もう1つは何という職業を意味するでしょう？","answer":"弁護士","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/avocado/","question":"アボカド、トマト、タマネギなどをすりつぶして作る、メキシコ料理によく用いるサルサといえば何でしょう？","answer":"ワカモレ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-50/","question":"ラテン語で「蝦夷地の優雅なアンモナイト」を意味する、北海道の羽幌町で見つかった新種のアンモナイトは何でしょう？","answer":"エゾセラス・エレガンス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-50/","question":"2021年1月29日に発表された、「全国書店員が選んだおすすめコミック2021」の1位に輝いた、原作：顎木あくみの漫画は何でしょう？","answer":"わたしの幸せな結婚","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"DCコミックスの『バットマン』に登場する悪役が誕生する経緯が描かれた2019年にアメリカで公開された映画は何でしょう？","answer":"ジョーカー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"トランプゲームのババ抜きでは「ババ」としても使用される、トランプカードでどのスートにも属さないカードのことを何というでしょう？","answer":"ジョーカー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"アンカラやイスタンブールが位置する、アジアとヨーロッパにまたがる国はどこでしょう？","answer":"トルコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"別名を「ターコイズ」という、12月の誕生石といえば何石でしょう？","answer":"トルコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"「夢ならばどれほどよかったでしょう」という歌いだしで始まる米津玄師の楽曲は何でしょう？","answer":"Ｌｅｍｏｎ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"ゼノア、リスボン、ユーレカなどの種類がある、ビタミンＣが多く含まれることでも知られる柑橘類は何でしょう？","answer":"レモン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"カッテージ、チェダー、カマンベール、モッツァレラなどの種類がある乳製品は何でしょう？","answer":"チーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"レアチーズというガールフレンドがいる、アニメ『それいけ！アンパンマン』に登場するめいけんは何でしょう？","answer":"チーズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"水深およそ1万920メートルに及ぶマリアナ海溝の南西端にある最も深い場所を「何海淵」というでしょう？","answer":"チャレンジャー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/youtube15/","question":"1986年、打ち上げ直後に空中分解事故を起こした、NASAが保有していたスペースシャトルの1つは何でしょう？","answer":"チャレンジャー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-answersyuto/","question":"正式名称を「コロンビア特別区」という、ナショナル・モールがあることで知られるアメリカの首都はどこでしょう？","answer":"ワシントンD.C.","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-answersyuto/","question":"漢字では「巴里」と表記される、ルーブル美術館や凱旋門が有名なフランスの首都はどこでしょう？","answer":"パリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-answersyuto/","question":"音楽やホームステイによる交流が深かったことから奈良市と姉妹都市の関係を結んでいる、オーストラリアの首都はどこでしょう？","answer":"キャンベラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-answersyuto/","question":"世界の首都の中で最も人口が多い、中国の首都はどこでしょう？","answer":"北京","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-answersyuto/","question":"標高が約3,600mに位置していることから、「世界一標高が高い首都」と言われている、ボリビアの事実上の首都はどこでしょう？","answer":"ラパス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-answersyuto/","question":"スペイン語で「良い風」という意味がある、その美しい景観から「南米のパリ」とも称されているアルゼンチンの首都はどこでしょう？","answer":"ブエノスアイレス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-51/","question":"2021年2月16日に新小岩にオープンした、ものまねタレントのコロッケがプロデュースするコロッケ専門店は何でしょう？","answer":"コロッケのころっ家","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/souryo/","question":"醍醐天皇から「弘法大師」の諡号が贈られ、高野山では今も１日２回食事が運ばれる「生身供」が行われている僧侶は誰？","answer":"空海","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/souryo/","question":"勅号は普光観智国師という、徳川家康の帰依を受けた、増上寺の第12代法主は誰でしょう？","answer":"慈昌(存応)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/souryo/","question":"勅号は仏性伝東国師といい、『正法眼蔵』の中で修証一等、只管打坐を説いた曹洞宗の開祖は誰でしょう？","answer":"道元","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/souryo/","question":"勅号は慈眼大志という、家康・秀忠・家光に仕え、日光東照宮の造営に強く影響を与えた慈眼大師と呼ばれる僧侶は誰でしょう？","answer":"天海","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"スペイン語で「仮面」を意味する、まつげを長く見せるための化粧品を何というでしょう？","answer":"マスカラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"「蟹の目」という別名もある、扇をつなぎとめるために使用するくさびを何というでしょう？","answer":"要","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"浜名湖やサロマ湖などがこれにあたる、海水と淡水が混ざり合っている湖を何というでしょう？","answer":"汽水湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"英語で「ジョイント」という、レンガなどを積んだ際にできる継ぎ目のことを何というでしょう？","answer":"目地（めじ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"飛行機の座席で、窓側の座席を「ウインドウシート」というのに対し、通路側の座席を何というでしょう？","answer":"アイルシート","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"栄養分が豊富でプランクトンが大量発生するため良い漁場となりやすい、速さの違う潮の流れがぶつかり合う場所を漢字２文字で何というでしょう？","answer":"潮目","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"レンガや大理石で造られる、暖炉の周囲につけられる飾りのことを何というでしょう？","answer":"マントルピース","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"多数の銀行口座などの資産から、不正行為が表面化しないように少しずつ搾取する行為のことを何法というでしょう？","answer":"サラミ法","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"「口コミ」「駅弁大学」などの言葉を生み出した、マスコミの帝王とも呼ばれたジャーナリストは誰でしょう？","answer":"大宅壮一（おおやそういち）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon/","question":"ハワイの民謡「アロハオエ」の作曲者とされる、ハワイ王国最後の女王は誰でしょう？","answer":"リリウオカラニ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"左手を上げていると客、右手を上げていると金を呼び込むと言われている、ある動物の置物はなんでしょう？","answer":"招き猫","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"猫や馬などの哺乳類に見られる、特定の匂いに反応して唇を引き上げる生理現象のことをなんというでしょう？","answer":"フレーメン反応","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"猫が糞をした後に砂をかけて隠すことから悪事を働きそれを隠すことを指す言葉はなんでしょう？","answer":"ネコババ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"フランス語で「猫の舌」という意味があるお菓子はなんでしょう？","answer":"ラング・ド・シャ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"「猫かぶり 媚びを売り 能もないバカが爪隠す」という歌い出しで始まるマカロニえんぴつの楽曲はなんでしょう？","answer":"STAY with ME","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"油断ならず危険であるという意味のことわざを、猫の好きなあるものを使って「猫に何」というでしょう？","answer":"鰹節","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"2016年からはNHKでアニメもやっている、登場する歴史上の人物がほとんど猫で描かれている、そにしけんじの漫画はなんでしょう？","answer":"『ねこねこ日本史』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"アイルランドの伝説に登場する猫の妖精の事を、犬の妖精である「クー・シー」に対してなんというでしょう？","answer":"ケット・シー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"猫が数多く生息している為「猫島」とも呼ばれることのある宮城県にある島はなんでしょう？","answer":"田代島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"ミュージカル『キャッツ』の作曲を手がけたイギリスの作曲家はだれでしょう？","answer":"アンドリュー・ロイド=ウェバー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"一般に「ねこじゃらし」と呼ばれる、ブラシのように長い穂が特徴的な植物はなんでしょう？","answer":"エノコログサ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"「キャットウォーク」などと呼ばれることもあるファッションショーなどでモデルが歩く通路の事をなんというでしょう？","answer":"ランウェイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"マンダレイ、ピクシーボブ、ラグドール、虎の四人からなる、漫画『僕のヒーローアカデミア』に出てくるヒーローチームはなんでしょう？","answer":"ワイルド・ワイルド・プッシーキャッツ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"宮沢賢治の小説『注文の多い料理店』で、男二人が訪れた料理店の名前はなんでしょう？","answer":"山猫軒","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz/","question":"『妖怪ウォッチ』において、ジバニャンとウィスパーが合体した時の姿をなんというでしょう？","answer":"ブチニャン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/xquizxnazo/","question":"γ線と同じ特徴を持っており、未知であることからその名前が付けられた、別名を「レントゲン線」とも呼ばれる放射線は何でしょう？","answer":"X線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/xquizxnazo/","question":"いつかは定かではないが、近い将来重大な出来事が実際に起こるとされる日のことを何というでしょう？","answer":"Xデー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-52/","question":"2021年2月22日に解散を発表した、トーマ・バンガルテルとギ＝マニュエル・ド・オメン＝クリストからなるフランスのアーティストは何でしょう？","answer":"ダフト・パンク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-52/","question":"クリプトン・フューチャー・メディアが共同製作中であることを発表した初音ミクのオリジナルアニメシリーズは何でしょう？","answer":"Mikuverse","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-52/","question":"主人公を橋本環奈と上白石萌音のダブルキャストで初の舞台化が発表された、主人公：荻野千尋の姿を描いたスタジオジブリ制作のアニメ映画は何でしょう？","answer":"千と千尋の神隠し","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-52/","question":"2022年前期のNHK連続テレビ小説『ちむどんどん』のヒロインに抜擢された沖縄県出身の女優は誰でしょう？","answer":"黒島結菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-52/","question":"2021年3月3日発表の「オリコン週間デジタルアルバムランキング」で歴代累積DL数1位を自己更新した米津玄師のスタジオ・アルバムは何でしょう？","answer":"STRAY SHEEP","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-52/","question":"京都大学数理解析研究所の望月新一教授の証明した論文が国際専門誌「PRIMS」に掲載された数学の未解決問題は何でしょう？","answer":"ABC予想","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse4/","question":"化学式KCNで表される、一般には「青酸カリ」などと呼ばれている化合物の正式名称は何でしょう？","answer":"シアン化カリウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse4/","question":"人間などの前腕を構成する２本の骨のうち、小指側にある骨を「尺骨」と呼ぶのに対し、親指側にある骨を何と呼ぶでしょう？","answer":"橈骨（とうこつ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse4/","question":"足利尊氏が後醍醐天皇を偲んで1339年に創建したと言われる、天井に描かれた「雲龍図」が有名な京都府のお寺は何でしょう？","answer":"天龍寺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse4/","question":"最期は側近であった呂布に暗殺された、中国後漢の時代に洛陽や長安で政権を握り暴君と恐れられていた人物は誰でしょう？","answer":"董卓（とうたく）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse4/","question":"元々は「大地の最下底の場所」という意味の仏教用語であり、現在は「絶対に」や「極限まで」という意味で使われている言葉は何でしょう？","answer":"金輪際（こんりんざい）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse4/","question":"ラテン語で「虚しさ」という意味がある、人間の頭蓋骨や砂時計などを描いて人生の儚さを表した静物画のジャンルを何というでしょう？","answer":"ヴァニタス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse4/","question":"２頭の馬が左右からジーンズを引っ張る「ツーホース・マーク」が有名な、アメリカのジーンズブランドは何でしょう？","answer":"リーバイス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-53/","question":"第24回文化庁メディア芸術祭マンガ部門大賞を受賞した、高校生の将棋棋士の成長を描いた羽海野チカの漫画は何でしょう？","answer":"3月のライオン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-haru/","question":"夢や希望に満ち活力のみなぎる若い時代のことを、ある色を使って何というでしょう？","answer":"青春時代/青年時代","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-haru/","question":"植物のウマゴヤシの異名にもなっている、雨の上がった春の日に吹くさわやかな風のことを何というでしょう？","answer":"光風","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ainecryne/","question":"同時発売ソフトは『役満』『ベースボール』『アレイウェイ』『スーパーマリオランド』の4本であった、1989年に発売された任天堂の携帯型ゲーム機は何でしょう？","answer":"ゲームボーイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ainecryne/","question":"英語でのタイトルを『A Cruel Angel's Thesis』という、アニメ『新世紀エヴァンゲリオン』のオープニング曲に起用された高橋洋子の楽曲は何でしょう？","answer":"『残酷な天使のテーゼ』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ainecryne/","question":"1946年4月号から12月号まで推理小説雑誌『宝石』にて連載されていた、名探偵・金田一耕助の初登場作として知られる横溝正史の小説は何でしょう？","answer":"『本陣殺人事件』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-54/","question":"「マンガ大賞2021」の大賞に輝いた、魔王を倒した勇者一行のその後を描いた、原作：山田鐘人、作画：アベツカサの漫画は何でしょう？","answer":"葬送のフリーレン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-54/","question":"代表者を千葉伸大が務める、佐藤健と神木隆之介がアミューズから独立し、立ち上げた新会社は何でしょう？","answer":"株式会社Co-LaVo","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-54/","question":"2020年11月に和歌山県のテーマパーク「アドベンチャーワールド」で生まれた新しいジャイアントパンダの赤ちゃんの名前は何でしょう？","answer":"楓浜（ふうひん）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-54/","question":"第44回日本アカデミー賞で最優秀作品賞に選ばれた、草彅剛主演の内田英治監督の映画は何でしょう？","answer":"ミッドナイトスワン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-55/","question":"宝飾品ブランド「ブルガリ」のアンバサダーに就任することが発表された、愛称を「山Ｐ」というタレントは誰でしょう？","answer":"山下智久","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-naokisho/","question":"第42回直木賞を『梟の城』で受賞した、その他の代表作に『坂の上の雲』や『竜馬がゆく』などがある小説家は誰でしょう？","answer":"司馬遼太郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-naokisho/","question":"息子にエッセイストの「太郎」、娘に女優の「ふみ」を持つ、代表作に第24回直木賞を受賞した『長恨歌』や『真説石川五右衛門』がある小説家は誰でしょう？","answer":"檀一雄","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-naokisho/","question":"国文学者の佑之を父に持つ、第135回直木賞を『まほろ駅前多田便利軒』で、第9回本屋大賞を『舟を編む』で受賞した小説家は誰でしょう？","answer":"三浦しをん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-naokisho/","question":"第138回直木賞を『私の男』で受賞した、その他の代表作に2011年にアニメ化もされた『GOSICK』がある小説家は誰でしょう？","answer":"桜庭一樹","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-naokisho/","question":"第148回直木賞を『何者』で、第22回小説すばる新人賞を『桐島、部活やめるってよ』で受賞した小説家は誰でしょう？","answer":"朝井リョウ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-57/","question":"2022年3月をもってキックボクシングを引退し、ボクシングに転向する、史上最年少の16歳でRISEのバンタム級王座を獲得した選手は誰でしょう？","answer":"那須川天心","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-57/","question":"中学校英語の教科書『NEW CROWN』令和3年度改訂版の挿絵に採用された、カプコンのゲームシリーズは何でしょう？","answer":"ストリートファイター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-57/","question":"2021年4月5日にコミックス200巻が発売された、スナイパーであるデューク東郷の活躍を描いたさいとう・たかをの漫画は何でしょう？","answer":"ゴルゴ13","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/shipsquiz/","question":"バックミンスター・フラーが提唱した、地球の資源の有限性を警鐘するために用いられる概念は何でしょう？","answer":"宇宙船地球号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/shipsquiz/","question":"ドイツの海軍潜水艦の魚雷攻撃によって自身も沈没してしまった、1912年のタイタニック号遭難事件で生存者の救助に当たった船は何でしょう？","answer":"カルパチア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/shipsquiz/","question":"1854年にプチャーチンが日露和親条約締結交渉のために日本を訪れた時に乗っていた船で、同年に発生した安政東海地震による津波で大破した船は何でしょう？","answer":"ディアナ号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/shipsquiz/","question":"1890年に和歌山県の樫野埼灯台付近で座礁し、500名以上の犠牲者を出した遭難事件を起こしたオスマン帝国の船は何でしょう？","answer":"エルトゥールル号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/shipsquiz/","question":"現在は東京にある「船の科学館」で保存されている、日本の初代南極観測船は何でしょう？","answer":"宗谷","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/shipsquiz/","question":"1954年に台風15号の強風によって沈没し、その台風にも名を残す青函連絡船は何でしょう？","answer":"洞爺丸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/shipsquiz/","question":"1997年1月に隠岐諸島沖で沈没し、大規模な重油流出事故を起こしたロシアのタンカーは何でしょう？","answer":"ナホトカ号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/zoneslash-6/","question":"幕末の日本で結成された組織で、海援隊を結成したのは坂本龍馬ですが、陸援隊を結成したのは誰でしょう？","answer":"中岡慎太郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/zoneslash-6/","question":"赤外線を発見したのはウィリアム・ハーシェルですが、紫外線を発見したのは誰でしょう？","answer":"（ヨハン・ヴィルヘルム・）リッター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/zoneslash-6/","question":"全天88正座の中で、うお座のα星はアルレシャですが、みなみのうお座のα星は何でしょう？","answer":"フォーマルハウト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-58/","question":"2021年の本屋大賞に選ばれた、町田そのこの本のタイトルは何でしょう？","answer":"52ヘルツのクジラたち","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-58/","question":"2021年4月12日、ゴルフ・マスターズで日本人男子初のメジャー優勝を果たしたゴルフ選手は誰でしょう？","answer":"松山英樹","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/astronomy2/","question":"略符を「Cha」という、日本では全く見ることができない南天の星座は何座でしょう？","answer":"カメレオン座","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/astronomy2/","question":"探査機「のぞみ」「はやぶさ」などの計画に携わり、「軌道の魔術師」という異名で知られる日本の学者は誰でしょう？","answer":"川口淳一郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/astronomy2/","question":"英語では「ボーライド」などと言われる、「絶対等級が－4等級よりも明るい流星」と定義されているものは何でしょう？","answer":"火球","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/astronomy2/","question":"ギリシア神話の女神・エリスの娘から命名された、準惑星・エリスの衛星は何でしょう？","answer":"ディスノミア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/astronomy2/","question":"初めて発見された逆行小惑星であることから、小惑星を意味する「asteroid」の綴りを逆にして名付けられた小惑星番号20461は何でしょう？","answer":"ディオレッツァ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/astronomy2/","question":"全天88星座には含まれていない「ねこ座」や「しぶんぎ座」などの設定で知られるフランスの天文学者は誰でしょう？","answer":"ジェローム・ラランド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/keiba2/","question":"産駒にレオダーバンやサクラチヨノオーなどがいる、『ウマ娘』で描写されている通り「スーパーカー」の異名がある競走馬は何でしょう？","answer":"マルゼンスキー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/keiba2/","question":"エルコンドルパサーを唯一国内で負かした相手である、1998年の宝塚記念や毎日王冠で、圧巻のスピードの大逃げで勝利している競走馬は何でしょう？","answer":"サイレンススズカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/keiba2/","question":"日本の中山大障害のモデルである、イギリス・エイントリー競馬場で行われる障害レースは何でしょう？","answer":"グランドナショナル","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/keiba2/","question":"日本の競馬場で、「ナナカマド賞」「銀河賞」「天馬賞」などのレースが行われる、世界で唯一「ばんえい競馬」を行っているのはどこでしょう？","answer":"帯広競馬場","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/keiba2/","question":"吉永みち子の小説『繋がれた夢』の主人公・藤村くみのモデルとされる、1936年の日本で女性として初めて騎手試験に合格した元騎手は誰でしょう？","answer":"斉藤澄子","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-61/","question":"第29回東京ノービスボディビル選手権大会のミスター75キロ超級で初優勝を果たしたお笑い芸人は誰でしょう？","answer":"なかやまきんに君","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-61/","question":"2021年5月5日に桜木心菜、小久保柚乃、風見和香の3人が加入した女性アイドルグループは何でしょう？","answer":"私立恵比寿中学","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-quizbaibai/","question":"ローマ数字では「10」という意味がある文字は？","answer":"X","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jpsubway/","question":"日本の地下鉄として唯一ゴムタイヤ式を採用している、南北線、東西線、東豊線という3つの路線を展開している都市はどこでしょう？","answer":"札幌市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jpsubway/","question":"中山駅から日吉駅を結ぶ路線と、湘南台駅からあざみ野駅を結ぶ路線の２つを展開している都市はどこでしょう？","answer":"横浜市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jpsubway/","question":"名古屋鉄道小牧線と相互直通運転を行っている、全長がわずか800mと、日本で距離が最も短い地下鉄路線であるのは何線でしょう？","answer":"上飯田線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jpsubway/","question":"2004年から東急東横線と相互直通運転をしている、横浜駅と元町・中華街駅を結ぶ横浜高速鉄道を、横浜の代名詞的地名から何線というでしょう？","answer":"みなとみらい線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jpsubway/","question":"東京メトロの路線で最も新しい2008年に誕生した、小竹向原駅と渋谷駅を結ぶ地下鉄路線は何線でしょう？","answer":"副都心線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jpsubway/","question":"福岡市交通局が運営する3つの地下鉄路線とは、空港線、箱崎線と何線でしょう？","answer":"七隈線","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jpsubway/","question":"市に路線が譲渡された2020年6月1日から、244mと日本で標高が最も高い地点にある地下鉄駅となっている、神戸市営地下鉄の駅は何でしょう？","answer":"谷上駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jpsubway/","question":"京都市営地下鉄の東西線と烏丸線が唯一交わる駅は何駅でしょう？","answer":"烏丸御池駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/jpsubway/","question":"日本の地下鉄として最北端に位置する、札幌市営地下鉄東豊線の起点にもなっている駅はどこでしょう？","answer":"栄町駅","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-62/","question":"松丸亮吾率いるRIDDLERが謎解きの日に制定したのは何月何日でしょう？","answer":"5月9日","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-62/","question":"アラブ首長国連邦のドバイにあるホテル「アドレス・ビーチ・リゾート」の77階につくられた、世界で最も高い場所にあるプールは何でしょう？","answer":"インフィニティ・プール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nmonmen/","question":"管楽器に多く見られる、楽譜に書かれている音と実際に鳴らす音の高さが異なる楽器のことを何楽器というでしょう？","answer":"移調楽器","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nmonmen/","question":"かつては「コロンビウム」という名前がつけられていた、原子番号41、元素記号Nbで表される元素は何でしょう？","answer":"ニオブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nmonmen/","question":"「あとかたもなく消え失せる」という意味の四字熟語を、「雲」と「霧」という漢字を用いて何というでしょう？","answer":"雲散霧消","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nmonmen/","question":"塔の四面にそれぞれ人の顔が彫られている事も特徴的な、カンボジアにあるアンコール遺跡の寺院は何でしょう？","answer":"バイヨン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nmonmen/","question":"デンマーク語で「よく遊べ」を意味する言葉が社名の由来である、組み立てて遊ぶプラスチック製のブロック玩具を販売する会社は何でしょう？","answer":"LEGO","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nmonmen/","question":"一般には「金閣寺」と呼ばれる、京都府京都市にある相国寺の塔頭寺院の一つは何でしょう？","answer":"鹿苑寺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nmonmen/","question":"「独立大通り」と呼ばれる街の中心部や、もとは農業用貯水池として作られた「アヌシ湖」などがある、マダガスカルの首都はどこでしょう？","answer":"アンタナナリボ/アンタナナリヴォ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nmonmen/","question":"懐石料理によく用いられる、両端を細く削った杉製の箸のことを、それを考案したといわれるある茶人の名を使って何というでしょう？","answer":"利休箸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"自衛艦としては初のヘリコプター搭載艦であった、名古屋港のガーデンふ頭で展示されている2代目南極観測船は何でしょう？","answer":"ふじ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"日本の南極観測船・宗谷が氷に阻まれて身動きできなくなったときに救助したソ連の船の名前は何でしょう？","answer":"オビ号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"東郷平八郎により命名された、白瀬矗の南極探検に使用された船の名前は何でしょう？","answer":"開南丸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"「南極ゴジラ」という表現を初めて用いた人物としても知られる、第1次南極観測の時に南極観測船・宗谷の船長を務めたのは誰でしょう？","answer":"松本満次","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"主に南極大陸で繁殖する2種類のペンギンとはコウテイペンギンと何でしょう？","answer":"アデリーペンギン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"南極大陸に自生する2つの種子植物とは何と何でしょう？","answer":"ナンキョクコメススキ、ナンキョクミドリナデシコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"ニコラス・クリンチらが初めて登頂した、標高4892mの南極大陸最高峰の名前は何でしょう？","answer":"ヴィンソンマシフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"1970年に南極で初めてロケットによるオーロラ観測を成功させた国はどこでしょう？","answer":"日本","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"ゴールドメダルを日本人として2番目に受賞した、第1次南極観測隊で隊長を務めた学者は誰でしょう？","answer":"永田武","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/antarctica/","question":"南極に取り残されながらも一年後に生還した「タロ」と「ジロ」は共に何という犬種でしょう？","answer":"樺太犬","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tk-pokemon/","question":"ずばり、ポケモンずかん全国版No.001のポケモンは何でしょう？","answer":"フシギダネ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tk-pokemon/","question":"『ポケットモンスターX・Y』で新しく登場したポケモンのタイプは何でしょう？","answer":"フェアリータイプ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tk-pokemon/","question":"出演者に中川翔子、ヒャダイン、あばれる君などがいる、2015年10月4日からテレビ東京系列で放送されているポケモン情報バラエティ番組は何でしょう？","answer":"ポケモンの家あつまる？","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/tk-pokemon/","question":"ポケモンのわざで「ねむる」はエスパータイプのわざですが、「あくび」は何タイプでしょう？","answer":"ノーマルタイプ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-64/","question":"2021年5月23日、東京競馬場で初勝利した坂本冬美のシングル曲から命名された馬の名前は何でしょう？","answer":"オレデイイノカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-64/","question":"アメリカで2歳という最年少のメンサ会員となったロサンゼルスに住む女性は誰でしょう？","answer":"カシュ・クエスト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse5/","question":"ズバリ、素数を小さいものから順番に数えていった時、ちょうど100番目にあたる数字は何でしょう？","answer":"541","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse5/","question":"京都にあるお寺で、金閣寺の正式名称は「鹿苑寺」ですが、銀閣寺の正式名称は何でしょう？","answer":"（東山）慈照寺","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse5/","question":"その長さはわずかに187.1mと日本で最も短い事で知られる、兵庫県の神戸港から国道２号までを結ぶ国道は何号でしょう？","answer":"174号","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizfullcourse5/","question":"小倉百人一首の中で、女性が歌った和歌は全部で何首あるでしょう？","answer":"21首","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/spoon1/","question":"好転が見込めないとして物事を断念することを、「スプーン」を指す言葉を用いて「何を投げる」というでしょう？","answer":"匙(さじ)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/spoon1/","question":"一般的な計量スプーンで、大匙一杯は小匙何杯分に相当するでしょう？","answer":"3杯分","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/spoon1/","question":"視力検査で片目を隠す際に用いられるスプーン状の形をした道具のことを何というでしょう？","answer":"遮眼子(しゃがんし)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/spoon1/","question":"散った蓮の花びらにその形が似ていることからその名が付けられた、スープやラーメンを食べるときなどに用いられるスプーン状の道具は何でしょう？","answer":"れんげ(ちりれんげ)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/spoon2/","question":"「朝、食堂でスウプを一さじ、すっと吸ってお母さまが、『あ』と幽かな叫び声をお挙げになった。」という書き出しで始まる、太宰治の小説は何でしょう？","answer":"『斜陽』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/spoon2/","question":"5ccと15ccの計量スプーンや、200ccの計量カップなどを考案し、「栄養学の母」などと称された、女子栄養大学の創設者は誰でしょう？","answer":"香川綾","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/spoon2/","question":"第15回『このミステリーがすごい!』大賞では隠し玉作品の一つに選ばれている、2017年に書籍化された、作家・桐山徹也のデビュー作は何でしょう？","answer":"『愚者のスプーンは曲がる』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/spoon2/","question":"「スプーン」「ペンシルベイト」「ポッパー」などの種類がある、釣りで使われる擬餌針のことを、一般にカタカナ語で何というでしょう？","answer":"ルアー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/spoon2/","question":"金属製のスプーンやアルミホイルを噛んだときなど、異なる金属が触れあったときに流れる電流のことを、イタリアの科学者の名前をとって何というでしょう？","answer":"ガルバニー電流","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/6quiz/","question":"現在は国道6号線の名称になっている、五街道に準ずる脇街道は何？","answer":"水戸街道","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/6quiz/","question":"旧暦における月と日の数字の和が6で割り切れる六曜の一つは何？","answer":"大安","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/6quiz/","question":"兼六園の名付け親とされている、寛政の改革を行った老中は誰？","answer":"松平定信","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz/","question":"野球やソフトボールで、犠牲バントによって三塁走者を生還させるプレーを何というでしょう？","answer":"スクイズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz/","question":"ダイビング用語で、水圧が増して空気が圧迫されるために生じる痛みや不快感のことを何というでしょう？","answer":"スクイズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz/","question":"1929年に水鳥の冬営地を保全するためにつくられたアゼルバイジャンの自然保護区は「何自然保護区」でしょう？","answer":"クイズイルアガチ自然保護区","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz/","question":"フェルガナ環状鉄道からマルギランで分岐する支線の終点である、キルギス南西部オシ州の都市はどこでしょう？","answer":"クイズイルキヤ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz/","question":"トルコ語で「赤い砂」という意味がある、カザフスタンとウズベキスタンにまたがる砂漠は「何砂漠」でしょう？","answer":"クイズイルクム砂漠（キジルクム砂漠）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz/","question":"望まない結婚を押しつけられた王女が、この塔から身を投げたという伝説があり、日本語では「乙女の塔」と呼ばれる、アゼルバイジャンの世界遺産は何でしょう？","answer":"クイズガラスイ（クズ塔）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz/","question":"主な代表作に『石の来歴』や『「吾輩は猫である」殺人事件』などがある、芥川賞受賞者の中で唯一名前の読みに「くいず」が含まれる人物は誰でしょう？","answer":"奥泉光","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz2/","question":"「身の回りのモノ・コトをクイズで理解する」をコンセプトに活動するWEBメディア・YouTuberは何でしょう？","answer":"QuizKnock","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz2/","question":"プレイヤーが魔法学園の生徒となってクイズに挑戦するという内容のコナミのゲームシリーズは何でしょう？","answer":"クイズマジックアカデミー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz2/","question":"年始の収録にて「今年起こりそうなこと」を予想するクイズを出題・解答し、年末に答え合わせを行うという内容のクイズバラエティー番組は何でしょう？","answer":"『クイズ☆正解は一年後』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz2/","question":"映像や写真を見て、その中にある違和感に気付けるかという内容の、2020年からTBS系列で放送中のクイズ番組は何でしょう？","answer":"『クイズ！THE違和感』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/quizinquiz2/","question":"堂安主水が変身する、特撮番組『仮面ライダージオウ』に登場した未来の仮面ライダーは誰でしょう？","answer":"仮面ライダークイズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-68/","question":"フランスのアニメ制作会社がアニメシリーズとして作品化すると報じられている、ファイナルファンタジーシリーズの一作品は何でしょう？","answer":"ファイナルファンタジー９","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagiquiz/","question":"間口が狭く奥行きの深い建物のことを、ある生き物に例えて何というでしょう？","answer":"鰻の寝床","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagiquiz/","question":"最後の枢密顧問官を務めた人物で、代表作に『遠野物語』や『蝸牛考』などがある民俗学者は誰でしょう？","answer":"柳田國男","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagiquiz/","question":"28歳のOLが人生をリセットするという内容で、2019年には黒木華を主演とした金曜ドラマも放送されていた、コナリミサトの漫画は何でしょう？","answer":"凪のお暇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagiquiz/","question":"「死ぬ」と「住ぬ」二語がこれに該当する、日本語の動詞の活用の種類は何でしょう？","answer":"ナ行変格活用","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagiquiz/","question":"畑健二郎の漫画『ハヤテのごとく!』に登場するヒロインで、アニメでの声優を釘宮理恵が演じたのは誰でしょう？","answer":"三千院ナギ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nagiquiz/","question":"実写映画『暗殺教室～卒業編～』では山田涼介がその役を務めた、暗殺の才能を持ち併せながらも教師を志す低身長で青い髪の主要キャラクターは誰でしょう？","answer":"潮田渚","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"フランス語で「稲妻」という意味がある、細長い形のシュークリームにチョコレートをかけた洋菓子はなんでしょう？","answer":"エクレア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"「なぜ山に登るのか」と問われて「そこに山があるから」と答えた逸話が有名な、イギリスの登山家は誰でしょう？","answer":"ジョージ・マロリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"火を神聖視することから「拝火教」とも呼ばれる、『アヴェスター』を聖典とする宗教は何でしょう？","answer":"ゾロアスター教","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"病気になっても自覚症状が出にくいことから「沈黙の臓器」と呼ばれている、アルコールなどを分解する臓器は何でしょう？","answer":"肝臓","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"「おりょうりすること」と「たべること」が好きな双子の野ねずみを主人公とする、中川李枝子と大村百合子による絵本シリーズは何でしょう？","answer":"ぐりとぐら","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"第10代、第7代、第5代、初代の内閣総理大臣を務めた、ハルビン駅にて暗殺された人物は誰でしょう？","answer":"伊藤博文","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"「八百長」「一目置く」「駄目」などの言葉の由来となったボードゲームは何でしょう？","answer":"囲碁","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"その名前の由来は「うまい」「太い」「大きい」の頭文字を取ったものである、日清食品が販売するカップ焼そばは何でしょう？","answer":"日清焼そばU.F.O.","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"「雪は天から送られた手紙である」という名言で知られる、世界初の人工雪の製作に成功した人物は誰でしょう？","answer":"中谷宇吉郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/j-betamon/","question":"視力検査に用いられるアルファベットの「C」のようなマークを何というでしょう？","answer":"ランドルト環","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kaneq/","question":"日本が発行している6種類の硬貨のうち、真ん中に穴があいているものは50円玉と何でしょう？","answer":"5円玉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kaneq/","question":"英語では「タイムイズマネー」という、時間が貴重だという意味のことわざは何でしょう？","answer":"時は金なり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kaneq/","question":"1999年にエキューに代わり導入された、EUの多くの国で使用される通貨単位は何でしょう？","answer":"ユーロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kaneq/","question":"漢字を入れて、熟語を完成させるパズルの名前にも使われている、皇朝十二銭のうち最も古い貨幣は何でしょう？","answer":"和同開珎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kaneq/","question":"「18金」といえば、合金に含まれている金の割合は何パーセントでしょう？","answer":"75%","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kaneq/","question":"ずばり、金融庁はどこの外局でしょう？","answer":"内閣府","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kaneq/","question":"漫画『ドラゴンボール』とゲーム『モンスターハンター』シリーズに共通するお金の通貨単位は何でしょう？","answer":"ゼニー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kaneq/","question":"楽器の「どら」を漢字で書いたとき、2文字に共通する部首は何でしょう？","answer":"金へん","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kaneq/","question":"ユダヤ人の金貸しシャイロックに苦しめられる商人アントーニオの姿を描いたシェイクスピアの戯曲は何でしょう？","answer":"ベニスの商人","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-70/","question":"「最も発行巻数が多い単一漫画シリーズ」としてギネス世界記録に認定されたさいとう・たかをの劇画は何でしょう？","answer":"ゴルゴ１３","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-70/","question":"女性として初めて1級マグロ解体師の免許取得者となったアンジュルムのメンバーは誰でしょう？","answer":"川村文乃（あやの）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-70/","question":"世界一深いダイビング用プールとしてギネス記録に認定された、ドバイにあるプールは何でしょう？","answer":"ディープダイブ・ドバイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz/","question":"水を電気分解した際、陽極側に集められる気体は何でしょう？","answer":"酸素","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz/","question":"ヘブライ語で「水、水」を意味する、フォークダンスやキャンプファイヤーでよく踊られるイスラエル発祥の曲は何でしょう？","answer":"『マイムマイム』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz/","question":"弾丸を水に変えるという水を住民に与えたことからスワヒリ語で「水」という意味がついた、1905年に起こった戦いは何でしょう？","answer":"マジマジの乱／戦い／反乱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz/","question":"代表曲に『想い出がいっぱい』や『ローレライ』などがある、なかざわけんじと赤塩正樹によって結成されていた、日本の音楽グループは何でしょう？","answer":"H2O","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz/","question":"漢字で「水牛」と書く生き物は「すいぎゅう」ですが、「水馬」と書く生き物は何でしょう？","answer":"アメンボ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz/","question":"米津玄師の楽曲のタイトルにもなっている、雨が降った際に地面から昇ってくる匂いを指す言葉は何でしょう？","answer":"ペトリコール","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz/","question":"「水の都」の別名も持つ、アドリア海に面しているイタリア北東部の都市はどこでしょう？","answer":"ヴェネチア","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz2/","question":"英語で「水曜日」を表す「Wednesday」の語源となったとされる、北欧神話の主神は誰でしょう？","answer":"オーディン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz2/","question":"世界最大の島で、海上にあるのはグリーンランドですが、淡水湖上にあるのは何でしょう？","answer":"マニトゥーリン島","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz2/","question":"競艇において、初優勝や節目の勝利の際に祝福として行われる、選手を水面に投げ込む行事を何というでしょう？","answer":"水神祭","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz2/","question":"特定の状況下においては、水よりもお湯の方が早く凍るというものを、発見した人物の名をとって何効果というでしょう？","answer":"ムペンバ効果","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz2/","question":"麺などを茹でる際に、沸騰して吹きこぼれが起こるのを防ぐために加える冷水のことを何というでしょう？","answer":"びっくり水","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz2/","question":"水泳の個人メドレーにおいて、最初に泳ぐのはバタフライですが、最後に泳ぐ泳法は何でしょう？","answer":"自由形","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz2/","question":"参拝者が手などを洗うために設置されている、柄杓が置かれた神社の施設は何でしょう？","answer":"手水舎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/waterquiz2/","question":"その由来は狂言の曲『水掛聟』にあるとされている、お互いが持論を主張するばかりで全く進まない議論を指す言葉は何でしょう？","answer":"水掛け論","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"「なぜ山に登るのか？」と聞かれて「そこに山があるから」と答えたエピソードが有名な、イギリスの登山家は誰でしょう？","answer":"ジョージ・マロリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"ラテン語で「チャールズの心臓」という意味がある、りょうけん座α星の固有名は何でしょう？","answer":"コル・カロリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"日本の古民家に見られる、室内の床の一部を四角に切り抜いて火をたけるようにした場所のことを何というでしょう？","answer":"囲炉裏","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"「誰かの錆びた あのイノセンス 木もれ日に揺れている」という歌い出しで始まる、GLAYの8枚目シングルのタイトルは何でしょう？","answer":"グロリアス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"和名を「オランダミツバ」という、独特な香りが特徴のセリ科の野菜は何でしょう？","answer":"セロリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"約1067メートルを1とする、ロシアの距離の単位は何でしょう？","answer":"露里","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"アース製薬が販売する殺虫剤で、「お庭の虫」「アリの巣」「ハチの巣」のあとに共通してつく言葉は何でしょう？","answer":"コロリ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"元々、みづしま志穂の児童書『ほうれんそうマン』シリーズのスピンオフとして誕生した、原ゆたかの大人気児童書シリーズは何でしょう？","answer":"『かいけつゾロリ』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"漢字では「銚釐」と書く、酒を温めるための酒器の一種は何でしょう？","answer":"ちろり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"17世紀に、フランス東インド会社がオリエント進出の基地として開港したことが市名の由来となったフランス南西部の湾岸都市はどこでしょう？","answer":"ロリアン(L'Orient)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"4.184Jを1とする、栄養学や食品学において用いられるエネルギーの単位は何でしょう？","answer":"カロリー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"SMAPがカバーしたことで人気を博した、山崎まさよしのメジャー通算3枚目のシングルのタイトルは何でしょう？","answer":"『セロリ』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"大暦十才子の一人で、代表作に『盧戸部詩集』がある古代中国の詩人は誰でしょう？","answer":"盧綸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"正式名称を「二リン酸」といい、化学式H4P2O7で表されるポリリン酸の一種は何でしょう？","answer":"ピロリン酸","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"煮物を作るときなどに用いられる、鰹節・するめ・大豆などを煮詰めてとった出汁のことを何というでしょう？","answer":"色利","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"2006年にリリースされた、aikoのメジャー通算20枚目シングルのタイトルは何でしょう？","answer":"『雲は白リンゴは赤』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"進化するとベロベルトになる、長い舌が特徴のなめまわしポケモンは何でしょう？","answer":"ベロリンガ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/21quiz/","question":"無軌条電車とも呼ばれる、走行用のレールを必要としない鉄道車両は何でしょう？","answer":"トロリーバス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-nongenre/","question":"キツネとタヌキは共に何科の動物でしょう？","answer":"イヌ科","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-nongenre/","question":"フランス語で「食前酒」のことをアペリティフといいますが、「食後酒」のことを何というでしょう？","answer":"ディジェスティフ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-nongenre/","question":"ホンダのステップワゴンのグレード名にもなっている、イタリア語で「剣」を意味する言葉は何でしょう？","answer":"スパーダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-nongenre/","question":"発売当初のキャッチコピーは「スカーッと満点パパ」であった、大鵬薬品工業が1979年から販売している胃腸薬は何でしょう？","answer":"ソルマック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-74/","question":"2021年8月4日にリリースされた、東方Project初の公認スマホ向けリズムゲームは何でしょう？","answer":"東方ダンマクカグラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nokarastart/","question":"本名を早川信行という、「クセがスゴい」などの名ツッコミを生み出した事でもお馴染みの、お笑いコンビ「千鳥」のツッコミを担当する人物は誰でしょう？","answer":"ノブ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nokarastart/","question":"ボクシングなどで使われる「KO」とは、何という言葉の略でしょう？","answer":"ノックアウト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nokarastart/","question":"古くから現在の長野県で栽培されてきたことから別名を「信州菜」という、お漬け物にすると美味しいアブラナ科の野菜は何でしょう？","answer":"野沢菜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nokarastart/","question":"アメリカの州で、名前に「ノース」が付く２つの州とは、ノースカロライナ州ともうひとつは何州でしょう？","answer":"ノースダコタ州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nokarastart/","question":"近隣のホーエンシュバンガウ城と共にドイツのロマンティック街道の終点として観光客に人気のある、19世紀にルートヴィヒ２世によって建設された城は何でしょう？","answer":"ノイシュバンシュタイン城","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nokarastart/","question":"形状がフヨウの花に似ている事から「芙蓉湖」という別名がある、ナウマンゾウの化石が発掘された事でも知られる長野県の湖は何でしょう？","answer":"野尻湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nokarastart/","question":"テレビドラマ化された時のエンディングには米津玄師の『馬と鹿』が使われた、トキワ自動車経営戦略室次長の君嶋隼人を主人公とする池井戸潤の小説は何でしょう？","answer":"『ノーサイド・ゲーム』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nokarastart/","question":"正式な作戦名を「ネプチューン作戦」という第二次世界大戦中に連合軍によって行われた侵攻作戦を、最初に上陸したフランスの地名から何というでしょう？","answer":"ノルマンディー上陸作戦","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-76/","question":"2021年8月19日発売の『ウルトラジャンプ』で完結した、『ジョジョの奇妙な冒険』シリーズ第8部のタイトルは何でしょう？","answer":"ジョジョリオン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-78/","question":"2021年9月3日に単行本100巻が発売された尾田栄一郎の漫画は何でしょう？","answer":"ONE PIECE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-78/","question":"岐阜大学ががん細胞の転移と増殖を強く抑制することを発見したフキノトウの苦みの主成分は何でしょう？","answer":"ペタシン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"トランプのダイヤのキングのモデルとなった人物で、「来た、見た、勝った」や「賽は投げられた」などの言葉で知られるのは誰でしょう？","answer":"ユリウス・カエサル（ジュリアス・シーザー）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"将棋の駒で、普通実力が下のものが使う王将の役割を果たす駒は何でしょう？","answer":"玉将","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"クメール王朝の王、スーリヤヴァルマン2世の命によって建てられた、現在のカンボジアの国旗にも描かれている寺院は何でしょう？","answer":"アンコール・ワット","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"直訳すると「王と王子」となる、2018年に『シンデレラガール』でデビューしたジャニーズ事務所所属のアイドルは何でしょう？","answer":"King & Prince","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"世界の国の首都のうち、「キング」から始まる２つとは、セントビンセント及びグレナディーン諸島のキングスタウンとジャマイカのどこでしょう？","answer":"キングストン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"『ベン・ハー』 『タイタニック』と並び歴代最多の11部門で賞を受賞した、J.R.R.トールキンの小説『指輪物語』を原作とした実写映画の最終作は何でしょう？","answer":"『ロード・オブ・ザ・リング 王の帰還』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"世界遺産になっているゴンドワナ多雨林やグレートバリアリーフもここにある、州都をブリスベンに置くオーストラリアの州はどこでしょう？","answer":"クイーンズランド州","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"しばしばローマ神話のユノと同一視される、ゼウスの正妻であるギリシャ神話の女王は誰でしょう？","answer":"ヘラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"フランス語で「王様のケーキ」という意味のある、主に公現祭を祝って食べられているフランスのパイ菓子は何でしょう？","answer":"ガレット・デ・ロワ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"アニメ「ダーウィンズゲーム」に登場するそのキャラクターの声は松岡禎丞が当てている、渋谷を拠点とするクランであるエイスのリーダーといえば誰でしょう？","answer":"王(ワン)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/queenking/","question":"大政奉還がなされた後に長州、薩摩藩らによって出された、幕府を廃止し天皇を中心として政治を執り行うようにさせたものを何という？","answer":"王政復古の大号令","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-79/","question":"「YouTubeで最も視聴された猫」としてギネス世界記録認定された日本一のペットインフルエンサーとしている猫の名前は何でしょう？","answer":"もちまる","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-80/","question":"100体の「Pepper」によるロボット応援団が、「最大のロボット応援団」としてギネス世界記録に認定された野球チームはどこでしょう？","answer":"福岡ソフトバンクホークス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-81/","question":"2021年9月19日に、プロ野球史上最年少となる通算本塁打100号を達成した選手は誰でしょう？","answer":"村上宗隆","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/zoroaster2/","question":"「ロードスター」「デミオ」などの車を販売しており、その社名はゾロアスター教の最高神を由来とする、広島県に本拠を置く日本の自動車メーカーは何でしょう？","answer":"マツダ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/zoroaster2/","question":"イランのアルダカーン郡に位置する、ゾロアスター教最大の聖地はどこでしょう？","answer":"チャクチャク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/zoroaster2/","question":"インドに住むゾロアスター教信者のことを「ペルシア人」という意味の言葉を使って何というでしょう？","answer":"パールシー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/zoroaster2/","question":"ゾロアスター教において、死後に美少女の姿をしたダエーナーに導かれて天国に昇るときに渡るとされる橋を何というでしょう？","answer":"チンワト橋","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/zoroaster2/","question":"恒星・シリウスを神格化したものである、ゾロアスター教において星と慈雨を司る神は何でしょう？","answer":"ティシュトリヤ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kakidashi-3/","question":"「歌島は人口千四百、周囲一里に充たない小島である。」という書き出しで始まる、三重県にある架空の島・歌島を舞台に、漁師の久保新治と海女の宮田初江の恋愛を描く、三島由紀夫の小説は何でしょう？","answer":"『潮騒』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kakidashi-3/","question":"「野島がはじめて杉子に会ったのは帝劇の二階の正面の廊下だった。」という書き出しで始まる、新人脚本家の野島と作家の大宮の2人を中心に物語が進む、武者小路実篤の小説は何でしょう？","answer":"『友情』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/kakidashi-3/","question":"「彼のことを、私と息子は博士と呼んだ。」という書き出しで始まる、2006年に小泉尭史監督により映画化された、第1回本屋大賞受賞作である小川洋子の小説は何でしょう？","answer":"『博士の愛した数式』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-soba/","question":"「日本三大そば」といわれるそばとは、岩手県のわんこそば、長野県の戸隠そばと島根県の何でしょう？","answer":"出雲そば","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-soba/","question":"やわらかく煮込んだ豚のバラ肉を使用することから、沖縄県の方言で「豚のバラ肉」を指す言葉が名前についたそばは何でしょう？","answer":"ソーキそば","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-soba/","question":"熱したある物に茶そばと具を載せて、温かいめんつゆに付けて食べられる山口県の郷土料理は何でしょう？","answer":"瓦そば","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-soba/","question":"ひと口分ずつ小分けにしたそばを親指に絡ませ水切りする独特な盛り付けから「手振りそば」とも言われる、布海苔をつなぎに用いた新潟県の郷土料理は何でしょう？","answer":"へぎそば","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-soba/","question":"毎年秋にはこの「そば」の食べ歩きを楽しむお祭りが開催される、東京都調布市にある天台宗の寺周辺で作られるそばは何でしょう？","answer":"深大寺そば","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/7-soba/","question":"大豆をすり潰したものをつなぎに使い、熟成させてからそばを打つという製法で作られる、「幻のそば」とも言われる青森県の郷土料理は何でしょう？","answer":"津軽そば","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"世界で1番高い山はエベレストですが、2番目に高い山は何でしょう？","answer":"K2","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"サザエやホラ貝などを「まき貝」というのに対し、アサリやシジミなどをその殻の枚数から何というでしょう？","answer":"二枚貝","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"東京都港区三田に本店を構える、その熱狂的なファンを俗に「ジロリアン」と呼ぶラーメン店は何でしょう？","answer":"ラーメン二郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"アメリカ独立宣言、フランス人権宣言などに影響を与えた、イギリスの政治学者ジョン・ロックの政治哲学書は何でしょう？","answer":"統治二論（統治論二篇、市民政府二論）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"前にあったものの繰り返しで新味のないことを、薬やお茶に例えて何というでしょう？","answer":"二番煎じ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"前作から3年後のアレンデール王国を舞台とする、キャッチコピーは「なぜ、エルサに力は与えられたのか―。」であるディズニー映画は何でしょう？","answer":"アナと雪の女王2","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"坪内逍遥の名前を借りて小説を出した自身に対して「くたばって仕舞え！」と罵ったことが名前の由来である、言文一致の普及に貢献した小説家は誰でしょう？","answer":"二葉亭四迷","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"「ニンテンドー2DS」などというときの「DS」とは何という言葉の略とされているでしょう？","answer":"ダブルスクリーン（デュアルスクリーン）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"ギリシャ語の「2」と英語で「頭」を表す言葉を組み合わせた名前であり、その名の通り頭を2つ持つ、サザンドラの進化前にあたるポケモンは何でしょう？","answer":"ジヘッド","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"そのグループ名には、「2度」「2回」という意味がある、代表曲に「LIKEY」「TT」などがある多国籍アイドルグループは何でしょう？","answer":"TWICE","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/theme2/","question":"場のカードが2枚になるなどの特徴があり、イタリア語で「2」という意味がある、カードゲーム「UNO」の兄弟作は何でしょう？","answer":"DOS","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/koukousei/","question":"高校生時代にはマツコ・デラックスと同級生だった、元SMAPのメンバーとは誰でしょう？","answer":"木村拓哉","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/koukousei/","question":"植物の根っこなどが光に対して反対方向に曲がることを、向光性に対して何というでしょう？","answer":"背光性（背日性）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1-2-3/","question":"原子番号で、1番は水素、2番はヘリウムですが、3番の元素は何でしょう？","answer":"リチウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1-2-3/","question":"原子番号で、1番は水素、10番はネオンですが、100番の元素は何でしょう？","answer":"フェルミウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1-2-3/","question":"原子番号で、1番は水素、11番はナトリウムですが、111番の元素は何でしょう？","answer":"レントゲニウム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1-2-3/","question":"歴代天皇で、初代は神武天皇、2代目は綏靖天皇ですが、3代目は誰でしょう？","answer":"安寧天皇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1-2-3/","question":"歴代天皇で、初代は神武天皇、10代目は崇神天皇ですが、100代目は誰でしょう？","answer":"後小松天皇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1-2-3/","question":"歴代天皇で、初代は神武天皇、11代目は垂仁天皇ですが、111代目は誰でしょう？","answer":"後西天皇","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1-2-3/","question":"歴代ローマ教皇で、初代はペテロ、2代目はリヌスですが、3代目は誰でしょう？","answer":"アナクレトゥス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1-2-3/","question":"歴代ローマ教皇で、初代はペテロ、10代目はピウス1世ですが、100代目は誰でしょう？","answer":"ウァレンティヌス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/1-2-3/","question":"歴代ローマ教皇で、初代はペテロ、11代目はアニケトゥスですが、111代目は誰でしょう？","answer":"フォルモスス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-82/","question":"2021年9月28日に一般女性との結婚を報告した嵐のメンバーとは誰と誰でしょう？","answer":"櫻井翔と相葉雅紀","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-82/","question":"1996年11月7日にアマチュア天文家の渡辺和郎さんが見つけた小惑星に名付けられた実業家は誰でしょう？","answer":"渋沢栄一","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/ongakuhuri/","question":"『夜長唄』などの代表曲があるロックバンドの名前にもなっている、「隠れた変数理論」を提唱したときにアインシュタインが言ったとされている言葉は何でしょう？","answer":"神はサイコロを振らない","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-83/","question":"愛称を「めれんげ」という、サンリオ初の公式社員VTuberは誰でしょう？","answer":"なつめれんげ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon1/","question":"思いがけない出来事が突然起こることを表す「青天の霹靂」。この「霹靂」とは、何を意味する言葉でしょう？","answer":"雷","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon1/","question":"アメリカの国防総省のことを、その庁舎の外郭の形状に因んだ通称で何というでしょう？","answer":"ペンタゴン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon1/","question":"アボリジニの言葉で「水を飲まない」という意味の名前を持つ、オーストラリアに分布する有袋類の動物は何でしょう？","answer":"コアラ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon1/","question":"国家公務員の給与水準を100として地方公務員の給与水準を表した指数のことを、ドイツの経済学者の名前をとって何というでしょう？","answer":"ラスパイレス指数","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/betamon2/","question":"かつては「熊本甚句」と呼ばれていた、「アカチャカベッチャカ チャカチャカチャ」という囃し言葉も印象的な、熊本県に伝わる民謡は何でしょう？","answer":"『おてもやん』","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"別名を「白鷺城」という、1993年に世界文化遺産に登録された兵庫県の城は何でしょう？","answer":"姫路城","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"お湯、洗濯のり、ホウ砂などを混ぜて作ることが多い、玩具や教材として使われている粘弾性体は何でしょう？","answer":"スライム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"コンピュータゲーム『UNDERTALE』のGルートの事実上のラスボスである、冗談やイタズラが好きな骸骨のキャラクターは何でしょう？","answer":"サンズ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"過去に何度も水害をもたらすほど荒れたことからその名が付いた、埼玉県と東京都を流れる川は何でしょう？","answer":"荒川","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"自身のテーマソングの中で「愛と勇気だけが友達」と歌われている、ある食べ物をモチーフとしたキャラクターは何でしょう？","answer":"アンパンマン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"皇帝が「ばかものには見えない服」を着てパレードを行うという内容の、人間心理の弱点を捉えたアンデルセンの童話は何でしょう？","answer":"裸の王様","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"中学生でプロ棋士になった桐山零を主人公とする、羽海野チカ作の将棋漫画は何でしょう？","answer":"3月のライオン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"戦国武将を例えた表現で、武田信玄は「甲斐の虎」と呼ばれますが、上杉謙信は何と呼ばれるでしょう？","answer":"越後の龍","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"『ポケットモンスター』シリーズで、メリープの最終進化形で、メガシンカするとに更にドラゴンタイプが加わるでんきタイプのポケモンは何でしょう？","answer":"デンリュウ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"作中で様々な受験テクニックや勉強法が紹介されていることでも有名な、弁護士の桜木建二を主人公とする受験漫画は何でしょう？","answer":"ドラゴン桜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/nongenre/","question":"2011年に黒うさPによって作られた、トヨタ自動車『アクア』のCMや小林幸子がカバーしたことで話題となったボーカロイド曲は何でしょう？","answer":"千本桜","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz2/","question":"2013年に『I Can Hear』でメジャーデビューを果たした、その他の代表曲に『NOT FLUNKY』『あたりまえ』『猫』などがあるバンドは何でしょう？","answer":"DISH//","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz2/","question":"英語の表現で、「自身の目的を果たし満足な様子」という意味があることわざを「何を得た猫」というでしょう？","answer":"クリーム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz2/","question":"河野菜摘と山崎愛子からなるお笑いコンビ、西武ドームの俗称、猫をたくさん飼っている家に共通して用いる名称は何でしょう？","answer":"ねこやしき","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz2/","question":"殺鼠剤のことを指して言う「猫いらず」とはもともと何という殺鼠剤に向けて使われた俗称のことでしょう？","answer":"石見銀山ねずみ捕り","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz2/","question":"1999年に発売されたゲームソフト『どこでもいっしょ』にて初登場した、人間になることが夢である、少し角張った二足歩行の猫のキャラクターは何でしょう？","answer":"井上トロ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz2/","question":"その代表作に『猫町』や『青猫』などがあり、「日本近代詩の父」などとも呼ばれる人物は誰でしょう？","answer":"萩原朔太郎","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz2/","question":"その中国風の曲調や度々歌われる猫のような語尾が特徴的な、2021年2月にYouTubeに投稿されたかいりきベアとまふまふが共作したボカロ曲は何でしょう？","answer":"マオ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/catquiz2/","question":"「ロシアンブルー」という言葉の中に隠れている、色の三原色の一つであるやや緑がかった青色をのことを何という？","answer":"シアン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-84/","question":"木星のトロヤ群小惑星を調査するためにNASAが打ち上げた無人探査機は何でしょう？","answer":"ルーシー","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-84/","question":"ロンドンの大英博物館に展示されることになった、「世界最古の星図」だとされる円盤を何と呼ぶでしょう？","answer":"ネブラ・ディスク","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/fishquiz/","question":"別名を「マンタ」という、体長が5mにも達するエイの名前は何でしょう？","answer":"オニイトマキエイ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/fishquiz/","question":"マイルカ科の仲間では最大の種であり、日本では「サカマタ」という別名がある、両目の上方にあるアイパッチという白い模様が特徴的な生物は何でしょう？","answer":"シャチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/fishquiz/","question":"釣り用語において、釣り糸同士が絡まってしまうことを俗に何というでしょう？","answer":"おまつり","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/fishquiz/","question":"ボラ、スズキ、ブリなどが代表的である、成長に伴って名称が変わる魚のことを何というでしょう？","answer":"出世魚","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-85/","question":"栗山英樹に代わり、北海道日本ハムファイターズの次期監督に就任することが決まった元プロ野球選手は誰でしょう？","answer":"新庄剛志","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-85/","question":"2021年10月28日に社名の変更を発表した、フェイスブックの新しい社名は何でしょう？","answer":"Meta","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bagu/","question":"騎手の手綱さばきを伝え、馬に合図を送るための馬の口に噛ませる棒状の金具を何というでしょう？","answer":"馬銜（ハミ）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bagu/","question":"レースではこれの重さも負担重量に含まれる、馬の背に置いて人や荷物をのせる馬具は何でしょう？","answer":"鞍（くら）","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bagu/","question":"競走馬では、アルミニウム合金製のものが使用される、馬の蹄に装着して蹄を保護する人の靴に相当する馬具は何でしょう？","answer":"蹄鉄","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bagu/","question":"一般に耳おおいがついたものを使い、音に驚いたり、砂をかぶるのを嫌がる馬に使う覆面のことを何というでしょう？","answer":"メンコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/bagu/","question":"頭を上げる悪癖のある馬に、その癖を出させないために使う、鞍の附属具で馬の胸に回して締める帯から’はみ環’を通した手綱のことを何というでしょう？","answer":"折り返し手綱","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-86/","question":"日経トレンディが選ぶ「2021年 今年の顔」に選出された俳優・女優は誰と誰でしょう？","answer":"山田裕貴と有村架純","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-knockquiz/","question":"1995年から大阪府知事を務めていた、相方のフック、パンチとともに「漫画トリオ」を結成し一世を風靡した人物は誰でしょう？","answer":"横山ノック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/t-knockquiz/","question":"メインチャンネルの他に、「GameKnack」というゲーム実況チャンネルや「会議中」と題したサブチャンネルなどがあるYouTube集団は何でしょう？","answer":"QuizKnock","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-87/","question":"2021年11月11日に大谷翔平が指名打者部門で受賞した、打撃のベストナインと言われる賞は何でしょう？","answer":"シルバースラッガー賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/keibaquiz/","question":"1941年にJRA初のクラシック三冠を達成した馬は何でしょう？","answer":"セントライト","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/keibaquiz/","question":"競馬において、レース出走前に馬を周回させて客に見せる場所を何というでしょう？","answer":"パドック","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/keibaquiz/","question":"JRAクラシック三冠とは、皐月賞、日本ダービーと何でしょう？","answer":"菊花賞","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/keibaquiz/","question":"競馬のレースにおいて、東京優駿とは日本ダービーのことですが、優駿牝馬とは何のレースのことを指すでしょう？","answer":"オークス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-88/","question":"2021年11月19日に世界夜景サミットが発表した、モナコと上海と共に世界新三大夜景に認定された日本の都市はどこでしょう？","answer":"長崎市","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/squid/","question":"「アカ」「アオリ」「ホタル」「ケンサキ」などの種類があり、10本の腕を持つ、海に住む軟体動物は何でしょう？","answer":"イカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/squid/","question":"動画配信サービスNetflixで2021年9月17日に公開され、新語・流行語大賞2021にもノミネートされた、賞金をかけたデスゲームに挑む人々を描いた韓国ドラマのタイトルは何でしょう？","answer":"イカゲーム","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/squid/","question":"コーヒーで有名なブルーマウンテン、国民的音楽であるレゲエ、陸上選手のウサイン・ボルトから連想されるカリブ海の島国はどこでしょう？","answer":"ジャマイカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/squid/","question":"最大水深が世界で最も深い、ロシア南東部にある湖の名前は何でしょう？","answer":"バイカル湖","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/squid/","question":"ICカード型乗車券で、JR西日本が発行するのは「ICOCA」ですが、JR東日本が発行するのは何でしょう？","answer":"Suica(スイカ)","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/squid/","question":"ギリシャ神話に登場する人物で、ロウで固めた翼でクレタ島から脱出したが、太陽の熱でロウが溶け、海に落ちて死を迎えたのは誰でしょう？","answer":"イカロス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/squid/","question":"心理現象の一つで、思い出したい事柄の周辺は次々に思い出せるのに、肝心の事柄が思い出せないことを何というでしょう？","answer":"ベイカーベイカーパラドクス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/squid/","question":"特徴的な三角形の共鳴胴を持ち、3本の弦が張られた、ロシアの民族楽器は何でしょう？","answer":"バラライカ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/octopus/","question":"「テナガ」「イイ」「ミズ」などの種類があり、8本の腕を持つ、海に住む軟体動物は何でしょう？","answer":"タコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/octopus/","question":"メキシコを代表する料理の1つで、小麦粉やトウモロコシから作った薄い生地のトルティーヤに、挽き肉や野菜などを挟み、サルサをかけたものを何というでしょう？","answer":"タコス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/octopus/","question":"沖縄県を代表する料理の1つで、皿に盛ったご飯の上に挽き肉・チーズ・レタス・トマトなどを乗せ、サルサをかけたものを何というでしょう？","answer":"タコライス","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/octopus/","question":"2004年度のグッドデザイン賞も受賞している、家庭用ゲーム「太鼓の達人」で使用する太鼓型専用コントローラーの名前は何でしょう？","answer":"タタコン","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/octopus/","question":"青森県などで、霊を自分に憑依させ霊の代わりに意思を語る、口寄せを行う巫女のことを何というでしょう？","answer":"イタコ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/octopus/","question":"特にイタリアのパレルモにあるものが有名である、キリスト教が迫害を受けていた時代に礼拝所とされていた地下墓所のことを何という？","answer":"カタコンベ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/octopus/","question":"自動車やオートバイの計器で、速度を示すのはスピードメーターですが、エンジンの回転数を示すのは何でしょう？","answer":"タコメーター","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/octopus/","question":"映画『戦艦ポチョムキン』でも使われている交響曲第5番「革命」を作曲したのは誰でしょう？","answer":"ショスタコーヴィチ","explanation":""}
        ,
        {"url":"https://quizx.net/newsquiz-89/","question":"2022年後期NHK連続テレビ小説『舞いあがれ！』のヒロインに抜擢された女優は誰でしょう？","answer":"福原遥","explanation":""}
        
    ]
}
